<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Feu clic per anar al problema</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Risc d'empipament menor</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Risc d'empipament major</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Risc d'empipament extrem</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Aquests colons estan de mal humor i poden tenir un risc menor d'empipar-se en qualsevol moment:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Aquests colons estan de molt mal humor i poden tenir un risc major d'empipar-se en qualsevol moment:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Aquests colons estan estressadíssims i poden tenir una bona empipada (i potser violenta) en qualsevol moment:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Comprova a la pestanya de «necessitats» d'aquests colons per veure que els està fent emprenyar.\n\nPer fer que es trobin millor, pots donar-los bon menjar, més hores per divertir-se i objectes més macos, posar-los en llocs agradables, fer-los veure i fumar, i moltes altres coses.</BreakRiskDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Hi ha un colon necessita que el rescatin </ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Hi ha colons que necessiten ser rescatats</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Aquests colons són al terra incapacitats:\n\n{0}\nEnvieu un altre colon a rescatar-los i portar-los al llit.\n\n(Per rescatar-los, seleccioneu l’altre colon, feu clic dret sobre el colon caigut i trieu «Rescata».</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Necessiteu defenses</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Ja fa un temps que sou aquí i algú se n’haurà adonat. Aviat us assaltaran els pirates.\n\nPrepareu les defenses, ja siguin trampes, sacs de sorra o metralladores.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Necessiteu un metge</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Aquests colons necessiten tractament mèdic, però no disposeu de cap colon sa assignat com a metge.\n\n{0}\nAssigneu—ne un que pugui fer tasques mèdiques. Si es deixen sense tractar, les ferides no es curaran correctament i poden deixar seqüeles.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Necessiteu un miner</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Heu ordenat minar roques, però no teniu cap colon té assignada aquesta tasca.\n\nAssigneu un colon a aquesta feina.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Necessiteu un carceller</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Teniu un presoner, però no hi ha cap colon que faci les tasques de carceller.\n\nAssigneu un colon a aquesta feina.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Falta menjar</LowFood>
  <LowFoodDesc>La quantitat d’aliment és perillosament baixa.\n\n    Quantitat de menjar al magatzem: {0}\n    Nombre de colons i presoners que necessiten menjar: {1}\n    Dies que pot durar el menjar del magatzem: {2}\n\nPlanta, compra, cerca o caça aliments.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Falten medicaments</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Només queden {0} medicaments al magatzem.\n\nCompra’n als mercaders.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>No us queda medicina al magatzem.\n\nCompra’n als mercaders.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Falten llits per als colons</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Teniu més colons que llits. A algú li faltarà lloc per dormir.\n\nFeu més llits o convertiu llits de presoners en llits per colons.\n\nSi no disposeu de recursos, els espais per dormir són gratuïts i es poden designar instantàniament.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Hi ha un caçador sense d’arma a distància</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Un colon està assignat com a caçador, però no disposa d’arma a distància.\n\nNo caçarà fins que en porti una.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Roba esparracada</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Aquests colons estant descontents perquè porten roba esparracada:\n\n{0}\nProporciona’ls roba en bones condicions.\n\nPodeu fer roba a la taula de cosir o comprar-la als mercaders.</AlertTatteredApparelDesc>

	<AlertUnhappyNudity>Nudisme indesitjat</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>Aquests colons estan despullats i no els sembal bé:\n\n{0}\nProporcioneu-los roba.\n\nPodeu fer roba a la taula de cosir o comprar-la als mercaders.</AlertUnhappyNudityDesc>

	<Starvation>Fam</Starvation>
  <StarvationDesc>Aquest colons pateixen fam:\n\n{0}\nProporcioneu-los menjar.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Un animal pateix fam</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Aquest animals de la colònia pateixen fam:\n\n{0}\nProporcioneu-los menjar.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Esgotament</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Aquests colones estan exhausts i necessiten descansar:\n\n{0}\nDeixeu-los reposar. Necessitaran un llit per a colons que puguin fer servir. Assegureu-vos a més que no els teniu reclutats.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Falta la sitja d'aliments</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Teniu un dispensador de pasta nutritiva sense la sitja annexa.\n\nPer que pugui funcionar, el dispensador de pasta ha de poder agafar materials d'una sitja amb menjar cru.\n\nCostruiu una sitja a tocar del dispensador.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Necessiteu una font d'aliment</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>No disposeu de cap forma de preparar bon menjar.\n\nConstruiu una cuina, un foc de camp o un dispensador de pasta nutritiva.\n\n(No el podeu posar dins una cel·la per presoners, si no els colons no el podran fer servir.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Falten diversions</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Els colons necessiten distreure's, però no heu construït cap entreteniment.\n\nPodeu construir pals per llençar ferradures, taulers d'escacs o qualsevol altra distracció.</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Falten bateries</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Teniu un panell solar o un generador eòlic, però no teniu bateries. Per tant us quedareu sese corrent quan marxi el sol o calmi el vent.\n\nPoseu una o dues bateries per garantir el subministrament.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Un lluitador amb arma a distància</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Un dels colons té el distintiu de personalitat de «lluitador» però porta una arma a distància. No li agradarà gens.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Escut i arma a distància</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Un dels colons fa servir un escut personal i una arma a distància. No podrà disparar a través de l'escut(a no ser que estigui tocant l'objectiu).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Us falta un projecte de recerca</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Disposeu de l'equipament de recerca però encara no heu triat cap projecte.\n\nObriu el menú de recerca i trieu-ne un.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <ColonistsIdle>{0} colons desocupats</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Aquests colons volten sense feina:\n\n{0}\nPotser el hauries de busca alguna cosa per fer.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Hi ha colons que necessiten tractament</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Aquests colons necessiten tractament mèdic. Si no, poden morir o patir seqüeles.\n\n{0}\nTracteu-los enviant-los a un llit d'hospital.\n\n(Primer heu de seleccionar un llit i canviar-lo a hospitalari. Després seleccionar el colon ferit i fer clic dret sobre el llit per convertir-lo en pacient.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotèrmia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Aquests colons pateixen hipotèrmia.\n\n{0}\nAssegureu-vos que porten roba adequada al temps que fa i que els interiors estan calents.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} paciens en espera per ser operats</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Aquests pacients esperen per ser operats:\n\n{0}\nAssegureu-vos que teniu totes les eines i un metge a disposició.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Foc!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Hi ha un incendi a l'àrea llar.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Malaltia severa</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Persones en risc de mort per malaltia severa:\n\n{0}\nAssegureu-vos que tenen accés al millor servei mèdic possible.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Persones en risc de mort per malaltia severa:\n\n{0}\nSi és possible, consideeu l'amputació o la substitució de les extremitats afectades per mantenir els colons vius.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Els billars necessiten espai</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Un billar toca a alguna obstrucció que impedeix que els colons la puguin fer servir.\n\nUna taula de billar necessita espai lliure per tots costats per poder-hi jugar.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Un caçador té escut i arma a distància</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Un caçador fa servir una arma a distància mentre porta escut personal, la qual cosa  li impedeix disparar a distància.\n\nNo podrà caçar fins que li tragueu l'escut.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Falta roba d'abric</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Com a mínim {0} colons necessitaran roba d'abric quan comenci a fer fred.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Els colons necessitaran roba d'abric quan comenci a fer fred.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>La temperatura exterior pot arribar als {0} graus.\n\nPodeu fer roba d'abric a la taula de cosir o comprar-la als mercaders.</NeedWarmClothesDesc2>
  
  <ImmobileCaravan>Caravana aturat</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Una de els vostres caravanes s'ha aturat per que porta massa pes.\n\nPodeu tornar-la a bellugar abandonat materials a la pestanya «OBJECTES».</ImmobileCaravanDesc>
  
</LanguageData>
