<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: defoliator -->
  <Defoliator.label>defoliadora</Defoliator.label>
  <!-- EN: An area-denial device which annihilates nearby plants without affecting animals.\n\nIn planetary wars, these weapons are scattered across farmlands or jungles to deny the enemy food or cover. They're usually associated with orbital-drop mechanoid swarms. -->
  <Defoliator.description>Un dispositiu que aniquila totes les plantes properes sense afectar als animals.\n\nDurant les guerres planetàries, aquestes armes es llancen als conreus o a les jungles per a què l'enemic es quedi sense menjar o per a eliminar-ne les defenses naturals. S'associen generalment amb eixams mecanoides orbitals.</Defoliator.description>
  
  <!-- EN: mech node -->
  <Gloomlight.label>node mecanoide</Gloomlight.label>
  <!-- EN: A self-powered mechanoid node of unknown function. Mech nodes can be deconstructed to yield valuable resources - but only if they are captured intact. The internal micro power cell will flame out and ruin the materials if the unit takes too much damage. -->
  <Gloomlight.description>Un node mecanoide autosuficient que no se sap per a què serveix. Els nodes mecanoides es poden desmuntar per a obtenir recursos aprofitables, però només si es capturen intactes. La microbateria interna cremarà i arruïnarà els materials si es danya molt la unitat.</Gloomlight.description>
  
  <!-- EN: unstable power cell -->
  <UnstablePowerCell.label>bateria inestable</UnstablePowerCell.label>
  <!-- EN: A mechanoid power generation unit. The vanometric power core will run forever, extracting energy from quantum foam fluctuations.\n\nAn internal amplifier system makes it unstable. If damaged, the unit will generate a massive explosion.\n\nSome brave humans steal these from mechanoids for their own use as power plants or defensive bombs. However, an unintentional detonation can be devastating. -->
  <UnstablePowerCell.description>Una unitat de generació d'energia mecanoide. El nucli d'energia vanomètrica funcionarà per sempre, gràcies a l'extracció d'energia de les fluctuacions de l'escuma quàntica.\n\nUn sistema d'amplificació intern fa que sigui una mica inestable. Si es danya, l'explosió que es crearà serà enorme.\n\nAlguns humans valents les roben als mecanoides per a fer-les servir per al seu propi benefici com a plantes d'energia o bombes defensives. No obstant, una detonació no intencionada pot ser devastadora.</UnstablePowerCell.description>
  
</LanguageData>