<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: animus stone -->
  <AnimusStone.label>pedra de l’ànima</AnimusStone.label>
  <!-- EN: An ancient jade stone marked with sacred tribal carvings. Tribal psycasters can focus on these stones during meditation to increase their psyfocus gain more than a typical nature shrine.\n\nDifferent tribal cultures tell different stories about these stones, but most agree that they were crafted by an ancient world spirit during a time of great power. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <AnimusStone.description>Una pedra de jade antiga amb gravats tribals sagrats. Els psicoencantadors tribals s’hi poden concentrar per a guanyar més psicoconcentració que en un santuari natural normal.\n\nLes diferents cultures tribals conten diferents històries sobre aquestes pedres, però moltes estan d’acord que les van fer els esperits del món antic durant un temps de gran poder. Com als forasters poc atents els semblen objectes naturals, els assaltants normalment ni s’hi fixen.</AnimusStone.description>
  
  <!-- EN: meditation spot -->
  <MeditationSpot.label>lloc de meditació</MeditationSpot.label>
  <!-- EN: Designates a spot for meditation. Psycasters can meditate here to gain psyfocus. If a focus object like a sculpture is nearby, the psycaster will be able to focus on it to boost their psyfocus gain. However, different people are able to use different focus objects. -->
  <MeditationSpot.description>Designa un lloc per a meditar. Els psicoencantadors poden meditar-hi per a obtenir psicoconcentració. Si hi ha algun objecte de concentració, com ara una escultura, el psicoencantador s’hi podrà concentrar i millorar l’obtenció de psicoconcentració. No obstant, cada persona pot fer servir objectes de concentració diferents.</MeditationSpot.description>
  
  <!-- EN: large nature shrine -->
  <NatureShrine_Large.label>santuari natural gros</NatureShrine_Large.label>
  <!-- EN: A large shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Large.description>Un temple gran per a honorar els esperits. Els psicoencantadors tribals es poden concentrar aquí quan mediten per a augmentar el guany de psicoconcentració. Els santuaris naturals perden el seu poder si estan a prop d’estructures artificials i per això s’han de construir sempre entre la natura. Com als forasters poc atents els semblen objectes naturals, els assaltants normalment ni s’hi fixen.</NatureShrine_Large.description>
  
  <!-- EN: small nature shrine -->
  <NatureShrine_Small.label>santuari natural petit</NatureShrine_Small.label>
  <!-- EN: A small shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Small.description>Un petit temple per a honorar els esperits. Els psicoencantadors tribals es poden concentrar aquí quan mediten per a augmentar el guany de psicoconcentració. Els santuaris naturals perden el seu poder si estan a prop d’estructures artificials i per això s’han de construir sempre entre la natura. Com als forasters poc atents els semblen objectes naturals, els assaltants normalment ni s’hi fixen.</NatureShrine_Small.description>
  
  <!-- EN: ship landing beacon -->
  <ShipLandingBeacon.label>balisa d’aterratge d’una nau espacial</ShipLandingBeacon.label>
  <!-- EN: Marks the corner of a landing area. Four of these placed at the corners of a clear area (minimum 9x9) create a landing pad. Spacecraft usually land on pads if possible. -->
  <ShipLandingBeacon.description>Marca una cantonada d’una àrea d’aterratge. Si se’n situen quatre a les cantonades d’una àrea lliure (mínim 9×9), s’aconsegueix un lloc d’aterratge. Normalment les naus espacials aterren en una àrea d’aquestes si en tenen una de disponible.</ShipLandingBeacon.description>
  
</LanguageData>