<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: chopped anima stump -->
  <ChoppedStump_Anima.label>soca d’un arbre de l’ànima tallat</ChoppedStump_Anima.label>
  <!-- EN: A stump left behind after an anima tree has been felled. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <ChoppedStump_Anima.description>La soca que ha quedat després de tallar un arbre de l’ànima. La soca es pot extraure, però se n’obtindrà poca fusta aprofitable. Si es deixa a la intempèrie, la soca es farà malbé.</ChoppedStump_Anima.description>
  
  <!-- EN: anima grass -->
  <Plant_GrassAnima.label>herba de l’ànima</Plant_GrassAnima.label>
  <!-- EN: A grass infused with luminous microorganisms. Tribal peoples find that anima grass grows around the base of an anima tree as they meditate. It seems to reflect some kind of strengthening of the tree's psychic power.\n\nOffworld scientists have tried to study the phenomenon, but the grass degenerates into normal plant matter when observed too closely.\n\nAnimals refuse eat anima grass. Tribal stories say this is done out of respect and fear. -->
  <Plant_GrassAnima.description>Una herba que conté microorganismes lluminosos. Els pobles tribals saben que l’herba de l’ànima creix al voltant de la base d’un arbre de l’ànima quan mediten. Sembla que reflecteix algun tipus d’enfortiment del poder psíquic de l’arbre.\n\nEls científics d’altres mons han estudiat aquest fenomen, però l’herba es converteix en herba normal quan s’observa molt de prop.\n\nEls animals no volen menjar herba de l’ànima. Les històries de les tribus diuen que això passa pel respecte i la por.</Plant_GrassAnima.description>
  
  <!-- EN: anima tree -->
  <Plant_TreeAnima.label>arbre de l’ànima</Plant_TreeAnima.label>
  <!-- EN: A rare tree with warm, skin-smooth bark and long iridescent leaves. Infused with bioluminescent micro-organisms, anima trees develop a unique form of psychic symbiosis with surrounding lifeforms, allowing them to grow in a wide variety of biomes.\n\nIf a person (psycaster or not) meditates near an anima tree, it will grow anima grass around its base. Once enough grass is grown, it becomes possible to carry out a psychic linking ritual with the tree and upgrade a person's psychic powers. Only tribal peoples know the secret of this ritual. Tribal psycasters are also able to draw psyfocus from anima trees while meditating to them.\n\nAnima trees' psychic properties are weakened if artificial structures are placed nearby. They refuse to be caged or studied, and must remain part of nature.\n\nMost tribes believe that anima trees are not simply trees, but are rather the physical extremities of a single world spirit. -->
  <Plant_TreeAnima.description>Un arbre poc comú amb una escorça càlida, suau com la pell i amb fulles llargues iridescents. Tenen microorganismes bioluminescents i desenvolupen una manera única per a formar una simbiosi psíquica amb les formes de vida de l’entorn, cosa que els permet créixer en una gran varietat de biomes.\n\nSi una persona (sigui o no psicoencantadora) medita a prop d’un arbre de l’ànima, al voltant de la seva base creixerà herba de l’ànima. Quan hagi crescut prou herba, es pot realitzar un ritual d’enllaç psíquic amb l’arbre i millorar els poders psíquics de la persona. Només els pobles tribals coneixen els secrets d’aquest ritual. Els psicoencantadors tribals també poden obtenir psicoconcentració dels arbres de l’ànima quan hi mediten al voltant.\n\nLes propietats psíquiques dels arbres de l’ànima es debiliten si s’hi construeixen estructures artificials a prop. No permeten que se’ls controli ni que se’ls estudiï i han de formar part de la naturalesa.\n\nMoltes tribus creuen que els arbres de l’ànima no són només arbres, sinó que són les extremitats físiques de l’esperit del planeta.</Plant_TreeAnima.description>
  <!-- EN: About: Anima tree linking -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterLabel>Sobre l’enllaç amb els arbres de l’ànima</Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterLabel>
  <!-- EN: The anima tree now has {0} anima grass around it. This is enough for a tribal person to begin their first linking ritual!\n\nThe linking ritual gives a level of psylink and the ability to use psychic powers. Upgrading to a higher level requires 20 grass.\n\nThe anima grass requirements for linking rituals to upgrade psycasters are:\n\n{1}\n\nNote: Only those with the nature focus type can meditate to or link with anima trees. You can see a person's focus types by looking at their info card with the 'i' button. -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterText>L’arbre de l’ànima ara té {0} herbes de l’ànima al seu voltant. N’hi ha prou per a què una persona de la tribu comenci el primer ritual d’enllaç!\n\nEl ritual d’enllaç dóna un nivell de psicoenllaç i l’habilitat per a fer servir poders psíquics. Per a pujar a un nivell superior calen 20 unitats d’herba.\n\nEls requisits d’herba de l’ànima per als rituals d’enllaç per a millorar el nivell dels psicoencantadors són:\n\n{1}\n\nNota: Només aquells amb un tipus de motivació natual poden meditar o enllaçar-se amb arbres de l’ànima. Podeu veure els tipus de meditació d’una persona a la seva targeta d’informació amb el botó «i».</Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterText>
  <!-- EN: The anima tree has died and emitted a disturbing psychic scream. -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompGiveThoughtToAllMapPawnsOnDestroy.message>L’arbre de l’ànima ha mort i ha emès un crit psíquic molt pertorbador.</Plant_TreeAnima.comps.CompGiveThoughtToAllMapPawnsOnDestroy.message>
  
  <!-- EN: smashed anima stump -->
  <SmashedStump_Anima.label>soca destrossada d’un arbre de l’ànima</SmashedStump_Anima.label>
  <!-- EN: The remnants of an anima tree destroyed by damage. It's ugly. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <SmashedStump_Anima.description>Les restes d’un arbre de l’ànima destruït pel dany. Enlletgeix l’entorn. La soca es pot extraure, però se n’obtindrà poca fusta aprofitable. Si es deixa a la intempèrie, la soca es farà malbé.</SmashedStump_Anima.description>
  
</LanguageData>