<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: psylink -->
  <PsychicAmplifier.label>psicoenllaç</PsychicAmplifier.label>
  <!-- EN: An organic connection to a larger psychic field. This allows a person to psychically induce a distant archotech superintelligence to influence reality in ways that seem impossible.\n\nHigher levels of psylink permit the use of more powers. Regardless of psylink level, a person can only use specific powers that they have learned.\n\nPsylink comes from a variety of sources. Single-use psylink neuroformer devices can create a psylink. Tribal peoples also know how to develop it through ritual linking with the legendary anima tree.\n\nAs a physical phenomenon in the brain, psylink is poorly-understood by scientists, not least because it seems to actively conceal itself if studied too closely. One thing most agree on is that it somehow connects people to archotechs and harnesses their power, possibly through some sort of negotiation or sympathy mechanism. -->
  <PsychicAmplifier.description>Una connexió orgànica amb un camp psíquic enorme. Permet que la persona es connecti a una superintel·ligència arcotècnica llunyana i pugui influir en la realitat de maneres que semblen impossibles.\n\nCom més elevat sigui el nivell del psicoenllaç, més poders es podran fer servir. Tot i això, una persona només podrà fer servir els poders específics que hagi aprés.\n\nEls psicoenllaços es poden generar de diverses maneres. Els neuroformadors de psicoenllaços d’un sol ús en poden crear. Els pobles tribals també saben com desenvolupar-los amb enllaços rituals amb els arbres de l’ànima.\n\nCom a fenomen cerebral físic, els científics encara no entenen molt bé com es produeixen. I no és que no ho estudiïn amb ganes, sinó que quan ho estudien, sembla que el fenomen s’amagui. Una de les coses en què sembla que estan d’acord la majoria d’experts és que d’alguna manera els psicoenllaços connecten la gent amb arcotècnics i alliberen el seu poder, potser a través d’algun sistema de negociació o de mecanisme simpàtic.</PsychicAmplifier.description>
  <!-- EN: Allows a person to psychically-induce an archotech to influence reality in ways that seem impossible. Higher levels of psylink permit the use of more powers. -->
  <PsychicAmplifier.descriptionShort>Permet que una persona indueixi psíquicament a un arcotècnic per a modificar de maneres increïbles la realitat. Els nivells de psicoenllaç alts permeten l’ús de més poders.</PsychicAmplifier.descriptionShort>
  
</LanguageData>