<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Animals specialist -->
  <IdeoRole_AnimalsSpecialist.label>ramader expert</IdeoRole_AnimalsSpecialist.label>
  <!-- EN: A special ideoligious status focusing on animals to the exclusion of all else. This specialized role gives increased taming and training efficiency, and the ability to boost the animals-related abilities of nearby allies. Holders of this role will refuse to perform some non-animals-related tasks. -->
  <IdeoRole_AnimalsSpecialist.description>Estatus especial ideoligiós que es centra en els animals i res més. Aquest rol especialitzat atorga una millor eficiència per entrenar i domesticar animals; a més a més, té l'habilitat de millorar les habilitats relacionades amb el bestiar dels aliats que hi estiguin a prop. Les persones amb aquest rol es negaran a fer algunes de les tasques que no estan relacionades amb animals.</IdeoRole_AnimalsSpecialist.description>
  
  <!-- EN: leader -->
  <IdeoRole_Leader.label>líder</IdeoRole_Leader.label>
  <!-- EN: A leader who holds the group together and represents your faction in diplomatic interactions. -->
  <IdeoRole_Leader.description>Un líder que manté el grup unit i representa a la facció en interaccions diplomàtiques.</IdeoRole_Leader.description>
  
  <!-- EN: medical specialist -->
  <IdeoRole_MedicalSpecialist.label>mèdic expert</IdeoRole_MedicalSpecialist.label>
  <!-- EN: A special ideoligious status focusing on medicine to the exclusion of all else. This specialized role gives improved surgery and tending efficiency, and the ability to boost the medical abilities of nearby allies. Believers who receive care from one of this role will be happy about it. Holders of this role will refuse to do any kind of violence, and won't perform some non-medical tasks. -->
  <IdeoRole_MedicalSpecialist.description>Estatus especial ideoligiós que es centra en la medicina i res més. Aquest rol especialitzat atorga una millor eficiència per atendre i operar als pacients; a més a més, té l'habilitat de millorar les habilitats mèdiques dels aliats que hi estiguin a prop. Les persones amb aquest rol es negaran a cometre actes violents i a fer algunes tasques que no no estan relacionades amb la medicina.</IdeoRole_MedicalSpecialist.description>
  
  <!-- EN: melee specialist -->
  <IdeoRole_MeleeSpecialist.label>expert en combat cos a cos</IdeoRole_MeleeSpecialist.label>
  <!-- EN: A special ideoligious status focusing on melee combat to the exclusion of all else. This specialized role gives increased dodge and hit chance in melee combat and ability to the boost melee abilites for nearby allies. Holders of this role will refuse to do many kinds of non-melee-related work. -->
  <IdeoRole_MeleeSpecialist.description>Estatus especial ideoligiós que es centra en el combat cos a cos i res més. Aquest rol especialitzat millora la probabilitat d'impacte i d'evasió en combat cos a cos; a més a més, té l'habilitat de millorar les habilitats de lluita cos a cos dels aliats que hi estiguin a prop. Les persones amb aquest rol es negaran a fer bastantes tasques que no estiguin relacionades amb el combat cos a cos.</IdeoRole_MeleeSpecialist.description>
  
  <!-- EN: mining specialist -->
  <IdeoRole_MiningSpecialist.label>expert en excavació</IdeoRole_MiningSpecialist.label>
  <!-- EN: A special ideoligious status focusing on mining to the exclusion of all else. This specialized role gives increased mining speed, and the ability to boost the mining speed of nearby allies. Holders of this role will refuse to do some non-mining work. -->
  <IdeoRole_MiningSpecialist.description>Estatus especial ideoligiós que es centra en la mineria i res més. Amb aquest rol especialitzat, el personatge excava i aconsegueix minerals més de pressa; a més a més, té l'habilitat de millorar les habilitats relacionades amb la mineria dels aliats que hi estiguin a prop. Les persones amb aquest rol es negaran a fer algunes tasques que no estiguin relacionades amb l'excavació i l'obtenció de recursos minerals.</IdeoRole_MiningSpecialist.description>
  
  <!-- EN: moral guide -->
  <IdeoRole_Moralist.label>guia moral</IdeoRole_Moralist.label>
  <!-- EN: A moral/spiritual leader who heads rituals and personally counsels believers. -->
  <IdeoRole_Moralist.description>Un líder moral i espiritual que dirigeix els rituals i dóna consell personal als creients.</IdeoRole_Moralist.description>
  
  <!-- EN: plants specialist -->
  <IdeoRole_PlantSpecialist.label>expert en conreus</IdeoRole_PlantSpecialist.label>
  <!-- EN: A special ideoligious status focusing on planting to the exclusion of all else. This specialized role gives increased sowing and harvesting efficiency, and the ability to boost the farming speed of nearby allies. Holders of this role will refuse to perform some non-plants-related work. -->
  <IdeoRole_PlantSpecialist.description>Estatus especial ideoligiós que es centra en el cultiu de conreus i res més. Aquest rol especialitzat millora l'eficiència del personatge quan faci tasques relacionades amb conreus, com ara sembrar, plantar o recol·lectar; a més a més, té l'habilitat de millorar les habilitats agrícoles dels aliats que hi estiguin a prop. Les persones amb aquest rol es negaran a fer algunes tasques que no estiguin relacionades amb l'agricultura.</IdeoRole_PlantSpecialist.description>
  
  <!-- EN: production specialist -->
  <IdeoRole_ProductionSpecialist.label>expert en producció</IdeoRole_ProductionSpecialist.label>
  <!-- EN: A special ideoligious status focusing on crafting and construction to the exclusion of all else. This specialized role gives increased crafting and construction efficiency, and the ability to boost the production abilities of nearby allies. Holders of this role will refuse to do some non-production work. -->
  <IdeoRole_ProductionSpecialist.description>Estatus especial ideoligiós que es centra en la producció i res més. Aquest rol especialitzat millora les habilitats d'elaboració i de construcció del personatge; a més a més, té l'habilitat de millorar les habilitats de producció dels aliats que hi estiguin a prop. Les persones amb aquest rol es negaran a fer algunes tasques que no estiguin relacionades amb la producció.</IdeoRole_ProductionSpecialist.description>
  
  <!-- EN: research specialist -->
  <IdeoRole_ResearchSpecialist.label>expert en recerques</IdeoRole_ResearchSpecialist.label>
  <!-- EN: A special ideoligious status focusing on research to the exclusion of all else. This specialized role gives increased research and hacking speed, and the ability to boost research abilities of nearby allies. Holders of this role will refuse to perform some non-research tasks. -->
  <IdeoRole_ResearchSpecialist.description>Estatus especial ideoligiós que es centra en la recerca i res més. Amb aquest rol especialitzat, el personatge recerca i hackeja més de pressa; a més a més, té l'habilitat de millorar les habilitats de recerca dels aliats que hi estiguin a prop. Les persones amb aquest rol es negaran a fer algunes tasques que no estiguin relacionades amb la recerca.</IdeoRole_ResearchSpecialist.description>
  
  <!-- EN: shooting specialist -->
  <IdeoRole_ShootingSpecialist.label>expert en combat a distància</IdeoRole_ShootingSpecialist.label>
  <!-- EN: A special ideoligious status focusing on ranged combat to the exclusion of all else. This specialized role gives increased accuracy and the ability to boost the shooting abilities of nearby allies. Holders of this role will refuse to do many kinds of non-shooting-related work. -->
  <IdeoRole_ShootingSpecialist.description>Estatus especial ideoligiós que es centra en el combat a distància i res més. Aquest rol especialitzat millora la punteria quan el personatge dispara una arma a distància; a més a més, té l'habilitat de millorar les habilitats de lluita a distància dels aliats que hi estiguin a prop. Les persones amb aquest rol es negaran a fer bastantes tasques que no estiguin relacionades amb el combat a distància.</IdeoRole_ShootingSpecialist.description>
  
</LanguageData>