<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: baseliner -->
  <Baseliner.label>bàsic</Baseliner.label>
  <!-- EN: A naturally-evolved human with no major significant genetic modifications. -->
  <Baseliner.description>Un humà que ha evolucionat de manera natural sense modificacions genètiques significants.</Baseliner.description>
  
  <!-- EN: dirtmole -->
  <Dirtmole.label>terratalp</Dirtmole.label>
  <!-- EN: With gray skin adapted to artificial light, they thrive in cramped and dark spaces where combat and travel happen over short distances. They are extremely capable at digging or mining tasks. In the open, however, they suffer from a sensitivity to light, slow speed and poor eyesight at distance.\n\nAfter the first tunnel colonies failed due to the stress of confinement, colonization agencies began genetically altering colonists to live without open space or sunlight. This xenotype is known colloquially as the dirtmoles. Today, dirtmoles have expanded out of their original tunnel homes and rule many confined spaces in the anthrosphere. They can be found in deep mines, cramped low-tech spacecraft, and teeming by the billions in the dark underlayers of countless urbworlds. -->
  <Dirtmole.description>Amb una pell grisa adaptada a la llum artificial, viuen en espais atapeïts i foscos, on el combat i el moviment es produeixen a distàncies curtes. Tenen bones habilitats per a excavar i extraure recursos. No obstant, a l’aire lliure pateixen sensibilitat a la llum, són lents i tenen una mala vista de lluny.\n\nDesprés que les primeres colònies tunelístiques van fallar a causa de l’estrès del confinament, les agències colonitzadores van alterar genèticament els colons perquè visquessin sense espais oberts ni llum. Aquest xenotip es coneix col·loquialment com a terratalp. Avui, els terratalps s’han expandit dels seus túnels llar i governen molts espais confinats de l’antrosfera. Se’ls pot trobar en mines profundes, naus espacials poc avançades i abarrotades i a les capes fosques sota terra de moltíssims urbamons.</Dirtmole.description>
  <!-- EN: With gray skin adapted to artificial light, dirtmoles thrive in cramped and dark spaces where combat and travel happen over short distances. They are naturals at digging and navigating complex tunnel structures. In the open, they suffer from a sensitivity to light, slow speed and poor eyesight at distance. -->
  <Dirtmole.descriptionShort>Amb una pell gris adaptada a la llum artificial, els terratalpers prosperen en espais foscos i atapeïts on el combat i el moviment solen ser a distàncies curtes. Tenen una habilitat innata per a excavar i orientar-se en estructures de túnels complexos. A l’aire lliure, pateixen de sensibilitat a la llum, són lents i tenen mala vista de lluny.</Dirtmole.descriptionShort>
  
  <!-- EN: genie -->
  <Genie.label>ginyer</Genie.label>
  <!-- EN: Designed to be engineers, genies' delicate bones and natural aptitude with machines allow them to manipulate devices with remarkable precision. They are emotionally cold and can follow orders where others might panic. However, they are fragile, and their amplified nerve impulses make them easy to debilitate with relatively little pain. With so much of their brains dedicated to analyzing machines, they lack the neural hardware to analyze emotions, so they sometimes come off as socially inept. Their dead calm makes it even harder for them to relate to what they see as madly-hotheaded baseliner humans.\n\nGenies were engineered thousands of years ago by a long-disbanded space navy to hold engineering positions on large starships. Today, genies still serve as engineers in great cities and fleets, but many can also be found working as lawyers, pilots, and musicians. -->
  <Genie.description>Dissenyats per a ser enginyers, els ossos delicats dels ginyers i la seva aptitud natural amb les màquines els permeten manipular dispositius amb una precisió remarcable. Són emocionalment freds i poden seguir ordres en moltes situacions on altres persones patirien un atac de pànic. No obstant, són fràgils i els seus impulsos nerviosos amplificats fan que es debilitin amb relativa facilitat fins i tot amb poc dolor. Amb gran part dels seus cervells dedicats a l’anàlisi de màquines, els falta el maquinari neuronal per a analitzar emocions, així que a vegades són socialment ineptes. La seva tranquil·litat els dificulta relacionar-se amb els que ells consideren humans bàsics bojos impulsius.\n\nEls ginyers els van dissenyar fa milers d’anys una flota espacial que es va desmantellar fa anys. La idea era que els ginyers fessin les tasques d’enginyeria de les naus més grans i avui en dia encara ho fan en grans ciutats i flotes, encara que puntualment algun pugui treballar d’advocat, pilot o músic.</Genie.description>
  <!-- EN: Designed to be engineers, genies have natural aptitude with machines, and are emotionally cold and calm. They are also fragile and vulnerable to pain. Focused on machines, they often come off as socially inept. -->
  <Genie.descriptionShort>Dissenyats per a ser enginyers, els ginyers tenen aptituds innates per a treballar amb màquines i són freds i molt tranquils emocionalment. També són fràgils i vulnerables al dolor. Com que treballen molt amb màquines, sovint acaben sent ineptes socials.</Genie.descriptionShort>
  
  <!-- EN: highmate -->
  <Highmate.label>supercompany</Highmate.label>
  <!-- EN: Designed companions and concubines with a unique ability to psychically bond with a mate, highmates are empathic, beautiful, cheerful, and talented in social matters. They are also inept at manual tasks, physically weak, and mentally incapable of violence.\n\nOn a few wealthy worlds, highmate xenogerms are commercially available and some people become highmates as a sort of career. However, many societies find them abhorrent, either because they distract people from forming natural families, or because they are humans shaped to serve the pleasures of another. On such worlds they are either reserved as playthings of the powerful, or banned entirely. This particular line of highmate fits the fashions of classical Novaroma, but many other variants exist. -->
  <Highmate.description>Els supercompanys es van dissenyar amb una habilitat única per a unir-se psíquicament amb una parella. Aquests companys i concubines són empàtics, bells, alegres i hàbils en els assumptes socials. També són ineptes pel que fa a tasques manuals, tenen un físic dèbil i mentalment no poden exercir la violència.\n\nEn uns quants mons rics, els xenogèrmens dels supercompanys es poden comprar i algunes persones se’ls implanten per a dedicar-se professionalment a explotar-los. No obstant, algunes societat els consideren aberrants, tant perquè distrauen a les persones i no formen famílies normals com perquè són humans dissenyats per a satisfer a altres humans. En aquests mons es reserven com a coses per a jugar dels poderosos o se’ls prohibeix completament. Aquesta línia en concret de supercompany segueix les línies clàssiques de la moda Novaroma, encara que existeixen altres variants.</Highmate.description>
  <!-- EN: Designed companions and concubines with a unique ability to psychically bond with a mate, highmates are empathic, beautiful, cheerful, and talented in social matters. They are also inept at manual tasks, physically weak, and mentally incapable of violence. -->
  <Highmate.descriptionShort>Els supercompanys es van dissenyar amb una habilitat única per a unir-se psíquicament amb una parella. Aquests companys i concubines són empàtics, bells, alegres i hàbils en els assumptes socials. També són ineptes pel que fa a tasques manuals, tenen un físic dèbil i mentalment no poden exercir la violència.</Highmate.descriptionShort>
  
  <!-- EN: hussar -->
  <Hussar.label>hússar</Hussar.label>
  <!-- EN: Hussars are engineered soldiers. They fight aggressively and with precision, heal fast, thrive in extreme temperatures, and freely ingest military drugs. They have a genetic dependence on go-juice, which also makes them less likely to rebel against their commanders.\n\nWhile hussars' emotions make them dangerous in combat, they can't relate to baseliner humans. They are famous for their blood-red eyes and "hussar stare", a dead expression that unsettles many people. Their lack of expression and burning aggressive nature has led to many violent misunderstandings.\n\nIn most societies where they live, hussars are kept separated from the rest of the population. Hussars are single-purpose tools - and they generally aren't bothered by the fact. -->
  <Hussar.description>Els hússars són soldats dissenyats amb enginyeria genètica. Lluiten amb agressivitat i amb precisió, es curen de pressa, suporten bé les temperatures extremes i poden consumir drogues militars sense restriccions. Tenen dependència genètica del som-hi-suc, que al seu torn els fa menys propensos a rebel·lar-se contra els seus comandants.\n\nMentre que les emocions dels hússars els fan perillosos en combat, són incapaços de relacionar-se amb humans bàsics. Són famosos pels seus ulls rojos i la «mirada hússar», una expressió facial que fa por a molta gent. La seva falta d’expressivitat i natura impulsiva i agressiva els ha portat a molts malentesos violents.\n\nEn moltes societats on viuen, els hússars es mantenen separats de la resta de la població. Els hússars són eines d’un únic propòsit i, en general, aquest no els molesta en absolut.</Hussar.description>
  <!-- EN: Hussars are engineered soldiers. They fight aggressively and with precision, heal fast, thrive in extreme temperatures, and freely ingest military drugs. They have a genetic dependence on go-juice. -->
  <Hussar.descriptionShort>Els hússars són soldats modificats genèticament. Lluiten amb agressivitat i precisió, es curen ràpid, es desenvolupen molt bé en temperatures extremes i poden ingerir drogues militars sense restriccions. Tenen una dependència genètica del som-hi-suc.</Hussar.descriptionShort>
  
  <!-- EN: impid -->
  <Impid.label>diablet</Impid.label>
  <!-- EN: Made for desert life, impid cultures live on many rimworlds and dry deathworlds. Impids are extremely fast-moving, easily tolerate high temperatures, and can spew fire from their mouths. Though they are masters on the sand, impids struggle in other environments. They are terrible with farming. They fight well at range, but in close combat their physical weakness becomes apparent.\n\nOutlanders call them dustrunners because of their speed over open terrain and resistance to heat. Some tribes call them devils because of their horns and because they burn their enemies. Impid tribes' combat tactics usually center on rapid-approach incendiary attacks using both handheld fire weapons and their fire spew ability. -->
  <Impid.description>Les cultures diablètiques viuen en molts voramons i mortalmons secs. Dissenyats per a viure al desert, són extremament ràpids, suporten temperatures altes i poden escopir foc per la boca. Encara que són mestres de l’arena, pateixen en altres entorns i no són gens hàbils amb les tasques de pagesia. Lluiten bé a distància, però en combat cos a cos es noten molt les debilitats dels seus cossos.\n\nEls forasters els anomenen correpolsers, per la velocitat que porten quan corren en terreny obert i la seva resistència a la calor. Algunes tribus els anomenen dimonis per les seves banyes i perquè cremen als enemics. Les tàctiques de combat de les tribus de correpolsers se solen centrar en atacs incendiaris d’apropament ràpid amb armes de foc i la seva habilitat per a llançar foc per la boca.</Impid.description>
  <!-- EN: Made for desert life, impids are very fast, can spew fire from their mouths, and easily tolerate high temperatures. They fight well at range, but in close combat they do little damage. They are terrible with farming, and have weak immune systems. -->
  <Impid.descriptionShort>Adaptats a la vida al desert, els dimoniets són molt ràpids, poden escopir foc per la boca i aguanten bé les temperatures altes. Lluiten bé a distància, però cos a cos fan poc dany. No són bons amb les tasques de pagès i tenen sistemes immunitaris dèbils.</Impid.descriptionShort>
  
  <!-- EN: neanderthal -->
  <Neanderthal.label>neandertal</Neanderthal.label>
  <!-- EN: Neanderthals are stocky, powerfully-built humanoids. Their most salient characteristic is that they are difficult to hurt: They are very resistant to injury, and their strong immune systems protect them from infection. However, without ever having evolved in a complex civilization, they are less adept than baseliner humans at intellectual and social tasks, and their impulsiveness can make them dangerously aggressive.\n\nHomo neanderthalensis was originally an archaic population of hominids that emerged over 200,000 years ago during the Pleistocene epoch. After they were replaced by and merged with humans 30,000 years ago, they were absent for tens of thousands of years until scientists resurrected them from ancient DNA. Neanderthals now survive in sub-societies on some settled planets. On the rimworlds, neanderthal tribes carve out the same existence as their Earth ancestors did so long ago. -->
  <Neanderthal.description>Els neandertals són humanoides baixets i forts. La característica dels neandertals que més crida l’atenció és que és molt difícil ferir-los: són resistents al dany i el seu sistema immunitari els protegeix de les infeccions. No obstant, com no han evolucionat en una civilització complexa, tenen menys experiència en tasques intel·lectuals i socials que els humans bàsics i la seva impulsivitat fa que siguin perillosament agressius.\n\nL’homo neanderthalensis originalment era una població arcaica d’homínids que sorgí fa 200.000 anys durant el plistocè. Després que foren reemplaçats i es van mesclar amb humans fa 30.000 anys, van desaparèixer durant desenes de mil·lenis fins que uns científics els van ressuscitar amb ADN antic. Els neandertals ara sobreviuen en alguns planetes en pseudosocietats. Als voramons, les tribus neandertals duen la mateixa vida que els seus ancestres de la Terra fa molts anys.</Neanderthal.description>
  <!-- EN: Neanderthals are stocky, powerfully-built humanoids. They are hardy and difficult to injure, and their strong immune systems protect them from infection. However, their minds are less adept at intellectual and social tasks, and their impulsiveness can make them dangerously aggressive. -->
  <Neanderthal.descriptionShort>Els neandertals són humanoides baixets i forts. Són resistents i és difícil ferir-los. El seu fort sistema immunològic els protegeix de les infeccions. No obstant, les seves ments estan poc preparades per a tasques socials i intel·lectuals. A més a més, la seva impulsivitat fa que siguin perillosament agressius.</Neanderthal.descriptionShort>
  
  <!-- EN: pigskin -->
  <Pigskin.label>pellporc</Pigskin.label>
  <!-- EN: Pigskins are human-pig hybrids which are capable of two-legged movement, tool use, and speech, but which also retain many pig-like qualities. They are hardy and can eat almost anything without getting sick, but their trotter-shaped hands leave them at a disadvantage when attempting to precisely manipulate tools and objects. They don't see well at a distance, so pigskin gangs usually focus on close-range weapons. They also have a strong taste for explosives.\n\nPigskins were made for their organs. Uncomfortable with the idea of harvesting organs from baseliner humans, a long-gone government merged human DNA into pigs to make the animals produce more easily-transplantable hearts and lungs. They succeeded, but the resulting creatures became more humanlike than anyone anticipated. -->
  <Pigskin.description>Els pellporc són híbrids entre humans i porcs que poden moure’s a dues cames, fer servir eines i parlar, però mantenint moltes qualitats pròpies dels porcs. Són durs i poden menjar pràcticament qualsevol cosa sense posar-se malalts. Les seves mans, que s’assemblen a les potes dels porcs, els deixen en desavantatge quan han de manipular eines i objectes amb precisió. No veuen bé de lluny, així que els grups de pellporcs normalment s’especialitzen en armes de combat a curta distància. També els agraden molt els explosius.\n\nEls pellporcs es van crear pels seus òrgans. Com que no era massa agradable haver d’extreure òrgans d’altres humans, un govern fa molts anys va barrejar ADN humà amb el dels porcs per a fer animals amb òrgans, principalment cors i pulmons, que es poguessin trasplantar més fàcilment. Van tenir èxit, però les criatures resultants van acabar tenint una forma més humana del que s’havia previst.</Pigskin.description>
  <!-- EN: Pigskins are human-pig hybrids. They are hardy and can eat almost anything without getting sick, but their trotter-shaped hands are bad at fine manipulation. They don't see well at a distance, so they usually focus on close-range weapons. They have a strong taste for explosives. -->
  <Pigskin.descriptionShort>Els pellporc són híbrids entre humans i porcs. Són durs i poden menjar pràcticament qualsevol cosa sense posar-se malalts. Les seves mans, que s’assemblen a les potes dels porcs, els deixen en desavantatge quan han de manipular eines i objectes amb precisió. No veuen bé de lluny, així que els grups de pellporcs normalment s’especialitzen en armes de combat a curta distància. També els agraden molt els explosius.</Pigskin.descriptionShort>
  
  <!-- EN: sanguophage -->
  <Sanguophage.label>sangòfag</Sanguophage.label>
  <!-- EN: Sanguophages are a type of archotech-enhanced xenohuman. Powered by archites, their abilities go far beyond normal genetic enhancements. They are mentally adept and preternaturally beautiful. In combat, they can launch deadly spines and heal injured friends. They don't age or die naturally and never suffer from disease or poison. A sanguophage can make a new sanguophage by reimplanting their own xenogerm into a person.\n\nSanguophages must regularly consume hemogen derived from human blood, and they must periodically deathrest for long periods. They're easily destroyed by fire, and slowed down by UV light.\n\nThe first sanguophage appeared thousands of years ago when the lord-explorer Varan-Dur sought to control a hyperintelligent archotech and found himself transformed by it instead. Every sanguophage is descended from him. Since then, sanguophages have often been hunted because of their destabilizing power and their need for blood. Since they can pass for baseliners, many live in hiding among typical humans.\n\nTheir numbers are unknown. Some think they are legends or rare irrelevancies. Some believe sanguophages secretly direct entire human civilizations. The stories speak of eternal lords ruling billions from slate-black space stations, or directing blood sacrifices at conferences in the underlayers of the deepest urbworlds. -->
  <Sanguophage.description>Els sangòfags són un tipus de xenohumans millorats amb arcotecnologia. Fan servir arquites, que fan que les seves habilitats arribin més enllà de meres millores genètiques normals. Són versats intel·lectualment i insòlitament bells. En combat, poden llançar punxes mortals i curar els amics ferits. No envelleixen ni moren de manera natural. Tampoc emmalalteixen ni se’ls pot enverinar. Un sangòfag pot crear un altre sangòfag si li implanta el seu xenogermen.\n\nEls sangòfags han de consumir hemogen, un derivat de la sang humana, de manera regular i han de permadescansar cada cert temps durant períodes llargs. Se’ls destrueix fàcilment amb foc i la llum ultraviolada els alenteix.\n\nEl primer sangòfag aparegué fa milers d’anys quan el senyor-explorador Varan-Dur volia controlar un arcotècnic hiperintel·ligent i, en lloc de controlar l’arcotècnic, l’arcotècnic el convertí en un sangòfag. Tots els sangòfags són descendents d’en Varan-Dur. Des que aparegueren, sovint se’ls ha perseguit i matat pels seus poders i perquè necessiten sang humana. Poden viure com a humans bàsics i passar desapercebuts entre ells.\n\nEs desconeix quants n’hi ha. Alguns pensen que són llegendes o una raresa irrellevant. D’altres creuen que els sangòfags governen discretament civilitzacions humanes senceres. Les històries parlen de senyors eterns que dirigeixen bilions d’humans des d’estacions espacials ocultes o que organitzen sacrificis rituals als llocs més profunds dels urbamons.</Sanguophage.description>
  <!-- EN: Sanguophages are ageless, deathless super-humans powered by archotech-created archites in the bloodstream. They are beautiful and extremely intelligent. They can heal any injury, and never suffer from disease or poison. In combat, they can launch deadly spines and heal injured friends. The price is that sanguophages must consume hemogen derived from human blood to survive, and they must periodically deathrest for long periods. They're easily destroyed by fire, and slowed down by UV light. -->
  <Sanguophage.descriptionShort>Els sangòfags són superhumans que no envelleixen ni moren gràcies a les arquites que tenen a la sang creades amb arcotecnologia. Són bells i extremament intel·ligents. Poden curar qualsevol ferida i mai pateixen malalties ni enverinaments. En combat, poden llançar punxes mortals i curar els seus aliats. El preu que cal pagar és que els sangòfags han de consumir hemogen obtingut de la sang humana per a sobreviure i han de permadescansar cada cert temps, un tipus de descans especial en què el permadescansador entra en un estat letàrgic durant un llarg període de temps. Se’ls destrueix fàcilment amb foc i s’alenteixen si hi ha llum ultraviolada.</Sanguophage.descriptionShort>
  
  <!-- EN: waster -->
  <Waster.label>brosser</Waster.label>
  <!-- EN: Wasters are aggressive, immune to toxic pollution, almost impervious to disease, and can ingest as much psychite and wake-up drugs as they wish with no ill effects. Their toxin-adapted metabolism means they must consume some form of psychite - usually flake or yayo.\n\nOriginally engineered to prevent resettlement of post-apocalyptic deathworlds, wasters are living area-denial weapons. Waster pirates armed with toxic weapons are the bane of many frontier peoples, both on the rimworlds and in the depths of the urbworld hyperstructures. -->
  <Waster.description>Els brossers són agressius, immunes a la contaminació tòxica i malalties i poden ingerir tantes drogues amb psiquita i despertamina com vulguin sense patir cap efecte advers. El seu metabolisme adaptat a les toxines necessita consumir algun tipus de psiquita, com ara neu o perica.\n\nDissenyats en un principi per a evitar que es tornessin a construir assentaments en mons postapocalíptics, els brossers són armes vivents que arrasen la vida per on passen. Els pirates brossers van armats amb armes contaminants i són el malson de molta gent fronterera, tant als voramons com a les hiperestructures urbamoneres.</Waster.description>
  <!-- EN: Wasters are aggressive, immune to toxic pollution, almost impervious to disease, and can ingest as much psychite and wake-up drugs as they wish with no ill effects. Their toxin-adapted metabolism means they must consume some form of psychite - usually flake or yayo. -->
  <Waster.descriptionShort>Els brossers són agressius, immunes a la contaminació tòxica i malalties i poden ingerir tantes drogues amb psiquita i despertamina com vulguin sense patir cap efecte advers. El seu metabolisme adaptat a les toxines necessita consumir algun tipus de psiquita, com ara neu o perica.</Waster.descriptionShort>
  
  <!-- EN: yttakin -->
  <Yttakin.label>yttakinià</Yttakin.label>
  <!-- EN: Yttakin descend from colonists engineered to thrive on ultra-cold planets. Their great size and fur make them hardy in frozen environments. Yttakin share a psychic connection with the wildlife and can summon animals to their side during battles. They are not fast or energetic or precise, but can keep going when others would have collapsed long before.\n\nSince they migrated off their icy birthworld of Yttak, Yttakin settlements live on many planets. Their fur, roaring voices, and aversion to urban living sometimes leads naive outsiders to believe they are simple-minded animals. Quick-minded Yttakin are happy to make good use of such wrong beliefs, whether at the negotiating table or on the battlefield. -->
  <Yttakin.description>Els yttakin són descendents de colons modificats per a viure en planetes gèlids. La seva mida gran i pelatge espès els permeten viure en entorns congelats. Els yttakin tenen una connexió psíquica amb la fauna salvatge i poden comunicar-se amb els animals i fer que els ajudin durant les batalles. No són ni ràpids, ni vigorosos ni precisos, però continuen endavant allà on altres ja s’haurien rendit.\n\nDes que van migrar del seu planeta natal de Yttak, es troben assentaments yttakinians en molts planetes. El seu pelatge, veus rugidores i aversió a la vida urbana fan que a vegades els forasters poc informats pensin que són animals poc intel·ligents. Els yttakinians espavilats se n’aprofiten d’aquests ingenus que tenen creences falses, sigui a les taules de negociació o al camp de batalla.</Yttakin.description>
  <!-- EN: Yttakin descend from colonists engineered to thrive on ultra-cold planets. Their great size and fur make them hardy in frozen environments, and they have a unique ability to communicate vocally and psychically with animals. They are not fast or energetic or precise, but can keep going when others would have collapsed long before. -->
  <Yttakin.descriptionShort>Els yttakin són descendents de colons modificats per a viure en planetes gèlids. La seva mida gran i pelatge espès els permeten viure en entorns congelats i tenen una habilitat única per a comunicar-se a través del so i de la ment amb els animals. No són ràpids ni vigorosos ni precisos, però continuen endavant allà on altres ja s’haurien rendit.</Yttakin.descriptionShort>
  
</LanguageData>