<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: beauty -->
  <Beauty.label>bellesa de l'entorn</Beauty.label>
  <!-- EN: Beauty reflects how visually pleasing a person has found their surroundings recently. Beautiful things like art improve beauty when viewed, while ugly things like filth and rough stone surfaces reduce it. -->
  <Beauty.description>La bellesa de l'entorn reflecteix com d'agradable troba el que l'ha envoltat darrerament. Els objectes bonics com les peces artístiques milloren la percepció de la bellesa quan es miren, mentre que altres com ara la brutícia o les superfícies de pedra sense polir la redueixen.</Beauty.description>
  
  <!-- EN: comfort -->
  <Comfort.label>comoditat</Comfort.label>
  <!-- EN: Comfort is gained by sitting in or sleeping on comfortable furniture. It is acquired while laying in bed, sitting in a chair while working, or other times. -->
  <Comfort.description>La comoditat es guanya seient o dormint en mobiliari de qualitat. S'aconsegueix quan s'està estirat al llit, assegut en una cadira mentre es treballa o en altres ocacions.</Comfort.description>
  
  <!-- EN: chemical -->
  <DrugDesire.label>química</DrugDesire.label>
  <!-- EN: Chemical expresses the desire to ingest drugs. When above a certain level it will create good mood, but when below a certain level it will create increasingly bad mood. -->
  <DrugDesire.description>La química expressa el desig de provar drogues. Quan està per damunt de determinat nivell, crea un bon estat d'ànim. Però per sota del llindar mínim, l'estat d'ànim empitjorarà.</DrugDesire.description>
  
  <!-- EN: food -->
  <Food.label>alimentació</Food.label>
  <!-- EN: Food is the amount of nutrition a creature has consumed recently. If it is at zero, a creature will become increasingly malnourished and eventually die. -->
  <Food.description>L'alimentació és la quantitat de nutrients que la criatura ha consumit darrerament. Si arriba a zero, la criatura patirà una malnutrició cada cop més greu i pot arribar a morir.</Food.description>
  
  <!-- EN: indoors -->
  <Indoors.label>interiors</Indoors.label>
  <!-- EN: Indoors expresses the need to be within walls and under a roof. It is harmed by spending time in outdoor areas or not under roofs. To raise this need past 50%, a person must be under an overhead mountain, not just a normal roof. -->
  <Indoors.description>Els interiors representen la necessitat d'estar a resguard d'una teulada i entre parets. Empitjora quan es passa temps a l'exterior o en llocs sense parets ni coberta. Per augmentar-lo per damunt del 50 %, una persona ha d'estar sota una muntanya, no pas sota una teulada normal.</Indoors.description>
  
  <!-- EN: recreation -->
  <Joy.label>entreteniment</Joy.label>
  <!-- EN: Recreation is the need to have fun. Repeating the same kind of activity makes it less fun, so variety is necessary. -->
  <Joy.description>L'entreteniment representa la necessitat de fer coses divertides de tant en tant. Tingueu en compte que repetir la mateixa activitat la fa cada cop menys divertida.</Joy.description>
  
  <!-- EN: mood -->
  <Mood.label>estat d'ànim</Mood.label>
  <!-- EN: Mood represents how happy or stressed someone is. If mood gets too low, the person may suffer a mental break. Depending on how low his mood is, someone who has a mental break may have a minor breaks like hiding in his room for a day, or a major break like going on a murder spree. -->
  <Mood.description>L'estat d'ànim representa com de feliç o estressat està algú. Si l'estat d'ànim baixa massa, la persona pot tenir una crisi. Depenent del nivell de l'estat d'ànim, algú amb una crisi nerviosa pot tenir crisis lleus, com ara amagar-se a la seva cambra tot el dia o bé crisis greus, com posar-se a matar per diversió.</Mood.description>
  
  <!-- EN: outdoors -->
  <Outdoors.label>exteriors</Outdoors.label>
  <!-- EN: Outdoors expresses the need not to be cooped up inside. It is harmed by long periods inside, especially underground. It improves when someone spends time under the sky, especially outdoors. It's not about the size of the rooms, but the need to be outside from time to time. Lack of outdoors time is a significant challenge for people who dwell in underground bases. -->
  <Outdoors.description>Els exteriors expressen la necessitat de passar temps a l’aire lliure. Es redueix quan es passa períodes llargs a l’interior, particularment sota terra i millora quan es passa temps a l'exterior. No té relació amb la mida de l’habitació, sinó amb la necessitat que els toqui l’aire de tant en tant. La manca d’aire lliure pot ser un problema important pels que viuen en bases subterrànies.</Outdoors.description>
  
  <!-- EN: rest -->
  <Rest.label>descans</Rest.label>
  <!-- EN: Rest is how much sleep a creature has gotten recently. If it is at zero, a creature will eventually fall asleep on the spot. -->
  <Rest.description>El descans representa l'estona que la criatura ha pogut dormir darrerament. Si arriba a zero, la criatura pot arribar a adormir-se en el lloc menys pensat.</Rest.description>
  
  <!-- EN: room size -->
  <RoomSize.label>mida de la cambra</RoomSize.label>
  
</LanguageData>