<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, with no opportunity needed -->

  <CameraDolly.label>Moviment de la càmera</CameraDolly.label>
  <CameraDolly.helpText>Podeu moure la càmera fent clic amb el botó 3 (el de mig o el de la dreta) i arrossegant, o bé amb les tecles {Key:MapDollyUp}-{Key:MapDollyLeft}-{Key:MapDollyDown}-{Key:MapDollyRight}.</CameraDolly.helpText>

  <CameraZoom.label>Zoom</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpText>podeu fer zoom amb la roda del ratolí o amb les tecles {Key:MapZoomIn} i {Key:MapZoomOut}.</CameraZoom.helpText>

  <TimeControls.label>Control del temps</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpText>Podeu accelerar el temps.\n\nProveu de controlar-lo amb les tecles {Key:TimeSpeedNormal}, {Key:TimeSpeedFast}, i {Key:TimeSpeedSuperfast}, o amb els botons de la part de baix a la dreta.</TimeControls.helpText>

  <Pause.label>Pausa</Pause.label>
  <Pause.helpText>Premeu la tecla {Key:TogglePause} per posar i treure la pausa.\n\nPodeu seguir donant ordres amb la pausa ficada.\n\nRecordeu-ho: si la cosa s'esvera, només cal prémer {Key:TogglePause}!</Pause.helpText>

  <Stockpiles.label>Magatzems</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpText>Els colons han de desar les coses a algun lloc. Designeu un MAGATZEM per desar-les.\n\nTrobareu el magatzem a la secció ZONES del menú ARQUITECTURA, a baix a l'esquerra.</Stockpiles.helpText>

  <Forbidding.label>Prohibeix i permet</Forbidding.label>
  <Forbidding.helpText>Els colons no interactuaran amb els objectes marcats com a PROHIBIT.\n\nEls objectes prohibits porten una petita X vermella. Seleccioneu un objecte prohibit i feu servir els controls de sota per treure la prohibició.</Forbidding.helpText>

  <GrowingFood.label>Zones de plantació</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpText>Per fer créixer aliments, poseu ZONES DE PLANTACIÓ emprant el menú Arquitectura.\n\nNomés es poden posar sobre terreny fèrtil.</GrowingFood.helpText>

  <EquippingWeapons.label>Equipar armes</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpText>Els vostres colons arriben amb armes. Equipeu-los-les!\n\nSeleccioneu cada colon i feu clic dret a l'arma que voleu equipar.</EquippingWeapons.helpText>

  <Alerts.label>Avisos</Alerts.label>
  <Alerts.helpText>Els avisos de la vora dreta de la pantalla us indiquin les coses que necessiten ser ateses.\n\nEstigueu alerta dels avisos.</Alerts.helpText>

  <Mining.label>Mineria</Mining.label>
  <Mining.helpText>Podeu designar on minar obrint el menú Arquitectura i triant la pestanya ORDRES.\n\nAlguns blocs donen ACER, OR, PLASTACER i altres materials útils.</Mining.helpText>

  <WorkTab.label>Configurar les feines</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpText>Podeu indicar la feina que ha de fer cada colon a la pestanya TREBALL a l'esquerra de la part de sota de la pantalla.\n\nFaran sempre la feina amb més prioritat que trobin.\n\nSi ningú pot fer un determinat tipus de feines o tenen altres prioritats més altes, es quedarà per fer.</WorkTab.helpText>

  <ForbiddingDoors.label>Portes prohibides</ForbiddingDoors.label>
  <ForbiddingDoors.helpText>Podeu prohibir les portes de manera que els colons i els animals domesticats no les faran servir.\n\nNo és un pany. Les portes sempre estan tancades amb pany per que els enemics no puguin passar. Prohibir-les només indica als colons que no les poden fer servir. Els colons que estiguin emprenyats poden fer-les servir igualment.</ForbiddingDoors.helpText>

  <CoverAndShooting.label>Cobrir-se i disparar</CoverAndShooting.label>
  <CoverAndShooting.helpText>La cosa més important que cal fer en combat a distància és cobrir-se.\n\nLa cobertura només funciona si el colon l'està tocant, i està entre ell i l'enemic.\n\nTambé podeu posar els colons a les cantonades. Treuran el cap per disparar.\n\nHi ha moltes coses que es poden fer servir de cobertura, però algunes són millors que les altres. Amagar-se darrere un arbre és millor que res, però els sacs de sorra són millors que els arbres.</CoverAndShooting.helpText>

  <FormCaravan.label>Formar caravanes</FormCaravan.label>
  <FormCaravan.helpText>Podeu formar una caravana per enviar gent a viatjar pel planeta!\n\nA la pestanya PLANETA, seleccioneu la vostra base i feu clic al botó «Formar caravana».</FormCaravan.helpText>

  <AnimalTaming.label>Domesticar animals</AnimalTaming.label>
  <AnimalTaming.helpText>Podeu assignar colons per que domestiquin animals amb el botó DOMESTICAR.\n\nEls colons oferiran menjar a l'animal per intentar domesticar-lo.\n\nAlerta: alguns animals es poden posar violents si falla l'intent de domesticació.</AnimalTaming.helpText>

  <AnimalTraining.label>Educar animals</AnimalTraining.label>
  <AnimalTraining.helpText>Podeu assignar un animal domesticat per ser educat en una disciplina determinada a la seva pestanya EDUCACIÓ.\n\nEls animals no es poden educar contínuament, necessiten un temps entre una sessió i la següent.</AnimalTraining.helpText>

  <InfoCard.label>Pantalla d'informació</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpText>La pantalla d'informació mostra estadístiques detallades d'un objecte, persona o construcció.\n\nSeleccioneu una persona o un objecte i obriu-ne la pantalla d'informació prement sobre el botó «i» al full d'inspecció.</InfoCard.helpText>

  <StorageTab.label>Pestanya magatzem</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpText>Podeu configurar els magatzems i construccions d'emmagatzematge seleccionant-los i obrint la pestanya MAGATZEM situada a la part de dalt del panell d'inspecció, que surt a baix a l'esquerra.\n\nEn aquesta pestanya podeu obrir les categories per triar quins objectes es desaran al magatzem i quins no. Feu clic als triangles que hi ha a l'esquerra de les categories.\n\nPodeu canviar la prioritat del magatzem. Els colons ompliran primer els magatzems amb més prioritat, i hi mouran objectes des dels magatzems de menys prioritat.</StorageTab.helpText>

  <HomeArea.label>Zona llar</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpText>La ZONA LLAR indica a quina zona netejaran i n'extingiran els incendis.\n\nDefiniu la ZONA LLAR amb la categoria zona/Àrea del menú arquitectura.</HomeArea.helpText>

  <SpoilageAndFreezers.label>Malbaratament i neveres</SpoilageAndFreezers.label>
  <SpoilageAndFreezers.helpText>Molts aliments es faran malbé en poc temps.\n\nPrr evitar-ho podeu construir cambres frigorífiques.\n\nConstruiu una habitació tancada i poes u o dos refrigeradors a la paret. Poseu els refrigeradors a una temperatura de consigna negativa.\n\nEls aliments congelats no es fan malbé mai.</SpoilageAndFreezers.helpText>

  <Deterioration.label>deteriorament dels objectes</Deterioration.label>
  <Deterioration.helpText>Els objectes que es deixin a cel obert es deterioraran de mica en mica.\n\nSi voleu desar-los durant molt temps, poseu-los sota teulada.</Deterioration.helpText>

  <HostilityResponse.label>Modes de resposta a les hostilitats</HostilityResponse.label>
  <HostilityResponse.helpText>Podeu configurar com els colons han de respondre de manera automàtica a les amenaces com ara els animals depredadors.\n\nTrieu al menú entre els modes FUIG, ATACA i IGNORA.</HostilityResponse.helpText>

  <AllowedAreas.label>Zones permeses</AllowedAreas.label>
  <AllowedAreas.helpText>Els colons i els animals de la colònia es poden assignar a ZONES PERMESES. Això evita que vagin fora de la seva zona permesa.\n\nEs pot fer servir, per exemple, per evitar que els colons surtin a fora.\n\nYPodeu crear diferents zones permeses i assignar-les a colons o animals diferents.\n\nCreeu, elimineu i assigneu zones permeses a la pestanya RESTRICCIONS.\n\nPinteu les zones permeses sobre el mapa emprant els botons AMPLIAR ZONA PERMESA i REDUIR ZONA PERMESA a la pestanya Arquitectura.</AllowedAreas.helpText>

  <MedicalOperations.label>Operacions mèdiques</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpText>Per assignar opearcions mèdiques, com l'estracció d'òrgans o la instal·lació de pròtesis, obriu la pestanya SALUT d'un colon, llavors canvieu a la pestanya OPERACIONS.</MedicalOperations.helpText>

  <TimeAssignments.label>Assignacions horàries</TimeAssignments.label>
  <TimeAssignments.helpText>Podeu modificar a quin moment del dia els colons fan les diferents activitats a la pestanya RESTRICCIONS.</TimeAssignments.helpText>

  <ManualWorkPriorities.label>Prioritats de treball manuals</ManualWorkPriorities.label>
  <ManualWorkPriorities.helpText>Una de les coses més importants a RimWolrd és configurar bé a què dediquen el temps els colons.\n\nUna mala configuració pot deixar inacabades feines essencials durant molt temps mentre els colons perden el temps fent feines menys importants.\n\nPer donar-vos més control sobre quina feina fan els colons, podeu fer servir el mode Prioritats Manuals a la pestanya TREBALL.\n\nEn aquest mode, cada colon té un número de prioritat per cada tipus de feina. Els colons faran les feines de prioritat 1, d'esquerra a dreta, després les de prioritat 2 i així consecutivament.\n\nUn ús intel·ligent d'aquesta configuració és essencial per una colònia gran i ben automatitzada.</ManualWorkPriorities.helpText>

  <GettingMoreTraders.label>Tenir més comerciants</GettingMoreTraders.label>
  <GettingMoreTraders.helpText>Us visitaran més caravanes de comerciants com més faccions tingueu aliades.\n\nSi no teniu aliats, no us visitarà cap caravana!\n\nTambé podeu pagar als aliats perquè us enviïn caravanes trucant-los des de la consola de comunicacions.</GettingMoreTraders.helpText>

  <InspectRoomStats.label>Visor d'entorn</InspectRoomStats.label>
  <InspectRoomStats.helpText>Podeu inspeccionar com d'impressionant, rica i bonica és una cambra individual fent servir el commutador del VISOR D'ENTORN, a baix a la dreta.</InspectRoomStats.helpText>

  <Outfits.label>Vestits</Outfits.label>
  <Outfits.helpText>Els colons provaran automàticament de portar la roba més nova i de més qualitat que puguin.\n\nNo cal que assigneu manualment quina peça de roba als colons (tot i que si voleu o podeu fer).\n\nPer assignar restriccions al vestuari, obriu la pestanya ASSIGNACIONS i feu servir l'opció «Gestiona vestuaris» per dissenyar nous uniformes i assignar-los als colons.</Outfits.helpText>

  <FirePreparation.label>Preparar-se pel foc</FirePreparation.label>
  <FirePreparation.helpText>Els incendis poden calcinar fàcilment una colònia. Per afrontar-lo, us heu de preparar abans que comenci.
\nAquests elements de disseny us poden ajudar a reduir els desperfectes causats pels incendis:
\n1. En comptes de construir un gran edifici, construïu edificis separats amb espai entre ells.
\n2. Feu servir materials menys inflamables. La fusta és ràpida i barata, però molt inflamable.
\n3. Construïu tallafocs per aturar els focs que s'atansin a la base. Una tira de terra de ciment de 3 o 4 cel·les d'ample hauria d'aturar qualsevol l'avanç de qualsevol incendi.</FirePreparation.helpText>

  <HistoryTab.label>Pestanya història</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpText>Podeu veure un registre del funcionament de la vostra colònia al llarg del temps a la pestanya HISTÒRIA a la part de baix de la pantalla.</HistoryTab.helpText>

  <ClickingMessages.label>Fer clic als missatges</ClickingMessages.label>
  <ClickingMessages.helpText>Podeu fer clic a les notificacions a la part superior esquerra de la pantalla per centrar la càmera immediatament sobre l'assumpte.</ClickingMessages.helpText>

  <ShotAccuracyTooltip.label>indicador de precisió del tret</ShotAccuracyTooltip.label>
  <ShotAccuracyTooltip.helpText>Podeu veure el càlcul de la precisió d'un tret.\n\nSeleccioneu el tirador, llavors deixeu el punter del ratolí sobre l'objectiu. L'indicador mostrarà la probabilitat de tocar l'objectiu, i una anàlisi de diversos factors que afecten la probabilitat d'encertar.</ShotAccuracyTooltip.helpText>

  <FriendlyFireSafety.label>Protecció del foc aliat</FriendlyFireSafety.label>
  <FriendlyFireSafety.helpText>El foc aliat no ocorrerà mai si el tirador està prop de l'aliat..\n\nPer exemple, podeu posar sense problemes un colon amb una espasa davant d'un altre amb una arma de foc. El tirador dispararà per sobre de l'espatlla del seu amic.\n\nÉs una bona manera de combinar els lluitadors cos a cos i a distància.</FriendlyFireSafety.helpText>


</LanguageData>
