<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	<ColonySettler43>
		<title>Colonialista</title>
		<titleShort>Colonialista</titleShort>
		<desc>NAME va participar en la colonització d'un món nou.

Aquest tipus de vida requereix habilitat en fer qualsevol tipus de tasca bàsica.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Pagesia medieval</title>
		<titleShort>Analfabetisme</titleShort>
		<desc>Llaurar, cavar, conduir carros de bous, empènyer carretes, fer rases, plantar llavors, predir la collita, ...

Als grangers medievals no els educaven tal com ara ho entendríem, però hi entenen molt de plantes. Això els incapacita per participar en activitats intel·lectuals.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord20>
		<title>Senyoria medieval</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>NAME governava un ducat en un planeta preindustrial. Anava a les festes, donava ordres als subordinats, i a vegades practicava amb l'espasa.

Les seves mans delicades no suportaran el treball d'una jornada completa. Considera indigne d'HE els treballs manuals.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Emprenedoria ciutadana</title>
		<titleShort>Emprenedoria</titleShort>
		<desc>A les ciutats n'hi ha que pateixen, però algú ha de fer funcionar les corporacions.

NAME ha après a negociar – el suborn i els estudis tècnics. És una màquina socio-intel·lectual.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Mineria espacial</title>
		<titleShort>Mineria</titleShort>
		<desc>NAME feia la dura i suorosa tasca d'extreure metall dels asteroides d'un anell espacial. Feia tasques manuals diàriament i no se li donaven malament les baralles de bar, tampoc.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Investigació espacial</title>
		<titleShort>Investigació</titleShort>
		<desc>Les guerres interestel·lars es guanyen amb tecnologia, i és per això que les armades imperials estan sempre a l'avançada en investigació. Encara millor, són els primers a tenir accés als artefactes que capturen per l'espai.

NAME treballaba a un laboratori de l'armada.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Comissaria militar</title>
		<titleShort>Detectiu</titleShort>
		<desc>NAME era un mestre d'espies intern en un batalló de l'Armada Imperial. S'assegurava que els soldats eren lleials i no es retiraven si no és que se'ls ordenava. Això HIM va fer impopular, però va aprendre moltes tècniques per detectar la més petit indici de traïdoria.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<SpacePirate69>
		<title>Pirata espacial</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>La pirateria sempre apareix allà on els governs són dèbils i la societat està poc cohesionada. NAME formava part d'aquesta edat avançada de l'existència humana, extorsionant i esclafant les pacífiques naus de transport per treure'n benefici.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Lluita lliure</title>
		<titleShort>Lluita «esportiva»</titleShort>
		<desc>NAME tenia nou anys el primer cop que va participar en el primer combat. Va guanyar, però el més important és que va divertir al públic. Les arenes de lluita poden ser molt lucratives pels que sobreviuen. I és gairebé legal.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>construcció il·legal de naus</title>
		<titleShort>Construcció de naus</titleShort>
		<desc>Hi ha una llei que prohibeix instal·lar engreixadors de terawatt en una gavarra de càrrega. Particularment si queda amagada de manera que sembli un plat de comunicacions per millorar la potència d'emboscada. NAME va descobrir que es podia fer un bon negoci si es trobava als que no els interessaven gaire aquest tipus de lleis.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Cortesania</title>
		<titleShort>Cortesania</titleShort>
		<desc>El cos de NAME va ser emprat per la clientela dels bordells de diversos planetes. HECAP va adquirir alguns trets mentals i la saviesa que es fa als carrers.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Marineria espacial</title>
		<titleShort>Marineria</titleShort>
		<desc>NAME va lluitar a l'armada imperial. La seva feina era abordar els vaixells enemics, abatre la tripulació i capturar el vaixell el més intacte possible. I se li donava molt bé.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Assassinar</title>
		<titleShort>Assassinar</titleShort>
		<desc>NAME assassinava professionalment. La seva fredor i la ment calculadora li asseguraven uns bons ingressos. En el seu negoci, la manca d'empatia és un requisit essencial.</desc>
	</Assassin35>
	<MedievalSlave75>
		<title>Esclavitud mediaval</title>
		<titleShort>Esclavitud</titleShort>
		<desc>NAME va créixer estirant carros i cavant forats en un món medieval. El treball manual i senzill és el seu company més antic, juntament amb el fuet de l'amo.

No va aprendre a llegir fins als 9 anys.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Senyoria medieval</title>
		<titleShort>Senyoria</titleShort>
		<desc>NAME pertanyia a la noblesa menor en un regne d'un món medieval. Es va criar en un casal de pedra, servit per criats servils.

Aquest tipus de vida no t'ensenya capacitats tècniques i indueix aversió a les feines manuals – però va aprendre ben aviat els mètodes de la manipulació social.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Pobresa a monciutat</title>
		<titleShort>Infant pobre</titleShort>
		<desc>Els mónciutats: antics i profundament industrialitzats planetes, sobreeixint de gent i contaminació. NAME es va criar en un fosc i indesitjable racó d'un d'aquests planetes. Va haver de lluitar per cada engruna de menjar.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Exèrcit proveta</title>
		<titleShort>Proveta</titleShort>
		<desc>NAME no es va crear com a una persona, si no com a un instrument de destrucció. La seva educació es va dur a terme en unes instal·lacions d'armes biòniques per combatre, amb un creixement accelerat artificialment. Encara conserva una debilitat pel combat i aversió pel contacte humà.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	<Hermit87>
		<title>Anacoreta</title>
		<titleShort>Anacoreta</titleShort>
		<desc>A causa de l'esgotament i l'estrès de la interacció social, NAME va abandonar la vida a la ciutat per una vida senzilla a la natura. Va viure en solitud, cuidant el jardí i fabricant-se les eines que necessitava per sobreviure.</desc>
	</Hermit87>
	<MidworldChef39>
		<title>Xef de MigMón</title>
		<titleShort>Xef</titleShort>
		<desc>NAME portava un restaurant de classe alta d'un MigMón. Va adquirir fama entre els clients per les seves especialitats creatives, i mala fama entre els treballadors de cuina pel seu menyspreu cap a ells.</desc>
	</MidworldChef39>
	<SicklyChild40>
		<title>Infant malaltís</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>Durant la infància, NAME va patir una malaltia rara. Va fer quarantena en un hospital de recerca, amb contacte mínim amb altres persones i sense poder fer exercici físic. De tota manera, en l'esterilitat de l'ambient hospitalari, va adquirir coneixements de ciència i medicina.</desc>
	</SicklyChild40>
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Joglar medieval</title>
		<titleShort>Joglar</titleShort>
		<desc>NAME era un joglar que viatjava per un món medieval.

Sempre estava explicant històries i cantant cançons, i és més que capaç de protegir-se dels perills del camí. Tanmateix, desapareixia estranyament quan hi havia alguna feina pesada a fer.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	<Housemate5>
		<title>Feines de la llar</title>
		<titleShort>Feines de la llar</titleShort>
		<desc>De gran, NAME cuidava la casa i la canalla mentre la seva parella era a la feina.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Empatia de MónBrillant</title>
		<titleShort>Empatia</titleShort>
		<desc>NAME tenia una sorprenent habilitat per relacionar-se amb la gent i resoldre conflictes. Va rebre entrenament per la mediació. Aquest entrenament va intensificar les seves habilitats naturals, però és incapaç de fer mal a ningú.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<ShelterChild65>
		<title>Infant refugiat</title>
		<titleShort>Infant refugiat</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un refugi soterrani d'un planeta tòxic. VA rebre una educació complerta, però no va tenir oportunitat de fer exercici físic.</desc>
	</ShelterChild65>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Medicina medieval</title>
		<titleShort>Curanderisme</titleShort>
		<desc>NAME va treballar en medicina en un planeta medieval. Té el convenciment que bona part de les malalties es curen amb una bona sagnia.

També domina l'anestèsia, en una tècnica molt elaborada consistent en un bon cop al cap.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Invencions</title>
		<titleShort>Invencions</titleShort>
		<desc>Al seu planeta natal, NAME treballava fent invents de forma prou reeixida. Va desenvolupar algunes noves tecnologies menors.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Ensenyament</title>
		<titleShort>Ensenyament</titleShort>
		<desc>NAME va rebre educació en les arts liberals i va ensenyar a l'escola pública. Tenia el reconeixement de tothom i agradava força als seus alumnes.</desc>
	</Teacher24>
	<IndustrialOrphan55>
		<title>Orfenat industrial</title>
		<titleShort>Orfandat</titleShort>
		<desc>NAME no va conèixer mai els seus pares. Els seus records més antics són de treballar durament a les mines i tallers del seu món industrial.

Degut a això, no va rebre mai una educació com cal.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Exploració</title>
		<titleShort>Exploració</titleShort>
		<desc>Els seus pares eren els administradors colonials d'una petita potència imperial, NAME es va allistar en un programa per a joves on aprenies labors d'exploració militars.

HECAP va aprendre a sobreviure a la natura, a obeir, i a no fer preguntes.</desc>
	</Scout67>
	<JoywireArtist62>
		<title>Artista del circuit de l'alegria</title>
		<titleShort>Fabricant de circuits de l'alegria</titleShort>
		<desc>NAME treballava en un laboratori d'un monciutat desenvolupant programari per als circuits de l'alegria per tal de maximitzar el plaer.

Quan el govern local va imposar fortes restriccions a la fabricació de circuits de l'alegria, va comença a vendre els seus productes al mercat negre.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<FrightenedChild6>
		<title>Infant espantat</title>
		<titleShort>Por</titleShort>
		<desc>NAME va créixer amb una llarga llista de fòbies i neurosis. El que més l'espanta són els metges i els patògens alimentaris.

Com a resultat, ha après a fer-se el seu propi menjar, però moltes de les pors encara l'acompanyen.</desc>
	</FrightenedChild6>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Artista conceptual</title>
		<titleShort>Artista</titleShort>
		<desc>Tothom coneixia NAME dins el cercle artístic al seu planeta natal per les seves creacions conceptuals úniques i creatives.

Ningú tenia clar que intentava comunicar, però les seves creacions eren molt apreciades pels col·leccionistes.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>cirurgia de monbrillant</title>
		<titleShort>cirurgia</titleShort>
		<desc>NAME treballava en cirurgia en un món pràcticament lliure de malalties i patiment humà.

La seva feina consistia bàsicament a realitzar cirurgies cosmètiques creatives. Té un bon coneixement de la biologia humana, però no ha tractat mai un cancer... ni una ferida de bala.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>rebel luddita</title>
		<titleShort>Luddita</titleShort>
		<desc>Mentre la majoria de la gent del seu món abandonava la seva individualitat biològica humana per unir-se a una ment-rusc interconnectada, NAME va unir-se a una facció rebel que renunciava a pràcticament qualsevol tipus de tecnologia.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Hostaleria</title>
		<titleShort>Hostaleria</titleShort>
		<desc>NAME treballava en un bar en una sòrdida estació espacial. La feina consistia en barrejar begudes, diplomàcia i trencar caps.</desc>
	</Bartender47>
	<CaveworldTender5>
		<title>Pagesia de moncaverna</title>
		<titleShort>Infant de cova</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un complex cavernós sota la superfície d'un planeta inhòspit. Va treballar amb altres infants en la cura dels camps de bolets de la tribu.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Tunelització de moncaverna</title>
		<titleShort>Tunelització</titleShort>
		<desc>NAME treballava cavant en un immens complex de cavernes soterrades.

Coneix tan bé les pedres que podria orientar-se per les coves només amb l'olor.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Esclavitud de mon-rusc</title>
		<titleShort>Esclavitud</titleShort>
		<desc>NAME formava part de l'esclavatge sense cervell de construcció  d'una immensa civilització de mon-rusc. Tot i escapar dels brutals experiments socials a què HE sotmetien, encara no pot fer tasques creatives o de lideratge.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Evangelista</title>
		<titleShort>Evangelista</titleShort>
		<desc>El dia del seu 21è aniversari, NAME va experimentar una il·luminació religiosa. Va decidir dedicar la seva vida a escampar la paraula de la seva deïtat, la bellesa de la seva cultura i les seves poc habituals tradicions mèdiques.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Il·luminació de moncaverna</title>
		<titleShort>Il·luminació</titleShort>
		<desc>Entre la gent que viu en túnels, els que tenen una visió tant bona com NAME són venerats com a savis. Poden indicar el camí i indicar els llocs on cavar amb fongs luminescents i avisar els altres dels perills i dels obstacles.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Herborista</title>
		<titleShort>Herborista</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un bosc prop d'un poble. Tot i que els vilatans li tenien por, l'anaven a veure quan estaven malalts per comprar-li cataplasmes i ungüents fets amb les herbes que cultivava al jardí. Li encantava ajudar a la gent... i els seus diners.</desc>
	</Herbalist89>
	<ComaChild18>
		<title>En coma</title>
		<titleShort>En Coma</titleShort>
		<desc>Un accident d'infantesa va deixar NAME en coma. No es va despertar fins que estava aprop dels vint. El seu cos no es va recuperar mai dels anys d'inactivitat, però la gent se n'apiada quan coneixen la seva història.</desc>
	</ComaChild18>
	<CivilServant75>
		<title>Funcionariat</title>
		<titleShort>Administració</titleShort>
		<desc>NAME va treballar al funcionariat de base d'un moribund govern buròcrata. Se sent a gust emplenant els documents complicats i amb la política d'oficina.</desc>
	</CivilServant75>
	<OrganFarm9>
		<title>Granja d'òrgans</title>
		<titleShort>Granja d'òrgans</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en una granja d'organs il·legal subterrània. El seu cos va ser emprat per fer créixer implants orgànics per als mercenaris ferits. Tot i que li va deixar traumes, també li va proporcionar un coneixement únic de la biologia humana.</desc>
	</OrganFarm9>
	<AsceticPriest87>
		<title>Religiositat Ascètica</title>
		<titleShort>Religiositat</titleShort>
		<desc>Després de prendre els vots de silenci, NAME va ingressar en un monestir d'un pacífic planeta llunyà on va passar els dies en una tranquil·la contemplació.

HECAP va descobrir la felicitat cuidant les verdures del jardí i fent formatge al celler del monestir.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Fuga de presó</title>
		<titleShort>Fuga</titleShort>
		<desc>NAME nega la involucració als delictes que van fer que acabés en una brutal colònia penal. Va escapar fent un túnel per sota del perímetre de la presó emprant coberts modificats.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Manteniment de naus espacials</title>
		<titleShort>Manteniment</titleShort>
		<desc>Mentre els altres passatgers passaven els anys entre un sistema espacial i un altre en el seu sarcòfag de criptoson, NAME s'havia de llevar a intervals periòdics per fer inspeccions, comprovar els sistemes de navegació i greixar els mecanòides.</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Pyromaniac68>
		<title>Piromania</title>
		<titleShort>Piro</titleShort>
		<desc>De ben jove, NAME ja tenia fascinació pel foc. Calaria foc a les deixalles i s'encantaria tant mirant-les que s'acabaria cremant sense adonar-se'n.

Un dia, jugant amb mistos, va calar foc a la seva pròpia casa.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Parlar poc</title>
		<titleShort>Parlar poc</titleShort>
		<desc>NAME va patir un trauma de molt jove. Durant molts anys ha refusat parlar amb la gent, preferint jugar amb els seus nombrosos animals domèstics.</desc>
	</Mute55>
	<WarRefugee70>
		<title>Exili de guerra</title>
		<titleShort>Exili</titleShort>
		<desc>La guerra va arribar a la llar de NAME quan era un nadó. Els seus pares van fugir amb HIM, buscant protecció allà on podien. Els primers records de NAME són d'aprendre a auto-protegir-se.

La violència i destrucció que va viure HIM va marcar de per vida.</desc>
	</WarRefugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Amant de la música</title>
		<titleShort>Músic</titleShort>
		<desc>Durant la seva infància, NAME va mostrar talent per cantar i tocar instruments musicals. Va rebre classes professionals i li encantava fer recitals i concerts, tot i que l'excés de felicitacions li han deixat una obsessió pel perfeccionisme.</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Estrella infantil</title>
		<titleShort>Estrella</titleShort>
		<desc>NAME va assolir la fama al seu planeta natal per les seves actuacions en pel·lícules i televisió. La fama li va permetre fer molts contactes, però també li va dificultar l'educació.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Espia infantil</title>
		<titleShort>Espia</titleShort>
		<desc>La canalla sempre sembla innocent, la qual cosa els fa els espies ideals. NAME va rebre entrenament en l'art de la infiltració i l'obtenció d'informació quan només tenia 9 anys.

Els anys passats darrere les files enemigues i la duresa de la guerra al seu planeta natal van limitar les seves possibilitats de rebre educació.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
		<title>Botiga</title>
		<titleShort>Botiga</titleShort>
		<desc>La mare de NAME sovint estava malalta i HIM s'havia de fer càrrec de la botiga, que era l'única font de recursos de la seva família. Va anar aprenent com funcionaven els objectes exòtics que venia i sobretot l'art de la negociació.</desc>
	</Shopkeeper18>
	<Nurse0>
		<title>Infermeria</title>
		<titleShort>Infermeria</titleShort>
		<desc>NAME treballava en un hospital de l'era industrial, fent tasques rutinàries com canviar embenats i prendre temperatures.

Era una feina estressant, però HE sempre tenia temps per donar conversa als pacients.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Servei domèstic</title>
		<titleShort>Servei</titleShort>
		<desc>De jove, van raptar NAME i HE van vendre a uns aristòcrates benestants per fer el servei domèstic.

Va conèixer bé la cuina i els soterranis de la mansió dels seus amos, però no va fer mai cap feina a l'exterior.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Guardaespatlles</title>
		<titleShort>Guardaespatlles</titleShort>
		<desc>NAME va trobar feina en un monmitjà donant protecció a qui el pagués. Va adquirir destresa en diversos tipus de combat, i va agafar fama per la seva crueltat amb els es creuaven amb HIM.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Novel·lista</title>
		<titleShort>Novel·lista</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un monbrillant escrivint noveles de supervendes. Va viure una vida descuidada, escrivint de dia i assistint a festes de nit... i no va dedicar un sol dia a fer tasques manuals.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician18>
		<title>Matemàtica</title>
		<titleShort>Ensenyament de mates</titleShort>
		<desc>NAME va fer recerca de matemàtiques en una universitat.

Passava gran part del seu temps en simulacions de llançaments, i els companys es reien de la seva terrible punteria.</desc>
	</Mathematician18>
	<Paramedic85>
		<title>Paramèdic</title>
		<titleShort>Paramèdic</titleShort>
		<desc>La feina de NAME consistia en fer les primeres actuacions a les urgències mèdiques. Sap gestionar les ferides greus amb pocs recursos mèdics.

Ha tractat tantes ferides de bala amb el temps que la sola visió d'una pistola fa que se senti malament.</desc>
	</Paramedic85>
	<Castaway74>
		<title>Naufragi</title>
		<titleShort>Naufragi</titleShort>
		<desc>NAME va ser l'única persona supervivent d'una nau estavellada en un món només habitat per animals. Durant molts anys, abans del seu rescat, va sobreviure del que anava trobant.

Els seus instints de supervivència estan molt esmolats, però passar tant temps en solitud ha minvat la seva capacitat per mantenir una conversa.</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Jardineria</title>
		<titleShort>Jardineria</titleShort>
		<desc>Als mons industrials, la riquesa es concentra en els amos de les fàbriques. NAME treballava a la mansió d'una d'aquestes famílies riques, cuidant-ne els jardins.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Cap de màfia</title>
		<titleShort>Cap</titleShort>
		<desc>NAME era un alt càrrec d'un sindicat del crim a un monciutat.

Subornava els oficials, mantenia la lleialtat dels seus subordinats i cobrava els pagaments endarrerits – fos com fos.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Botxí de tortura</title>
		<titleShort>Botxí de tortura</titleShort>
		<desc>Treballant per un monarca tirà en un món medieval, NAME es va guanyar una reputació com a expert en «persuasió». Extreia els secrets de qualsevol que arribés a les masmorres – i els deixava el seu somriure gravat per sempre en els seus malsons.</desc>
	</Torturer24>
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Enginyeria de la construcció</title>
		<titleShort>Construcció</titleShort>
		<desc>NAME treballava en la construcció en un monmitjà. Portava un equip que construïa des de blocs d'oficines fins a catedrals.

Com que sempre treballava fora no va aprendre mai a cuinar.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Ferreria</title>
		<titleShort>Ferreria</titleShort>
		<desc>Treballant en una forja en un món medieval, NAME va aconseguir reconeixement per a qualitat dels seus treballs. I no se li donava malament fer servir les espases que hi forjava.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Treball caritatiu</title>
		<titleShort>Altruista</titleShort>
		<desc>Els monbrillants són paradisos de seguretat i comoditat pels que tenen la sort de viure-hi, però NAME no podia ignorar els planetes propers on la gent vivia en la misèria. Es va dedicar a aconseguir donatius i ajudes per als més necessitats.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Deserció</title>
		<titleShort>Deserció</titleShort>
		<desc>De jove, NAME va decidir fugir de la dictadura opressiva en la que vivia. La seva deserció no va ser ben vista i van enviar agents en persecució.

Ha passat molts anys fugint, curant-se les pròpies ferides per que cap metge pogués fer de delator. La duresa li va produir amargor i desconfiança.</desc>
	</Defector59>
	<FactoryWorker82>
		<title>Treball en fàbrica</title>
		<titleShort>Peó</titleShort>
		<desc>NAME va fer feines no especialitzades en una fàbrica de l'era industrial. També es cuidava de les mules i cavalls que transportaven els productes.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Ranxo en propietat</title>
		<titleShort>Ranxo</titleShort>
		<desc>NAME gestionava el seu propi ranxo on criava animals per menjar i per llana.

No va fer cap feina basta si podia llogar a algú que ho fes per HIM.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Busca vides</title>
		<titleShort>Busca vides</titleShort>
		<desc>NAME va treballar en una pila de feines temporals per ajudar a la seva família, i va assolir una bona colla de capacitats bàsiques diferents.</desc>
	</LowWageWorker94>
	<Model51>
		<title>Model</title>
		<titleShort>Model</titleShort>
		<desc>NAME va mostrar roba i joies de diferents anunciants a la passarel·la, també es va fer servir com a model per a simulacions de realitat virtual.</desc>
	</Model51>
	<Taxonomist49>
		<title>Taxonomista</title>
		<titleShort>Taxonomista</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar per diversos sistemes estel·lars, estudiant i classificant la vida animal i vegetal que hi trobava amb l'esperança de poder crear un catàleg complert.</desc>
	</Taxonomist49>
	<Geologist2>
		<title>Geologia</title>
		<titleShort>Geologia</titleShort>
		<desc>NAME treballava amb miners i excavadors, identificant elt si pus de roques i les formacions naturals.

Durant la seva vida subterrània també va aprendre a arreglar màquines perforadores i d'altres eines mecàniques.</desc>
	</Geologist2>
	<ConventChild41>
		<title>Infància en convent</title>
		<titleShort>Bastardia</titleShort>
		<desc>Nascut d'una aventura fora del matrimoni, a NAME HE van comprar les monges d'un convent medieval. Va aprendre el valor de l'esforç pel treball i l'obediència, però li van inculcar que la tecnologia és una heretgia.</desc>
	</ConventChild41>
	<TestSubject75>
		<title>individu experimental</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>Als monciutats més corruptes, els cièntifics amb escassa moral realitzen atrocitats inenarrables en nom de la investigació científica. Van aïllar NAME des del seu naixement i HE van sotmetre a diversos experiments de comportament en un intent de crear un super-soldat perfecte.</desc>
	</TestSubject75>
	<MedicalAssistant75>
		<title>Metge Assistent</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>NAME va néixer durant una guerra catastròfica on ambdues parts usaven napal de forma extensiva. Va créixer ajudant als seus pares en una infermeria, tractant l'allau d'horroroses cremades de la línia de front. Des de llavors sempre més ha tingut por del foc.</desc>
	</MedicalAssistant75>
	<CultChild15>
		<title>Infantesa sectària</title>
		<titleShort>Infant de secta</titleShort>
		<desc>NAME va néixer dins una poderosa secta que rebutjava la tecnologia i creia que les malalties es curaven netejant l'ànima amb uns rituals artístics secrets.

Un dia va veure el món exterior i va decidir fugir de la secta.</desc>
	</CultChild15>
	<WreckageExplorer75>
		<title>Exploració de runes</title>
		<titleShort>Exploració</titleShort>
		<desc>Dues generacions abans del naixement de NAME, una guerra apocalíptica va convertir el seu planeta en un indret anàrquic. NAME es cuidava del ramat de la seva tribu, però sovint deixava el bestiar pasturant i anava a explorar les naus estavellades que hi havien escampades per tot el planeta.</desc>
	</WreckageExplorer75>
	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Supervivent d'apocalipsi</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una època convulsa al seu planeta, quan el canvi climàtic provocava inundacions i manca d'aliments. A mesura que es feia gran, la situació empitjorava. Les persones morien a bilions i les nacions eren regides per l'anarquia. NAME i els seus pares van fer tot el que van poder per sobreviure.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>
<StoryWriter68>
		<title>Novel·lista</title>
		<titleShort>Novel·lista</titleShort>
		<desc>Durant la seva infància, NAME es va afeccionar a llegir. Es podia passar el dia sencer a la biblioteca amb el nas enganxat a un llibre. Degut a unes retallades en el pressupost municipal, van tancar la biblioteca i NAME va decidor començar a escriure les seves pròpies novel·les.</desc>
	</StoryWriter68>
	<Sailor53>
		<title>Marina</title>
		<titleShort>Marina</titleShort>
		<desc>NAME va travessar els oceans en viatges d'exploració, buscant espècies de plantes i animals a llocs exòtics, i fent front als pirates de tant en tant. Li agradava tant el mar que no volia fer cap altra feina a terra que no fós vendre els tresors que havia recol·lectat.</desc>
	</Sailor53>
	<Jailbird93>
		<title>Presó</title>
		<titleShort>Presó</titleShort>
		<desc>NAME ha passat bona part de la seva vida a la presó, on el van posar a treballar a les cuines. Es barallava sovint i parla amb agresivitat.</desc>
	</Jailbird93>
	<Actor76>
		<title>Teatre</title>
		<titleShort>Teatre</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar pel seu planeta natal amb una companyia teatral, actuant en teatres plens amb molt d'èxit entre el públic. Era molt perfeccionista i es feia els seus propis vestits i accessoris en comptes de fer servir els que li donaven.</desc>
	</Actor76>
	<Tactician22>
		<title>Tacticitat</title>
		<titleShort>Tàctica</titleShort>
		<desc>NAME es va allistar a l'armada espacial eu un sistema solar inestable, farcit de guerres interplanetàries. Va resultar que tenia una ment privilegiada pel combat, i va acabar al càrrec d'un gran exèrcit amb bons resultats.</desc>
	</Tactician22>
	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Oficial de monbrillant</title>
		<titleShort>Oficial</titleShort>
		<desc>Tot i que els monbrillants són llocs pacífics, solen estar preparats per defensar-se. La unitat de no va entrar gaires cops en acció.

Tot i que HE tenia aficions artístiques, Els seus subordinats s'entretenien barallant-se, així que NAME va haver de separar-los sovint.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>
	<Taster35>
		<title>Tastar</title>
		<titleShort>Tastar</titleShort>
		<desc>NAME tastava el menjar que servien a un rei medieval abans no arribés a la taula. Tenia una vida decadent a la cort, engreixant-se i fent ben poca cosa més.</desc>
	</Taster35>
	<BiosphereManager30>
		<title>Gestor de biosfera</title>
		<titleShort>Botànica</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un monbrillant pacífic on la feina pesada la feien els robots i la gent tenia una vida relaxada. Gestionava la vida animal i vegetal d'un gran parc on anaven els ciutadans a gaudir de la bellesa de la natura.</desc>
	</BiosphereManager30>
<Veterinarian19>
		<title>Veterinària</title>
		<titleShort>Veterinària</titleShort>
		<desc>NAME es guanyava la vida curant animals malalts o ferits. La visió del patiment d'aquests animals va fer que dugués una dieta vegetariana durant molts anys, refusant la tradició culinària del seu planeta natal.</desc>
	</Veterinarian19>
	<ExplosivesExpert30>
		<title>Expert en explosius</title>
		<titleShort>Dinamita</titleShort>
		<desc>NAME treballava en l'enginyeria d'explosiu a les mines. Es prenia la seva feina molt seriosament i coneixia molt bé els tecnicismes – prou per no rebaixar-se a ajudar a netejar després de l'explosió tan curosament planificada.</desc>
	</ExplosivesExpert30>
	<Counselor20>
		<title>Terapeuta</title>
		<titleShort>Terapeuta</titleShort>
		<desc>Un horrible trauma de joventut de NAME li va causar un greu desordre alimentari. Amb l'ajuda d'una teràpia va millorar la seva relació amb el menjar, i va decidir fer servir la seva experiència per ajudar els altres a superar els problemes emocionals.</desc>
	</Counselor20>
	<Recruiter51>
		<title>Reclutament</title>
		<titleShort>Reclutament</titleShort>
		<desc>NAME formava part d'una venerada ordre d'arts marcials, coneguda tant per la seva capacitat per la lluita com per refusar el tractament de les seves ferides.

Va viatjar per tot el seu planeta, buscant gent jove que tingués les característiques necessàries per entrar a l'ordre.</desc>
	</Recruiter51>
	<PsychiatricPatient28>
		<title>Pacient psiquiàtric</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>NAME va passar bona part de la seva vida adulta en un asil psiquiàtric. El planeta industrial on vivia no tenia un bon coneixement de les malalties mentals, i va rebre un tractament més apte per a un animal que per a una persona.

Van creure que s'havia curat i va rebre l'alta. Aquesta experiència va limitar els aprenentatges bàsics.</desc>
	</PsychiatricPatient28>
	<Drifter25>
		<title>Rodamón</title>
		<titleShort>Rodamón</titleShort>
		<desc>NAME no va saber mai què fer amb la seva vida. Va viatjar molt, treballant en petites feines que trobava pel camí.

També treballava en una novel·la amb el convenciment que seria un supervendes... tant bon punt com trobés algú que la volgués publicar.</desc>
	</Drifter25>
	<VRDesigner15>
		<title>Dissenyar RV designer</title>
		<titleShort>Desenvolupar jocs</titleShort>
		<desc>NAME dissenyava simulacions de realitat virtual per als ciutadans d'un monbrillant. Posava molta atenció als detalls de les seves creacions, incloent-hi la vida de les plantes, per fer els seus paisatges més realistes.</desc>
	</VRDesigner15>
	<HumanComputer63>
		<title>Calculadora humana</title>
		<titleShort>Calculadora</titleShort>
		<desc>NAME va resultar tenir una memòria privilegiada i un do per fer complicats càlculs de cap. Un dictador d'un monmitjà va decidir que es cuidés de portar les finances de l'estat, ja que trobava els ordinadors massa susceptibles al pirateig.</desc>
	</HumanComputer63>
<Architect11>
		<title>Arquitecte</title>
		<titleShort>Arquitecte</titleShort>
		<desc>NAME dissenyava i construïa edificis. Al seu monbrillant natal, la majoria d'aspectes tècnics eren gestionats per una IA. Això li permetia potenciar els aspectes artístics de la feina, però també que no es va haver d'embrutar mai les mans a l'obra.</desc>
	</Architect11>
	<MessageCarrier61>
		<title>Missatgeria</title>
		<titleShort>Missatgeria</titleShort>
		<desc>En un món medieval, la manera més ràpida d'enviar un missatge és donar-li a algú i que cavalqui, amb l'esperança que sobrevisqui al viatge. NAME era aquest algú.</desc>
	</MessageCarrier61>
	<Sculptor16>
		<title>Escultura</title>
		<titleShort>Escultura</titleShort>
		<desc>NAME va començar esculpint peces de pedra de la mida d'una persona, però ben aviat va començar a pensar en gran. Amb l'ajuda de robots miners, va aprendre a tallar grans monuments en penya-segats. En poc temps els parcs naturals del monbrillant on vivia es van omplir de figures gegants de roca.</desc>
	</Sculptor16>
	<MachineCollector23>
		<title>Col·leccionista de maquinaria</title>
		<titleShort>Col·leccionista</titleShort>
		<desc>NAME tenia una obsessió amb les màquines velles i les tecnologies antigues. Les aconseguia on podia, i li encantava desmuntar-les per veure com funcionaven.

Tenia el costum de parlar de la seva col·lecció, fins i tot quan ja feia estona que ningú l'escoltava.</desc>
	</MachineCollector23>
	<Sheriff37>
		<title>Xèrif</title>
		<titleShort>Xèrif</titleShort>
		<desc>NAME protegia l'ordre en un poble industrial aïllat. Tenia fama de tenir una actitud arrogant i ser garrepa. No aixecava un dit si no era per diners, alcohol o venjança.</desc>
	</Sheriff37>
	<ConArtist96>
		<title>Fals artista</title>
		<titleShort>Fals artista</titleShort>
		<desc>NAME no va crear res en tota la vida, però tenia un talent natural per aconseguir que els altres li donessin les coses que havien creat.</desc>
	</ConArtist96>
	<Gatherer34>
		<title>Recol·lecció</title>
		<titleShort>Recol·lecció</titleShort>
		<desc>NAME domina la recol·lecció. Pot trobar menjar als llocs més inhòspits gràcies al seu profund coneixement de les plantes, arrels i fruits salvatges.</desc>
	</Gatherer34>
	<Loner43>
		<title>Solitud</title>
		<titleShort>Solitud</titleShort>
		<desc>Als solitaris no els agraden els consells tribals o els festivals anuals. Prefereixen les planures obertes i el xiulet del vent entre les roques.

NAME visita la seva tribu de tant en tant, però només confia en les seves pròpies capacitats per sobreviure.</desc>
	</Loner43>
	<AbandonedChild27>
		<title>Criatura abandonada</title>
		<titleShort>Abandó</titleShort>
		<desc>NAME va néixer amb una malaltia. Pensant que només seria una càrrega per la tribu, els seus pares van abandonar NAME al bosc. D'alguna manera, va sobreviure.</desc>
	</AbandonedChild27>
	<ReclusiveChild87>
		<title>Criatura introvertida</title>
		<titleShort>Introversió</titleShort>
		<desc>NAME No va aprendre a parlar fins als 5 anys, i fins i tot llavors no ho va voler dir a ningú. Quan ja en tenia 10 solia escapar-se del poble per viure a la natura. A vegades durant setmanes senceres.</desc>
	</ReclusiveChild87>
	<Herder89>
		<title>Pastura</title>
		<titleShort>Pastura</titleShort>
		<desc>Durant la infància, NAME cuidava la manada de múfals de la tribu, protegint-la dels predadors i cuidant els malalts. Era una feina tranquila, però li agradava estar lluny de l'altra gent.</desc>
	</Herder89>
	<Scavenger86>
		<title>Cerca de tresor</title>
		<titleShort>Cerca-tresors</titleShort>
		<desc>NAME es va passar la infància fugint de les feinetes que li encarregaven i dedicant-se a remenar ruïnes i ferralles buscant tresors. La seva curiositat natural li va portar molts problemes, però també algunes troballes interessants.</desc>
	</Scavenger86>
	<CaveChild31>
		<title>Infant de caverna</title>
		<titleShort>Infant de caverna</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una gran i complexa caverna que s'endinsava a la falda d'una muntanya. Ajudava als adults en el manteniment i millora de les profundes cavernes.</desc>
	</CaveChild31>
	<SoleSurvivor85>
		<title>Supervivència en solitari</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>La tribu de NAME va ser completament exterminada durant un raid. Un altre grup va acollir NAME en adopció, però patia un xoc emocional, i sempre preferia estar aprop de casa, cuinant i cuidant els camps.</desc>
	</SoleSurvivor85>
	<VengefulChild49>
		<title>Infant venjatiu</title>
		<titleShort>Venjança</titleShort>
		<desc>Durant la seva infància, NAME va tornar al seu poble per descobrir que havia estat arrasat per uns facinerosos. Va prometre venjar-se i va iniciar una violenta persecució a través del bosc.</desc>
	</VengefulChild49>
	<FireKeeper85>
		<title>Vigilant del foc</title>
		<titleShort>Vigilafocs</titleShort>
		<desc>NAME era responsable de mantenir encés el foc de la tribu. I es va prendre molt seriosament aquesta responsabilitat.</desc>
	</FireKeeper85>
	<Healer89>
		<title>Sanar</title>
		<titleShort>Sana</titleShort>
		<desc>Quan l'ancià sanador de la seva tribu va morir durant un raid, NAME va cuidar-se d'aquesta funció. Es passava el dia recollint herbes i components minerals dels voltants per crear remeis sorprenentment efectius.</desc>
	</Healer89>
<Scout93>
		<title>Exploració</title>
		<titleShort>Explora</titleShort>
		<desc>Des del que la seva tribu va entrar en contacte amb uns estranys, NAME va treballar per ells en diverses ocasions com a guia de la zona. El contacte freqüent amb les reliquies antigues fan que no trobi estranya la tecnologia antiga.</desc>
	</Scout93>
	<Digger58>
		<title>Excavar</title>
		<titleShort>Cava</titleShort>
		<desc>NAME i la seva tribu han cavat la seva llar dins la falda de la muntanya. NAME es troba com a casa picant pedra apuntalant parets.</desc>
	</Digger58>
	<MuffaloShaman94>
		<title>Xaman Muffalo</title>
		<titleShort>Xaman</titleShort>
		<desc>Per la seva calmada saviesa i la seva força, NAME va convertir-se en líder espiritual d'una tribu nòmada que seguia els ramats de múfals.</desc>
	</MuffaloShaman94>
	<LoreKeeper35>
		<title>Conservar coneixement</title>
		<titleShort>Histories</titleShort>
		<desc>NAME forma part d'una llarga nissaga de conservadors del coneixement de la seva tribu. Cada vespre, al voltant del foc, compartia els antics coneixements i saviesa explicant històries.</desc>
	</LoreKeeper35>
	<Weaver90>
		<title>Teixir</title>
		<titleShort>Llanes</titleShort>
		<desc>NAME domina l'art de treballar la llana de múfal, les fibres de plantes i els tints naturals per fer-ne roba per als seus. Les seus preciosos treballs s'empraven molt sovint com a moneda de canvi entre tribus.</desc>
	</Weaver90>
	<CaveTender26>
		<title>Cuidar la cova</title>
		<titleShort>Coveta</titleShort>
		<desc>Mentre els altres caçaven o recol·lectaven, NAME es quedava a la cova cuinant i cuidant de la canalla i dels malalts.</desc>
	</CaveTender26>
	<Warrior37>
		<title>Guerrejar</title>
		<titleShort>Guerra</titleShort>
		<desc>NAME era ferotge a la guerra, expert en moltes armes. Va participar en moltes batalles.</desc>
	</Warrior37>
	<TribeChild78>
		<title>Criatura de tribu</title>
		<titleShort>Tribi</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una tribu, corrent pel poble, movent-se entre els ramats de múfals i aprenent les coses bàsiques dels seus pares.

No va aprendre mai a llegir ni havia vist mai cap màquina que no fos una ruïna antiga.</desc>
	</TribeChild78>
	<FallenProdigy22>
		<title>Prodigi caigut</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un monbrillant que estava caient en el caos. Els seu pare va ser assassinat en els disturbis.

Va haver d'esforçar-se molt per poder estudiar a l'Acadèmia Altmajor i va haver de demostrar que mereixia estar-hi. Era una criatura prodigiosa, però li feien bulling per que no tenia uns pares rics. No va poder fer amics.</desc>
	</FallenProdigy22>
<MadScientist28>
		<title>Bogeria científica</title>
		<titleShort>Ciències</titleShort>
		<desc>Despatxat de la feina i exiliat després de la publicació dels experiments poc ètics sobre els supervivents de l'incident de Callos IX, NAME va aprendre les capacitats necessàries per sobreviure a la frontera exterior.

Sense res més a perdre, va continuar la seva recerca i va crear criatures que feien les feines que trobava aborrides.</desc>
	</MadScientist28>
	<FarmKid40>
		<title>Infant de granja</title>
		<titleShort>Vedell</titleShort>
		<desc>NAME va créixer a la granja de bestiar de la seva família. Li agradava treballar als prats, cuidant les bèsties.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer41>
		<title>Enginyer civil</title>
		<titleShort>Merlets</titleShort>
		<desc>NAME va assolir reconeixement com a enginyer civil. La seva feina consistia en dissenyar i mantenir les estructures de la fortificació. Va fer prou anàlisi estadístic per mantenir la ment en forma.</desc>
	</CivilEngineer41>
	<FarmerBoy63>
		<title>Xaval de granja</title>
		<titleShort>Granja</titleShort>
		<desc>Els pares de NAME van morir en un incendi quan tenia 7 anys. Es va criar a la granja dels seus tiets, llaurant els camps i fent treballs manuals.

No sofria haver de respondre preguntes sobre els seus pares, així que substituïa les relacions socials per la feina dura.</desc>
	</FarmerBoy63>
	<ArmyCook51>
		<title>Intendència</title>
		<titleShort>Calderada</titleShort>
		<desc>NAME va trobar feina a l'exèrcit cuinant i arreglant coses. Quan el van destinar a un planeta perillós, va aprendre a disparar una mica i les eines de supervivència.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Criminal de monciutat</title>
		<titleShort>Crim</titleShort>
		<desc>Nascut en males circumstàncies en un monciutat superpoblat, NAME va trobar en una banda criminal la manera d'evitar la fam i la hipotèrmia.

El robatori i l'assassinat eren activitats habituals. NAME va aprendre que guanyar era sobreviure.</desc>
	</UrbworldCriminal64>
	<UrbworldPolitican16>
		<title>Polític de monciutat</title>
		<titleShort>Senat</titleShort>
		<desc>No és cap secret que les Companyies són propietaris majoritaris dels monciutats, però sempre hi ha d'haver algú a qui pagar els suborns. Name era una d'aquestes persones.

Sabia com manipular els somnis i les esperances de la gent, mentre vivia en un confortable àtic.</desc>
	</UrbworldPolitican16>
	<OptimisticChild43>
		<title>Infant optimista</title>
		<titleShort>Somriure</titleShort>
		<desc>NAME va ser beneit amb uns pares amorosos i una vida fàcil en un monmitjà. Era una criatura optimista i sociable a qui li encantava fer amics i escoltar el que li explicaven. Tenia una imaginació desbordant d'idees i preguntes.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Disseny gràfic</title>
		<titleShort>Disseny</titleShort>
		<desc>L'interès de NAME per l'expressió artística va fer que es dediqués al disseny. La seva visió del detall va fer que el seu treball fos força reconegut al seu planeta, tot i que la meticulositat a vegades li feia passar massa temps perfeccionant un projecte.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan8>
		<title>Gamberrades a monciutat</title>
		<titleShort>Mala-peça</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un perillós monciutat. Va aprendre aviat com guanyar-se el pa – amb el crim. Això li deixava poc temps per cuinar o cultivar.</desc>
	</UrbworldHooligan8>
	<SpaceTechnician89>
		<title>Tècnic espacial</title>
		<titleShort>Avaria</titleShort>
		<desc>NAME va aconseguir sortir del seu entorn criminal agafant una feina de manteniment en una estació espacial propera. Va realitzar moltes tasques de construcció i reparació. També va col·laborar en algunes tasques bàsiques d'investigació i sovint calmava les discussions de treball. No li va interessar mai l'art.</desc>
	</SpaceTechnician89>
	<IndworldUrchin11>
		<title>Criatura de carrer de món industrial</title>
		<titleShort>Pilleria</titleShort>
		<desc>NAME va créixer als carrers d'un planeta en els primers estadis de l'era industrial. Es guanyava la vida robant moneders i desmuntant maquinària de les deixalles, buscant sempre una manera de sortir de la misèria.</desc>
	</IndworldUrchin11>
	<DoomsdayPariah26>
		<title>Paria d'apocalipsi</title>
		<titleShort>Paria</titleShort>
		<desc>NAME va obrir un cambra cuirassada d'una tecnologia d'un altre planeta mentre robava en una excavació. Sense voler va activar un dispositiu apocalíptic que va eliminar qualsevol tipus de vida de tot el planeta. Com que sent més interès per la tecnologia que per les persones va entrar a la cambra de la nau espacial a la recerca de més relíquies per remenar.</desc>
	</DoomsdayPariah26>
	<MechanoidNerd80>
		<title>Friqui dels mechanoides</title>
		<titleShort>Mecafriqui</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un mónciutat sense cap germà i amb dos dissenyadors de mecanòides com a pares.
Van incentivar-li l'interès per les màquines. Va arribar un punt que es va obsessionar en poder construir el seu propi mecanòide.

Malauradament això va fer que no tingués gaires amics, perquè preferia llegir manuals tècnics.</desc>
	</MechanoidNerd80>
	<MilitaryEngineer44>
		<title>Enginyeria miliar</title>
		<titleShort>Giny</titleShort>
		<desc>NAME treballava en una enginyeria d'una colònia miliar. Jugava amb les armes a matar drons i altres distraccions.

Es va especialitzar a reparar i modificar eines de mecanòides i, a vegades, les provava.</desc>
	</MilitaryEngineer44>
	<ColiseumCleaner12>
		<title>Neteja de coliseu</title>
		<titleShort>Ben-net</titleShort>
		<desc>Durant la «Guerra Interior Destriana», els seus pares va ser capturats i NAME va néixer com a esclau. Era obligat a netejar els coliseus després de les sangonents batalles que es feien per diners. Observava, esperava i aprenia. No va conèixer res més que els coliseus fins que una nit, mentre netejaven, la seva família va ser assassinada.</desc>
	</ColiseumCleaner12>
	<ColiseumFighter29>
		<title>Lluita a coliseu</title>
		<titleShort>Espasa</titleShort>
		<desc>Amb el coneixement obtingut ens els anys passats entre lluitadors, va triomfar com a lluitant als coliseus que abans netejava.</desc>
	</ColiseumFighter29>
	<OfficerCadet81>
		<title>Oficial cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Des de molt jove, NAME es va preparar per liderar gent. Va entrar a la Universitat de Defensa de Vanu quan va tenir edat per fer-ho i va adquirir una remarcable destresa en moltes armes i diverses tècniques de supervivència.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<FighterController64>
		<title>Controlador de batalla</title>
		<titleShort>Radar</titleShort>
		<desc>Durant la crisi de Zarda, NAME va lluitar en molts planetes, fent d'enllaç vital entre la terra i el cel com a controlador de batalla. Durant la campanya, va veure molts amics morir o quedar malferits. Aquest trauma encara el fa tenir malsons, però conserva la punteria.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy98>
		<title>Prodigi Reclòs</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un florent mónbrillant i això li va permetre concentrar-se en els seus estudis.

De molt jove ja va tenir molt d'interès en les modificacions genètiques i la millora neuronal, la qual cosa li deixava poc temps (ni desig) per ina infantesa normal.</desc>
	</ReclusiveProdigy98>
	<FerventResearcher44>
		<title>Investigació fervorosa</title>
		<titleShort>Us-aviso</titleShort>
		<desc>De jove, NAME va tenir el convenciment que el planeta s'acostava a una era trascendental.

Tenia la seguretat que les seves investigacions serien el catalitzador i va acabar fent coses alarmants, així que els buròcrates i els bioètics van anar-li posant traves.</desc>
	</FerventResearcher44>
	<WarRefugee81>
		<title>Refugi de guerra</title>
		<titleShort>Fuig</titleShort>
		<desc>La guerra va esclatar al planeta de NAME.

Agafant una mica de menjar i les pertinences que va poder, NAME i el seu pare van robar una nau per escapar a l'espai.</desc>
	</WarRefugee81>
	<VengefulExplorer48>
		<title>Explorar i venjar</title>
		<titleShort>Explora</titleShort>
		<desc>NAME i el seu pare van lluitar en moltes batalles durant centenars d'anys. Això li ha donat veterania en la lluita i expertesa en el tret.

Després que el seu pare morís en una batalla, NAME va començar un viatge solitari per les estrelles per venjar la mort del seu pare.</desc>
	</VengefulExplorer48>
<WorkCampSlave37>
		<title>Esclavitud a camp de treball</title>
		<titleShort>Esclavitud</titleShort>
		<desc>NAME va créixer amb els esclaus d'una família noble particularment menyspreable d'un món medieval. 

Tot i no rebre una educació formal, el treball dur van enfortir el seu cos.</desc>
	</WorkCampSlave37>
	<BanishedSoldier4>
		<title>Soldat desterrat</title>
		<titleShort>Fugida</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en l'esclau físicament més intimidant. Dedicava el seu temps lliure a esculpir el seu cos de manera obsessiva. Els seus esforços es van veure recompensats amb un contracte com a guarda personal.

Més tard, quan planejava fer servir la seva posició per matar el senyor i alliberar els esclaus, van descobrir les seves intencions i va haver de fugire.</desc>
	</BanishedSoldier4>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Disciplina a granja</title>
		<titleShort>Granja</titleShort>
		<desc>NAME era el més jove de dos germans en una granja familiar, un terreny fronterer on calia treballar dur per treure'n benefici. El seu pare era molt estricte amb la disciplina, dient als seus fills que treballessin de valent i en silenci. NAME es va cremar les mans un dia preparant l'esmorzar i va prometre que no cuinaria mai més si no era que li anava la vida.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Lleialtat a la granja</title>
		<titleShort>Granja</titleShort>
		<desc>Amb la granja sempre amenaçada pels bandits, NAME va aprendre a fer servir el rifle de caça del seu pare. També es va especialitzar a construir tanques pel bestiar. Un cop va provar de pintar un quadre de casa seva i només li sortien guixots i ànecs.</desc>
	</StalwartFarmer89>
	<VoyagerChild9>
		<title>Infància viatgera</title>
		<titleShort>ID</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una nau espacial de I+D, i va passar bona part de la seva infància viatjant per l'espai.

Mentre s'acostaven a un planetoide misteriós, la nau va quedar seriosament malmesa. El següent que recorda és la nau sortint de l'òrbita completament reparada. Aviat va desenvolupar un do natural per la recerca tecnològica.</desc>
	</VoyagerChild9>
	<SpaceResearcher5>
		<title>Investigació espacial</title>
		<titleShort>ID</titleShort>
		<desc>NAME va heretar la nau dels seus pares i va continuar la seva investigació.

Les experiències d'infància viscudes amb diverses cultures la seva precaució natural tot i passar bona part del temps en solitud.</desc>
	</SpaceResearcher5>
	<VatgrownMedic86>
		<title>Metge de combat</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>Educat per ser un metge de combat, NAME va ser entrenat en l'ús d'armes i en la medicina. La seva frase preferida quan trobava un soldat ferit era «Vida o mort?». La majoria triaven vida.</desc>
	</VatgrownMedic86>
	<GeneticScientist4>
		<title>Científic genètic</title>
		<titleShort>Genetista</titleShort>
		<desc>Després de la guerra va entrar en una empresa de genètica. Va treballar en millores er humans i bestiar. La seva experiència en ferides i cures va ser de gran ajuda en la seva feina, però va desenvolupar un sentit de l'humor negre. Això li va dificultar les relacions socials.</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante99>
		<title>Diletant del centre</title>
		<titleShort>Diletant</titleShort>
		<desc>NAME va passar la seva etapa de formació a la regió central d'un monbrillant, on va tenir una vida de plaer ociós amb els seus amics.

Quan va créixer, va trobar poc satisfactòria aquesta vida tan fàcil, i va decidir emprendre un camí més estimulant.</desc>
	</CoreDilettante99>
	<Reporter51>
		<title>Periodista</title>
		<titleShort>Periodista</titleShort>
		<desc>NAME va treballar molts anys com a periodista d'investigació. Els seus caòtics reportatges de llocs exòtics van causar furor.

Tot i que els seus crítics consideraven poc intens el seu treball, va aconseguir destapar unes quantes històries de gent important després de llargues investigacions.</desc>
	</Reporter51>
	<AspiringPopIdol61>
		<title>Aspirant ídol del pop</title>
		<titleShort>Estrelleta</titleShort>
		<desc>NAME va rebre educació en música i dansa per convertir-se en la següent estrella del pop. Els responsables d'aquesta educació eren UNS EMPRESARIS.

No va fer mai cap treball manual, però va aprendre molt de música i comportament social.</desc>
	</AspiringPopIdol61>
	<PopIdol50>
		<title>Pop idol</title>
		<titleShort>Estrelleta</titleShort>
		<desc>NAME no parava d'actuar i de donar entrevistes. Va millorar el seu estil de cantar i ballar, i es va convertir en professional de l'espectacle.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy56>
		<title>Infant de granja</title>
		<titleShort>Infant de granja</titleShort>
		<desc>NAME treballava a la granja de la seva família, cuidant els bestiar i curant-los quan tenien alguna ferida. S'estima més tenir les mans ocupades i els exteriors, i evitava les fenies tranquil·les que es podien fer dins de casa.

Li agradava la solitud de la seva feina, i procurava treballar sempre sense ningú i fer la seva.</desc>
	</FarmBoy56>
	<UnstableButcher98>
		<title>Escorxar inestable</title>
		<titleShort>Matadegolla</titleShort>
		<desc>NAME va començar a sentir veus. Els animals li parlaven i l'insultaven. Va començar a odiar-los i, a vegades, matava als que fins llavors considerava els seus companys. Va començar a vendre'n la carn pel sol fet de poder tenir relació amb altres persones.</desc>
	</UnstableButcher98>
</BackstoryTranslations>
