<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	<ColonySettler43>
		<title>Colonialista</title>
		<titleShort>Colonialista</titleShort>
		<desc>NAME va participar en la colonització d'un món nou.

Aquest tipus de vida requereix habilitat en fer qualsevol tipus de tasca bàsica.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Pagesia medieval</title>
		<titleShort>Analfabetisme</titleShort>
		<desc>Llaurar, cavar, conduir carros de bous, empènyer carretes, fer rases, plantar llavors, predir la collita, ...

Als grangers medievals no els educaven tal com ara ho entendríem, però hi entenen molt de plantes. Això els incapacita per participar en activitats intel·lectuals.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord20>
		<title>Senyoria medieval</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>NAME governava un ducat en un planeta preindustrial. Anava a les festes, donava ordres als subordinats, i a vegades practicava amb l'espasa.

Les seves mans delicades no suportaran el treball d'una jornada completa. Considera indigne d'HE els treballs manuals.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Emprenedoria ciutadana</title>
		<titleShort>Emprenedoria</titleShort>
		<desc>A les ciutats n'hi ha que pateixen, però algú ha de fer funcionar les corporacions.

NAME ha après a negociar – el suborn i els estudis tècnics. És una màquina socio-intel·lectual.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Mineria espacial</title>
		<titleShort>Mineria</titleShort>
		<desc>NAME feia la dura i suorosa tasca d'extreure metall dels asteroides d'un anell espacial. Feia tasques manuals diàriament i no se li donaven malament les baralles de bar, tampoc.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Investigació espacial</title>
		<titleShort>Investigació</titleShort>
		<desc>Les guerres interestel·lars es guanyen amb tecnologia, i és per això que les armades imperials estan sempre a l'avançada en investigació. Encara millor, són els primers a tenir accés als artefactes que capturen per l'espai.

NAME treballaba a un laboratori de l'armada.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Comissaria militar</title>
		<titleShort>Detectiu</titleShort>
		<desc>NAME era un mestre d'espies intern en un batalló de l'Armada Imperial. S'assegurava que els soldats eren lleials i no es retiraven si no és que se'ls ordenava. Això HIM va fer impopular, però va aprendre moltes tècniques per detectar la més petit indici de traïdoria.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<SpacePirate69>
		<title>Pirata espacial</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>La pirateria sempre apareix allà on els governs són dèbils i la societat està poc cohesionada. NAME formava part d'aquesta edat avançada de l'existència humana, extorsionant i esclafant les pacífiques naus de transport per treure'n benefici.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Lluita lliure</title>
		<titleShort>Lluita «esportiva»</titleShort>
		<desc>NAME tenia nou anys el primer cop que va participar en el primer combat. Va guanyar, però el més important és que va divertir al públic. Les arenes de lluita poden ser molt lucratives pels que sobreviuen. I és gairebé legal.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>Construcció il·legal</title>
		<titleShort>Construcció de naus</titleShort>
		<desc>Hi ha una llei que prohibeix instal·lar engreixadors de terawatt en una gavarra de càrrega. Particularment si queda amagada de manera que sembli un plat de comunicacions per millorar la potència d'emboscada. NAME va descobrir que es podia fer un bon negoci si es trobava als que no els interessaven gaire aquest tipus de lleis.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Cortesania</title>
		<titleShort>Cortesania</titleShort>
		<desc>El cos de NAME va ser emprat per la clientela dels bordells de diversos planetes. HECAP va adquirir alguns trets mentals i la saviesa que es fa als carrers.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Marineria espacial</title>
		<titleShort>Marineria</titleShort>
		<desc>NAME va lluitar a l'armada imperial. La seva feina era abordar els vaixells enemics, abatre la tripulació i capturar el vaixell el més intacte possible. I se li donava molt bé.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Assassinar</title>
		<titleShort>Assassinar</titleShort>
		<desc>NAME assassinava professionalment. La seva fredor i la ment calculadora li asseguraven uns bons ingressos. En el seu negoci, la manca d'empatia és un requisit essencial.</desc>
	</Assassin35>
	<MedievalSlave75>
		<title>Esclavitud mediaval</title>
		<titleShort>Esclavitud</titleShort>
		<desc>NAME va créixer estirant carros i cavant forats en un món medieval. El treball manual i senzill és el seu company més antic, juntament amb el fuet de l'amo.

No va aprendre a llegir fins als 9 anys.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Senyoria medieval</title>
		<titleShort>Senyoria</titleShort>
		<desc>NAME pertanyia a la noblesa menor en un regne d'un món medieval. Es va criar en un casal de pedra, servit per criats servils.

Aquest tipus de vida no t'ensenya capacitats tècniques i indueix aversió a les feines manuals – però va aprendre ben aviat els mètodes de la manipulació social.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Pobresa a monciutat</title>
		<titleShort>Infant pobre</titleShort>
		<desc>Els mónciutats: antics i profundament industrialitzats planetes, sobreeixint de gent i contaminació. NAME es va criar en un fosc i indesitjable racó d'un d'aquests planetes. Va haver de lluitar per cada engruna de menjar.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Exèrcit proveta</title>
		<titleShort>Proveta</titleShort>
		<desc>NAME no es va crear com a una persona, si no com a un instrument de destrucció. La seva educació es va dur a terme en unes instal·lacions d'armes biòniques per combatre, amb un creixement accelerat artificialment. Encara conserva una debilitat pel combat i aversió pel contacte humà.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	<Hermit87>
		<title>Anacoreta</title>
		<titleShort>Anacoreta</titleShort>
		<desc>A causa de l'esgotament i l'estrès de la interacció social, NAME va abandonar la vida a la ciutat per una vida senzilla a la natura. Va viure en solitud, cuidant el jardí i fabricant-se les eines que necessitava per sobreviure.</desc>
	</Hermit87>
	<MidworldChef39>
		<title>Xef de MigMón</title>
		<titleShort>Xef</titleShort>
		<desc>NAME portava un restaurant de classe alta d'un MigMón. Va adquirir fama entre els clients per les seves especialitats creatives, i mala fama entre els treballadors de cuina pel seu menyspreu cap a ells.</desc>
	</MidworldChef39>
	<SicklyChild40>
		<title>Infant malaltís</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>Durant la infància, NAME va patir una malaltia rara. Va fer quarantena en un hospital de recerca, amb contacte mínim amb altres persones i sense poder fer exercici físic. De tota manera, en l'esterilitat de l'ambient hospitalari, va adquirir coneixements de ciència i medicina.</desc>
	</SicklyChild40>
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Joglar medieval</title>
		<titleShort>Joglar</titleShort>
		<desc>NAME era un joglar que viatjava per un món medieval.

Sempre estava explicant històries i cantant cançons, i és més que capaç de protegir-se dels perills del camí. Tanmateix, desapareixia estranyament quan hi havia alguna feina pesada a fer.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	<Housemate5>
		<title>Feines de la llar</title>
		<titleShort>Feines de la llar</titleShort>
		<desc>De gran, NAME cuidava la casa i la canalla mentre la seva parella era a la feina.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Empatia de MónBrillant</title>
		<titleShort>Empatia</titleShort>
		<desc>NAME tenia una sorprenent habilitat per relacionar-se amb la gent i resoldre conflictes. Va rebre entrenament per la mediació. Aquest entrenament va intensificar les seves habilitats naturals, però és incapaç de fer mal a ningú.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<ShelterChild65>
		<title>Infant refugiat</title>
		<titleShort>Infant refugiat</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un refugi soterrani d'un planeta tòxic. VA rebre una educació complerta, però no va tenir oportunitat de fer exercici físic.</desc>
	</ShelterChild65>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Medicina medieval</title>
		<titleShort>Curanderisme</titleShort>
		<desc>NAME va treballar en medicina en un planeta medieval. Té el convenciment que bona part de les malalties es curen amb una bona sagnia.

També domina l'anestèsia, en una tècnica molt elaborada consistent en un bon cop al cap.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Invencions</title>
		<titleShort>Invencions</titleShort>
		<desc>Al seu planeta natal, NAME treballava fent invents de forma prou reeixida. Va desenvolupar algunes noves tecnologies menors.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Ensenyament</title>
		<titleShort>Ensenyament</titleShort>
		<desc>NAME va rebre educació en les arts liberals i va ensenyar a l'escola pública. Tenia el reconeixement de tothom i agradava força als seus alumnes.</desc>
	</Teacher24>
	<IndustrialOrphan55>
		<title>Orfenat industrial</title>
		<titleShort>Orfandat</titleShort>
		<desc>NAME no va conèixer mai els seus pares. Els seus records més antics són de treballar durament a les mines i tallers del seu món industrial.

Degut a això, no va rebre mai una educació com cal.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Exploració</title>
		<titleShort>Exploració</titleShort>
		<desc>Els seus pares eren els administradors colonials d'una petita potència imperial, NAME es va allistar en un programa per a joves on aprenies labors d'exploració militars.

HECAP va aprendre a sobreviure a la natura, a obeir, i a no fer preguntes.</desc>
	</Scout67>
	<JoywireArtist62>
		<title>Artista circuit aleg.</title>
		<titleShort>Fabricant de circuits de l'alegria</titleShort>
		<desc>NAME treballava en un laboratori d'un monciutat desenvolupant programari per als circuits de l'alegria per tal de maximitzar el plaer.

Quan el govern local va imposar fortes restriccions a la fabricació de circuits de l'alegria, va comença a vendre els seus productes al mercat negre.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<FrightenedChild6>
		<title>Infant espantat</title>
		<titleShort>Por</titleShort>
		<desc>NAME va créixer amb una llarga llista de fòbies i neurosis. El que més l'espanta són els metges i els patògens alimentaris.

Com a resultat, ha après a fer-se el seu propi menjar, però moltes de les pors encara l'acompanyen.</desc>
	</FrightenedChild6>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Artista conceptual</title>
		<titleShort>Artista</titleShort>
		<desc>Tothom coneixia NAME dins el cercle artístic al seu planeta natal per les seves creacions conceptuals úniques i creatives.

Ningú tenia clar que intentava comunicar, però les seves creacions eren molt apreciades pels col·leccionistes.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Cirurgia de monbrillant</title>
		<titleShort>Cirurgia</titleShort>
		<desc>NAME treballava en cirurgia en un món pràcticament lliure de malalties i patiment humà.

La seva feina consistia bàsicament a realitzar cirurgies cosmètiques creatives. Té un bon coneixement de la biologia humana, però no ha tractat mai un cancer... ni una ferida de bala.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>Rebel luddita</title>
		<titleShort>Luddita</titleShort>
		<desc>Mentre la majoria de la gent del seu món abandonava la seva individualitat biològica humana per unir-se a una ment-rusc interconnectada, NAME va unir-se a una facció rebel que renunciava a pràcticament qualsevol tipus de tecnologia.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Hostaleria</title>
		<titleShort>Hostaleria</titleShort>
		<desc>NAME treballava en un bar en una sòrdida estació espacial. La feina consistia en barrejar begudes, diplomàcia i trencar caps.</desc>
	</Bartender47>
	<CaveworldTender5>
		<title>Pagesia de moncaverna</title>
		<titleShort>Infant de cova</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un complex cavernós sota la superfície d'un planeta inhòspit. Va treballar amb altres infants en la cura dels camps de bolets de la tribu.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Túnels a moncaverna</title>
		<titleShort>Cavador</titleShort>
		<desc>NAME treballava cavant en un immens complex de cavernes soterrades.

Coneix tan bé les pedres que podria orientar-se per les coves només amb l'olor.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Esclavitud de mon-rusc</title>
		<titleShort>Esclavitud</titleShort>
		<desc>NAME formava part de l'esclavatge sense cervell de construcció  d'una immensa civilització de mon-rusc. Tot i escapar dels brutals experiments socials a què HE sotmetien, encara no pot fer tasques creatives o de lideratge.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Evangelista</title>
		<titleShort>Evangelista</titleShort>
		<desc>El dia del seu 21è aniversari, NAME va experimentar una il·luminació religiosa. Va decidir dedicar la seva vida a escampar la paraula de la seva deïtat, la bellesa de la seva cultura i les seves poc habituals tradicions mèdiques.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Il·lum. moncaverna</title>
		<titleShort>Il·luminació</titleShort>
		<desc>Entre la gent que viu en túnels, els que tenen una visió tant bona com NAME són venerats com a savis. Poden indicar el camí i indicar els llocs on cavar amb fongs luminescents i avisar els altres dels perills i dels obstacles.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Herborista</title>
		<titleShort>Herborista</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un bosc prop d'un poble. Tot i que els vilatans li tenien por, l'anaven a veure quan estaven malalts per comprar-li cataplasmes i ungüents fets amb les herbes que cultivava al jardí. Li encantava ajudar a la gent... i els seus diners.</desc>
	</Herbalist89>
	<ComaChild18>
		<title>En coma</title>
		<titleShort>En Coma</titleShort>
		<desc>Un accident d'infantesa va deixar NAME en coma. No es va despertar fins que estava aprop dels vint. El seu cos no es va recuperar mai dels anys d'inactivitat, però la gent se n'apiada quan coneixen la seva història.</desc>
	</ComaChild18>
	<CivilServant75>
		<title>Funcionariat</title>
		<titleShort>Administració</titleShort>
		<desc>NAME va treballar al funcionariat de base d'un moribund govern buròcrata. Se sent a gust emplenant els documents complicats i amb la política d'oficina.</desc>
	</CivilServant75>
	<OrganFarm9>
		<title>Granja d'òrgans</title>
		<titleShort>Granja d'òrgans</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en una granja d'òrgans il·legal subterrània. El seu cos va ser emprat per fer créixer implants orgànics per als mercenaris ferits. Tot i que li va deixar traumes, també li va proporcionar un coneixement únic de la biologia humana.</desc>
	</OrganFarm9>
	<AsceticPriest87>
		<title>Religiositat Ascètica</title>
		<titleShort>Religiositat</titleShort>
		<desc>Després de prendre els vots de silenci, NAME va ingressar en un monestir d'un pacífic planeta llunyà on va passar els dies en una tranquil·la contemplació.

HECAP va descobrir la felicitat cuidant les verdures del jardí i fent formatge al celler del monestir.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Fuga de presó</title>
		<titleShort>Fuga</titleShort>
		<desc>NAME nega la involucració als delictes que van fer que acabés en una brutal colònia penal. Va escapar fent un túnel per sota del perímetre de la presó emprant coberts modificats.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Manteniment de naus espacials</title>
		<titleShort>Manteniment</titleShort>
		<desc>Mentre els altres passatgers passaven els anys entre un sistema espacial i un altre en el seu sarcòfag de criptoson, NAME s'havia de llevar a intervals periòdics per fer inspeccions, comprovar els sistemes de navegació i greixar els mecanòides.</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Pyromaniac68>
		<title>Piromania</title>
		<titleShort>Piro</titleShort>
		<desc>De ben jove, NAME ja tenia fascinació pel foc. Calaria foc a les deixalles i s'encantaria tant mirant-les que s'acabaria cremant sense adonar-se'n.

Un dia, jugant amb mistos, va calar foc a la seva pròpia casa.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Parlar poc</title>
		<titleShort>Parlar poc</titleShort>
		<desc>NAME va patir un trauma de molt jove. Durant molts anys ha refusat parlar amb la gent, preferint jugar amb els seus nombrosos animals domèstics.</desc>
	</Mute55>
	<WarRefugee70>
		<title>Exili de guerra</title>
		<titleShort>Exili</titleShort>
		<desc>La guerra va arribar a la llar de NAME quan era un nadó. Els seus pares van fugir amb HIM, buscant protecció allà on podien. Els primers records de NAME són d'aprendre a auto-protegir-se.

La violència i destrucció que va viure HIM va marcar de per vida.</desc>
	</WarRefugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Amant de la música</title>
		<titleShort>Músic</titleShort>
		<desc>Durant la seva infància, NAME va mostrar talent per cantar i tocar instruments musicals. Va rebre classes professionals i li encantava fer recitals i concerts, tot i que l'excés de felicitacions li han deixat una obsessió pel perfeccionisme.</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Estrella infantil</title>
		<titleShort>Estrella</titleShort>
		<desc>NAME va assolir la fama al seu planeta natal per les seves actuacions en pel·lícules i televisió. La fama li va permetre fer molts contactes, però també li va dificultar l'educació.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Espia infantil</title>
		<titleShort>Espia</titleShort>
		<desc>La canalla sempre sembla innocent, la qual cosa els fa els espies ideals. NAME va rebre entrenament en l'art de la infiltració i l'obtenció d'informació quan només tenia 9 anys.

Els anys passats darrere les files enemigues i la duresa de la guerra al seu planeta natal van limitar les seves possibilitats de rebre educació.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
		<title>Botiga</title>
		<titleShort>Botiga</titleShort>
		<desc>La mare de NAME sovint estava malalta i HIM s'havia de fer càrrec de la botiga, que era l'única font de recursos de la seva família. Va anar aprenent com funcionaven els objectes exòtics que venia i sobretot l'art de la negociació.</desc>
	</Shopkeeper18>
	<Nurse0>
		<title>Infermeria</title>
		<titleShort>Infermeria</titleShort>
		<desc>NAME treballava en un hospital de l'era industrial, fent tasques rutinàries com canviar embenats i prendre temperatures.

Era una feina estressant, però sempre tenia temps per donar conversa als pacients.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Servei domèstic</title>
		<titleShort>Servei</titleShort>
		<desc>De jove, van raptar NAME i HE van vendre a uns aristòcrates benestants per fer el servei domèstic.

Va conèixer bé la cuina i els soterranis de la mansió dels seus amos, però no va fer mai cap feina a l'exterior.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Guardaespatlles</title>
		<titleShort>Guardaespatlles</titleShort>
		<desc>NAME va trobar feina en un monmitjà donant protecció a qui el pagués. Va adquirir destresa en diversos tipus de combat, i va agafar fama per la seva crueltat amb els es creuaven amb HIM.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Novel·lista</title>
		<titleShort>Novel·lista</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un monbrillant escrivint novel·les de supervendes. Va viure una vida descuidada, escrivint de dia i assistint a festes de nit... i no va dedicar un sol dia a fer tasques manuals.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician18>
		<title>Matemàtica</title>
		<titleShort>Ensenyament de mates</titleShort>
		<desc>NAME va fer recerca de matemàtiques en una universitat.

Passava gran part del seu temps en simulacions de llançaments, i els companys es reien de la seva terrible punteria.</desc>
	</Mathematician18>
	<Paramedic85>
		<title>Paramèdic</title>
		<titleShort>Paramèdic</titleShort>
		<desc>La feina de NAME consistia en fer les primeres actuacions a les urgències mèdiques. Sap gestionar les ferides greus amb pocs recursos mèdics.

Ha tractat tantes ferides de bala amb el temps que la sola visió d'una pistola fa que se senti malament.</desc>
	</Paramedic85>
	<Castaway74>
		<title>Naufragi</title>
		<titleShort>Naufragi</titleShort>
		<desc>NAME va ser l'única persona supervivent d'una nau estavellada en un món només habitat per animals. Durant molts anys, abans del seu rescat, va sobreviure del que anava trobant.

Els seus instints de supervivència estan molt esmolats, però passar tant temps en solitud ha minvat la seva capacitat per mantenir una conversa.</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Jardineria</title>
		<titleShort>Jardineria</titleShort>
		<desc>Als mons industrials, la riquesa es concentra en els amos de les fàbriques. NAME treballava a la mansió d'una d'aquestes famílies riques, cuidant-ne els jardins.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Cap de màfia</title>
		<titleShort>Cap</titleShort>
		<desc>NAME era un alt càrrec d'un sindicat del crim a un monciutat.

Subornava els oficials, mantenia la lleialtat dels seus subordinats i cobrava els pagaments endarrerits – fos com fos.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Botxí de tortura</title>
		<titleShort>Botxí de tortura</titleShort>
		<desc>Treballant per un monarca tirà en un món medieval, NAME es va guanyar una reputació com a expert en «persuasió». Extreia els secrets de qualsevol que arribés a les masmorres – i els deixava el seu somriure gravat per sempre en els seus malsons.</desc>
	</Torturer24>
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Enginy. construcció</title>
		<titleShort>Construcció</titleShort>
		<desc>NAME treballava en la construcció en un monmitjà. Portava un equip que construïa des de blocs d'oficines fins a catedrals.

Com que sempre treballava fora no va aprendre mai a cuinar.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Ferreria</title>
		<titleShort>Ferreria</titleShort>
		<desc>Treballant en una forja en un món medieval, NAME va aconseguir reconeixement per a qualitat dels seus treballs. I no se li donava malament fer servir les espases que hi forjava.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Treball caritatiu</title>
		<titleShort>Altruista</titleShort>
		<desc>Els monbrillants són paradisos de seguretat i comoditat pels que tenen la sort de viure-hi, però NAME no podia ignorar els planetes propers on la gent vivia en la misèria. Es va dedicar a aconseguir donatius i ajudes per als més necessitats.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Deserció</title>
		<titleShort>Deserció</titleShort>
		<desc>De jove, NAME va decidir fugir de la dictadura opressiva en què vivia. La seva deserció no va ser ben vista i van enviar agents en persecució.

Ha passat molts anys fugint, curant-se les pròpies ferides perquè cap metge pogués fer de delator. La duresa li va produir amargor i desconfiança.</desc>
	</Defector59>
	<FactoryWorker82>
		<title>Treball en fàbrica</title>
		<titleShort>Peó</titleShort>
		<desc>NAME va fer feines no especialitzades en una fàbrica de l'era industrial. També es cuidava de les mules i cavalls que transportaven els productes.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Ranxo en propietat</title>
		<titleShort>Ranxo</titleShort>
		<desc>NAME gestionava el seu propi ranxo on criava animals per menjar i per llana.

No va fer cap feina basta si podia llogar a algú altre perquè la fes.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Busca vides</title>
		<titleShort>Busca vides</titleShort>
		<desc>NAME va treballar en una pila de feines temporals per ajudar a la seva família, i va assolir una bona colla de capacitats bàsiques diferents.</desc>
	</LowWageWorker94>
	<Model51>
		<title>Model</title>
		<titleShort>Model</titleShort>
		<desc>NAME va mostrar roba i joies de diferents anunciants a la passarel·la, també es va fer servir com a model per a simulacions de realitat virtual.</desc>
	</Model51>
	<Taxonomist49>
		<title>Taxonomista</title>
		<titleShort>Taxonomista</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar per diversos sistemes estel·lars, estudiant i classificant la vida animal i vegetal que hi trobava amb l'esperança de poder crear un catàleg complert.</desc>
	</Taxonomist49>
	<Geologist2>
		<title>Geologia</title>
		<titleShort>Geologia</titleShort>
		<desc>NAME treballava amb miners i excavadors, identificant elt si pus de roques i les formacions naturals.

Durant la seva vida subterrània també va aprendre a arreglar màquines perforadores i d'altres eines mecàniques.</desc>
	</Geologist2>
	<ConventChild41>
		<title>Infància en convent</title>
		<titleShort>Bastardia</titleShort>
		<desc>Nascut d'una aventura fora del matrimoni, a NAME HE van comprar les monges d'un convent medieval. Va aprendre el valor de l'esforç pel treball i l'obediència, però li van inculcar que la tecnologia és una heretgia.</desc>
	</ConventChild41>
	<TestSubject75>
		<title>Individu experimental</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>Als monciutats més corruptes, els científics amb escassa moral realitzen atrocitats inenarrables en nom de la investigació científica. Van aïllar NAME des del seu naixement i la van sotmetre a diversos experiments de comportament en un intent de crear un super-soldat perfecte.</desc>
	</TestSubject75>
	<MedicalAssistant75>
		<title>Metge Assistent</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>NAME va néixer durant una guerra catastròfica on ambdues parts usaven napal de forma extensiva. Va créixer ajudant als seus pares en una infermeria, tractant l'allau d'horroroses cremades de la línia de front. Des de llavors sempre més ha tingut por del foc.</desc>
	</MedicalAssistant75>
	<CultChild15>
		<title>Infantesa sectària</title>
		<titleShort>Infant de secta</titleShort>
		<desc>NAME va néixer dins una poderosa secta que rebutjava la tecnologia i creia que les malalties es curaven netejant l'ànima amb uns rituals artístics secrets.

Un dia va veure el món exterior i va decidir fugir de la secta.</desc>
	</CultChild15>
	<WreckageExplorer75>
		<title>Exploració de runes</title>
		<titleShort>Exploració</titleShort>
		<desc>Dues generacions abans del naixement de NAME, una guerra apocalíptica va convertir el seu planeta en un indret anàrquic. NAME es cuidava del ramat de la seva tribu, però sovint deixava el bestiar pasturant i anava a explorar les naus estavellades que hi havien escampades per tot el planeta.</desc>
	</WreckageExplorer75>
	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Supervivent d'apocalipsi</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una època convulsa al seu planeta, quan el canvi climàtic provocava inundacions i manca d'aliments. A mesura que es feia gran, la situació empitjorava. Les persones morien a bilions i les nacions eren regides per l'anarquia. NAME i els seus pares van fer tot el que van poder per sobreviure.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>
<StoryWriter68>
		<title>Novel·lista</title>
		<titleShort>Novel·lista</titleShort>
		<desc>Durant la seva infància, NAME es va afeccionar a llegir. Es podia passar el dia sencer a la biblioteca amb el nas enganxat a un llibre. Degut a unes retallades en el pressupost municipal, van tancar la biblioteca i NAME va decidor començar a escriure les seves pròpies novel·les.</desc>
	</StoryWriter68>
	<Sailor53>
		<title>Marina</title>
		<titleShort>Marina</titleShort>
		<desc>NAME va travessar els oceans en viatges d'exploració, buscant espècies de plantes i animals a llocs exòtics, i fent front als pirates de tant en tant. Li agradava tant el mar que no volia fer cap altra feina a terra que no fós vendre els tresors que havia recol·lectat.</desc>
	</Sailor53>
	<Jailbird93>
		<title>Presó</title>
		<titleShort>Presó</titleShort>
		<desc>NAME ha passat bona part de la seva vida a la presó, on el van posar a treballar a les cuines. Es barallava sovint i parla amb agresivitat.</desc>
	</Jailbird93>
	<Actor76>
		<title>Teatre</title>
		<titleShort>Teatre</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar pel seu planeta natal amb una companyia teatral, actuant en teatres plens amb molt d'èxit entre el públic. Era molt perfeccionista i es feia els seus propis vestits i accessoris en comptes de fer servir els que li donaven.</desc>
	</Actor76>
	<Tactician22>
		<title>Tacticitat</title>
		<titleShort>Tàctica</titleShort>
		<desc>NAME es va allistar a l'armada espacial eu un sistema solar inestable, farcit de guerres interplanetàries. Va resultar que tenia una ment privilegiada pel combat, i va acabar al càrrec d'un gran exèrcit amb bons resultats.</desc>
	</Tactician22>
	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Oficial de monbrillant</title>
		<titleShort>Oficial</titleShort>
		<desc>Tot i que els monbrillants són llocs pacífics, solen estar preparats per defensar-se. La unitat de no va entrar gaires cops en acció.

Tot i que HE tenia aficions artístiques, Els seus subordinats s'entretenien barallant-se, així que NAME va haver de separar-los sovint.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>
	<Taster35>
		<title>Tastar</title>
		<titleShort>Tastar</titleShort>
		<desc>NAME tastava el menjar que servien a un rei medieval abans no arribés a la taula. Tenia una vida decadent a la cort, engreixant-se i fent ben poca cosa més.</desc>
	</Taster35>
	<BiosphereManager30>
		<title>Gestor de biosfera</title>
		<titleShort>Botànica</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un monbrillant pacífic on la feina pesada la feien els robots i la gent tenia una vida relaxada. Gestionava la vida animal i vegetal d'un gran parc on anaven els ciutadans a gaudir de la bellesa de la natura.</desc>
	</BiosphereManager30>
<Veterinarian19>
		<title>Veterinària</title>
		<titleShort>Veterinària</titleShort>
		<desc>NAME es guanyava la vida curant animals malalts o ferits. La visió del patiment d'aquests animals va fer que dugués una dieta vegetariana durant molts anys, refusant la tradició culinària del seu planeta natal.</desc>
	</Veterinarian19>
	<ExplosivesExpert30>
		<title>Expert en explosius</title>
		<titleShort>Dinamita</titleShort>
		<desc>NAME treballava en l'enginyeria d'explosiu a les mines. Es prenia la seva feina molt seriosament i coneixia molt bé els tecnicismes – prou per no rebaixar-se a ajudar a netejar després de l'explosió tan curosament planificada.</desc>
	</ExplosivesExpert30>
	<Counselor20>
		<title>Terapeuta</title>
		<titleShort>Terapeuta</titleShort>
		<desc>Un horrible trauma de joventut de NAME li va causar un greu desordre alimentari. Amb l'ajuda d'una teràpia va millorar la seva relació amb el menjar, i va decidir fer servir la seva experiència per ajudar els altres a superar els problemes emocionals.</desc>
	</Counselor20>
	<Recruiter51>
		<title>Reclutament</title>
		<titleShort>Reclutament</titleShort>
		<desc>NAME formava part d'una venerada ordre d'arts marcials, coneguda tant per la seva capacitat per la lluita com per refusar el tractament de les seves ferides.

Va viatjar per tot el seu planeta, buscant gent jove que tingués les característiques necessàries per entrar a l'ordre.</desc>
	</Recruiter51>
	<PsychiatricPatient28>
		<title>Pacient psiquiàtric</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>NAME va passar bona part de la seva vida adulta en un asil psiquiàtric. El planeta industrial on vivia no tenia un bon coneixement de les malalties mentals, i va rebre un tractament més apte per a un animal que per a una persona.

Van creure que s'havia curat i va rebre l'alta. Aquesta experiència va limitar els aprenentatges bàsics.</desc>
	</PsychiatricPatient28>
	<Drifter25>
		<title>Rodamón</title>
		<titleShort>Rodamón</titleShort>
		<desc>NAME no va saber mai què fer amb la seva vida. Va viatjar molt, treballant en petites feines que trobava pel camí.

També treballava en una novel·la amb el convenciment que seria un supervendes... tant bon punt com trobés algú que la volgués publicar.</desc>
	</Drifter25>
	<VRDesigner15>
		<title>Dissenyar RV</title>
		<titleShort>Desenvolupar jocs</titleShort>
		<desc>NAME dissenyava simulacions de realitat virtual per als ciutadans d'un monbrillant. Posava molta atenció als detalls de les seves creacions, incloent-hi la vida de les plantes, per fer els seus paisatges més realistes.</desc>
	</VRDesigner15>
	<HumanComputer63>
		<title>Calculadora humana</title>
		<titleShort>Calculadora</titleShort>
		<desc>NAME va resultar tenir una memòria privilegiada i un do per fer complicats càlculs de cap. Un dictador d'un monmitjà va decidir que es cuidés de portar les finances de l'estat, ja que trobava els ordinadors massa susceptibles al pirateig.</desc>
	</HumanComputer63>
<Architect11>
		<title>Arquitecte</title>
		<titleShort>Arquitecte</titleShort>
		<desc>NAME dissenyava i construïa edificis. Al seu monbrillant natal, la majoria d'aspectes tècnics eren gestionats per una IA. Això li permetia potenciar els aspectes artístics de la feina, però també que no es va haver d'embrutar mai les mans a l'obra.</desc>
	</Architect11>
	<MessageCarrier61>
		<title>Missatgeria</title>
		<titleShort>Missatgeria</titleShort>
		<desc>En un món medieval, la manera més ràpida d'enviar un missatge és donar-li a algú i que cavalqui, amb l'esperança que sobrevisqui al viatge. NAME era aquest algú.</desc>
	</MessageCarrier61>
	<Sculptor16>
		<title>Escultura</title>
		<titleShort>Escultura</titleShort>
		<desc>NAME va començar esculpint peces de pedra de la mida d'una persona, però ben aviat va començar a pensar en gran. Amb l'ajuda de robots miners, va aprendre a tallar grans monuments en penya-segats. En poc temps els parcs naturals del monbrillant on vivia es van omplir de figures gegants de roca.</desc>
	</Sculptor16>
	<MachineCollector23>
		<title>Col·lecció de màquines</title>
		<titleShort>Col·leccionista</titleShort>
		<desc>NAME tenia una obsessió amb les màquines velles i les tecnologies antigues. Les aconseguia on podia, i li encantava desmuntar-les per veure com funcionaven.

Tenia el costum de parlar de la seva col·lecció, fins i tot quan ja feia estona que ningú l'escoltava.</desc>
	</MachineCollector23>
	<Sheriff37>
		<title>Xèrif</title>
		<titleShort>Xèrif</titleShort>
		<desc>NAME protegia l'ordre en un poble industrial aïllat. Tenia fama de tenir una actitud arrogant i ser garrepa. No aixecava un dit si no era per diners, alcohol o venjança.</desc>
	</Sheriff37>
	<ConArtist96>
		<title>Fals artista</title>
		<titleShort>Fals artista</titleShort>
		<desc>NAME no va crear res en tota la vida, però tenia un talent natural per aconseguir que els altres li donessin les coses que havien creat.</desc>
	</ConArtist96>
	<Gatherer34>
		<title>Recol·lecció</title>
		<titleShort>Recol·lecció</titleShort>
		<desc>NAME domina la recol·lecció. Pot trobar menjar als llocs més inhòspits gràcies al seu profund coneixement de les plantes, arrels i fruits salvatges.</desc>
	</Gatherer34>
	<Loner43>
		<title>Solitud</title>
		<titleShort>Solitud</titleShort>
		<desc>Als solitaris no els agraden els consells tribals o els festivals anuals. Prefereixen les planures obertes i el xiulet del vent entre les roques.

NAME visita la seva tribu de tant en tant, però només confia en les seves pròpies capacitats per sobreviure.</desc>
	</Loner43>
	<AbandonedChild27>
		<title>Criatura abandonada</title>
		<titleShort>Abandó</titleShort>
		<desc>NAME va néixer amb una malaltia. Pensant que només seria una càrrega per la tribu, els seus pares van abandonar NAME al bosc. D'alguna manera, va sobreviure.</desc>
	</AbandonedChild27>
	<ReclusiveChild87>
		<title>Criatura introvertida</title>
		<titleShort>Introversió</titleShort>
		<desc>NAME No va aprendre a parlar fins als 5 anys, i fins i tot llavors no ho va voler dir a ningú. Quan ja en tenia 10 solia escapar-se del poble per viure a la natura. A vegades durant setmanes senceres.</desc>
	</ReclusiveChild87>
	<Herder89>
		<title>Pastura</title>
		<titleShort>Pastura</titleShort>
		<desc>Durant la infància, NAME cuidava la manada de múfals de la tribu, protegint-la dels predadors i cuidant els malalts. Era una feina tranquila, però li agradava estar lluny de l'altra gent.</desc>
	</Herder89>
	<Scavenger86>
		<title>Cerca de tresor</title>
		<titleShort>Cerca-tresors</titleShort>
		<desc>NAME es va passar la infància fugint de les feinetes que li encarregaven i dedicant-se a remenar ruïnes i ferralles buscant tresors. La seva curiositat natural li va portar molts problemes, però també algunes troballes interessants.</desc>
	</Scavenger86>
	<CaveChild31>
		<title>Infant de caverna</title>
		<titleShort>Infant de caverna</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una gran i complexa caverna que s'endinsava a la falda d'una muntanya. Ajudava als adults en el manteniment i millora de les profundes cavernes.</desc>
	</CaveChild31>
	<SoleSurvivor85>
		<title>Supervivència en solitari</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>La tribu de NAME va ser completament exterminada durant un raid. Un altre grup va acollir NAME en adopció, però patia un xoc emocional, i sempre preferia estar a prop de casa, cuinant i cuidant els camps.</desc>
	</SoleSurvivor85>
	<VengefulChild49>
		<title>Infant venjatiu</title>
		<titleShort>Venjança</titleShort>
		<desc>Durant la seva infància, NAME va tornar al seu poble per descobrir que havia estat arrasat per uns facinerosos. Va prometre venjar-se i va iniciar una violenta persecució a través del bosc.</desc>
	</VengefulChild49>
	<FireKeeper85>
		<title>Vigilant del foc</title>
		<titleShort>Vigilafocs</titleShort>
		<desc>NAME era responsable de mantenir encés el foc de la tribu. I es va prendre molt seriosament aquesta responsabilitat.</desc>
	</FireKeeper85>
	<Healer89>
		<title>Sanar</title>
		<titleShort>Sana</titleShort>
		<desc>Quan l'ancià sanador de la seva tribu va morir durant un raid, NAME va cuidar-se d'aquesta funció. Es passava el dia recollint herbes i components minerals dels voltants per crear remeis sorprenentment efectius.</desc>
	</Healer89>
<Scout93>
		<title>Exploració</title>
		<titleShort>Explora</titleShort>
		<desc>Des del que la seva tribu va entrar en contacte amb uns estranys, NAME va treballar per ells en diverses ocasions com a guia de la zona. El contacte freqüent amb les relíquies antigues fan que no trobi estranya la tecnologia antiga.</desc>
	</Scout93>
	<Digger58>
		<title>Excavar</title>
		<titleShort>Cava</titleShort>
		<desc>NAME i la seva tribu han cavat la seva llar dins la falda de la muntanya. NAME es troba com a casa picant pedra apuntalant parets.</desc>
	</Digger58>
	<MuffaloShaman94>
		<title>Xaman Muffalo</title>
		<titleShort>Xaman</titleShort>
		<desc>Per la seva calmada saviesa i la seva força, NAME va convertir-se en líder espiritual d'una tribu nòmada que seguia els ramats de múfals.</desc>
	</MuffaloShaman94>
	<LoreKeeper35>
		<title>Conservar coneixement</title>
		<titleShort>Histories</titleShort>
		<desc>NAME forma part d'una llarga nissaga de conservadors del coneixement de la seva tribu. Cada vespre, al voltant del foc, compartia els antics coneixements i saviesa explicant històries.</desc>
	</LoreKeeper35>
	<Weaver90>
		<title>Teixir</title>
		<titleShort>Llanes</titleShort>
		<desc>NAME domina l'art de treballar la llana de múfal, les fibres de plantes i els tints naturals per fer-ne roba per als seus. Les seus preciosos treballs s'empraven molt sovint com a moneda de canvi entre tribus.</desc>
	</Weaver90>
	<CaveTender26>
		<title>Cuidar la cova</title>
		<titleShort>Coveta</titleShort>
		<desc>Mentre els altres caçaven o recol·lectaven, NAME es quedava a la cova cuinant i cuidant de la canalla i dels malalts.</desc>
	</CaveTender26>
	<Warrior37>
		<title>Guerrejar</title>
		<titleShort>Guerra</titleShort>
		<desc>NAME era ferotge a la guerra, expert en moltes armes. Va participar en moltes batalles.</desc>
	</Warrior37>
	<TribeChild78>
		<title>Criatura de tribu</title>
		<titleShort>Tribu</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una tribu, corrent pel poble, movent-se entre els ramats de múfals i aprenent les coses bàsiques dels seus pares.

No va aprendre mai a llegir ni havia vist mai cap màquina que no fos una ruïna antiga.</desc>
	</TribeChild78>
	<FallenProdigy22>
		<title>Prodigi caigut</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un monbrillant que estava caient en el caos. Els seu pare va ser assassinat en els disturbis.

Va haver d'esforçar-se molt per poder estudiar a l'Acadèmia Altmajor i va haver de demostrar que mereixia estar-hi. Era una criatura prodigiosa, però li feien bulling per que no tenia uns pares rics. No va poder fer amics.</desc>
	</FallenProdigy22>
<MadScientist28>
		<title>Bogeria científica</title>
		<titleShort>Ciències</titleShort>
		<desc>Despatxat de la feina i exiliat després de la publicació dels experiments poc ètics sobre els supervivents de l'incident de Callos IX, NAME va aprendre les capacitats necessàries per sobreviure a la frontera exterior.

Sense res més a perdre, va continuar la seva recerca i va crear criatures que feien les feines que trobava aborrides.</desc>
	</MadScientist28>
	<FarmKid40>
		<title>Infant de granja</title>
		<titleShort>Vedell</titleShort>
		<desc>NAME va créixer a la granja de bestiar de la seva família. Li agradava treballar als prats, cuidant les bèsties.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer41>
		<title>Enginyer civil</title>
		<titleShort>Merlets</titleShort>
		<desc>NAME va assolir reconeixement com a enginyer civil. La seva feina consistia en dissenyar i mantenir les estructures de la fortificació. Va fer prou anàlisi estadístic per mantenir la ment en forma.</desc>
	</CivilEngineer41>
	<FarmerBoy63>
		<title>Xaval de granja</title>
		<titleShort>Granja</titleShort>
		<desc>Els pares de NAME van morir en un incendi quan tenia 7 anys. Es va criar a la granja dels seus tiets, llaurant els camps i fent treballs manuals.

No sofria haver de respondre preguntes sobre els seus pares, així que substituïa les relacions socials per la feina dura.</desc>
	</FarmerBoy63>
	<ArmyCook51>
		<title>Intendència</title>
		<titleShort>Calderada</titleShort>
		<desc>NAME va trobar feina a l'exèrcit cuinant i arreglant coses. Quan el van destinar a un planeta perillós, va aprendre a disparar una mica i les eines de supervivència.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Criminal de monciutat</title>
		<titleShort>Crim</titleShort>
		<desc>Nascut en males circumstàncies en un monciutat superpoblat, NAME va trobar en una banda criminal la manera d'evitar la fam i la hipotèrmia.

El robatori i l'assassinat eren activitats habituals. NAME va aprendre que guanyar era sobreviure.</desc>
	</UrbworldCriminal64>
	<UrbworldPolitican16>
		<title>Polític de monciutat</title>
		<titleShort>Senat</titleShort>
		<desc>No és cap secret que les Companyies són propietaris majoritaris dels monciutats, però sempre hi ha d'haver algú a qui pagar els suborns. Name era una d'aquestes persones.

Sabia com manipular els somnis i les esperances de la gent, mentre vivia en un confortable àtic.</desc>
	</UrbworldPolitican16>
	<OptimisticChild43>
		<title>Infant optimista</title>
		<titleShort>Somriure</titleShort>
		<desc>NAME va ser beneit amb uns pares amorosos i una vida fàcil en un monmitjà. Era una criatura optimista i sociable a qui li encantava fer amics i escoltar el que li explicaven. Tenia una imaginació desbordant d'idees i preguntes.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Disseny gràfic</title>
		<titleShort>Disseny</titleShort>
		<desc>L'interès de NAME per l'expressió artística va fer que es dediqués al disseny. La seva visió del detall va fer que el seu treball fos força reconegut al seu planeta, tot i que la meticulositat a vegades li feia passar massa temps perfeccionant un projecte.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan8>
		<title>Gamberrades a monciutat</title>
		<titleShort>Mala-peça</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un perillós monciutat. Va aprendre aviat com guanyar-se el pa – amb el crim. Això li deixava poc temps per cuinar o cultivar.</desc>
	</UrbworldHooligan8>
	<SpaceTechnician89>
		<title>Tècnic espacial</title>
		<titleShort>Avaria</titleShort>
		<desc>NAME va aconseguir sortir del seu entorn criminal agafant una feina de manteniment en una estació espacial propera. Va realitzar moltes tasques de construcció i reparació. També va col·laborar en algunes tasques bàsiques d'investigació i sovint calmava les discussions de treball. No li va interessar mai l'art.</desc>
	</SpaceTechnician89>
	<IndworldUrchin11>
		<title>Criatura de carrer de món industrial</title>
		<titleShort>Pilleria</titleShort>
		<desc>NAME va créixer als carrers d'un planeta en els primers estadis de l'era industrial. Es guanyava la vida robant moneders i desmuntant maquinària de les deixalles, buscant sempre una manera de sortir de la misèria.</desc>
	</IndworldUrchin11>
	<DoomsdayPariah26>
		<title>Paria d'apocalipsi</title>
		<titleShort>Paria</titleShort>
		<desc>NAME va obrir una cambra cuirassada d'una tecnologia d'un altre planeta mentre robava en una excavació. Sense voler va activar un dispositiu apocalíptic que va eliminar qualsevol tipus de vida de tot el planeta. Com que sent més interès per la tecnologia que per les persones va entrar a la cambra de la nau espacial a la recerca de més relíquies per remenar.</desc>
	</DoomsdayPariah26>
	<MechanoidNerd80>
		<title>Friqui dels mechanoides</title>
		<titleShort>Mecafriqui</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un mónciutat sense cap germà i amb dos dissenyadors de mecanòides com a pares.
Van incentivar-li l'interès per les màquines. Va arribar un punt que es va obsessionar en poder construir el seu propi mecanòide.

Malauradament això va fer que no tingués gaires amics, perquè preferia llegir manuals tècnics.</desc>
	</MechanoidNerd80>
	<MilitaryEngineer44>
		<title>Enginyeria miliar</title>
		<titleShort>Giny</titleShort>
		<desc>NAME treballava en una enginyeria d'una colònia miliar. Jugava amb les armes a matar drons i altres distraccions.

Es va especialitzar a reparar i modificar eines de mecanòides i, a vegades, les provava.</desc>
	</MilitaryEngineer44>
	<ColiseumCleaner12>
		<title>Neteja de coliseu</title>
		<titleShort>Ben-net</titleShort>
		<desc>Durant la «Guerra Interior Destriana», els seus pares van ser capturats i NAME va néixer com a esclau. Era obligat a netejar els coliseus després de les sangonents batalles que es feien per diners. Observava, esperava i aprenia. No va conèixer res més que els coliseus fins que una nit, mentre netejaven, la seva família va ser assassinada.</desc>
	</ColiseumCleaner12>
	<ColiseumFighter29>
		<title>Lluita a coliseu</title>
		<titleShort>Espasa</titleShort>
		<desc>Amb el coneixement obtingut en els anys passats entre lluitadors, va triomfar com a lluitant als coliseus que abans netejava.</desc>
	</ColiseumFighter29>
	<OfficerCadet81>
		<title>Oficial cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Des de molt jove, NAME es va preparar per liderar gent. Va entrar a la Universitat de Defensa de Vanu quan va tenir edat per fer-ho i va adquirir una remarcable destresa en moltes armes i diverses tècniques de supervivència.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<FighterController64>
		<title>Controlador de batalla</title>
		<titleShort>Radar</titleShort>
		<desc>Durant la crisi de Zarda, NAME va lluitar en molts planetes, fent d'enllaç vital entre la terra i el cel com a controlador de batalla. Durant la campanya, va veure molts amics morir o quedar malferits. Aquest trauma encara el fa tenir malsons, però conserva la punteria.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy98>
		<title>Prodigi Reclòs</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un florent mónbrillant i això li va permetre concentrar-se en els seus estudis.

De molt jove ja va tenir molt d'interès en les modificacions genètiques i la millora neuronal, la qual cosa li deixava poc temps (ni desig) per una infantesa normal.</desc>
	</ReclusiveProdigy98>
	<FerventResearcher44>
		<title>Investigació fervorosa</title>
		<titleShort>Us-aviso</titleShort>
		<desc>De jove, NAME va tenir el convenciment que el planeta s'acostava a una era transcendental.

Tenia la seguretat que les seves investigacions serien el catalitzador i va acabar fent coses alarmants, així que els buròcrates i els bioètics van anar-li posant traves.</desc>
	</FerventResearcher44>
	<WarRefugee81>
		<title>Refugi de guerra</title>
		<titleShort>Fuig</titleShort>
		<desc>La guerra va esclatar al planeta de NAME.

Agafant una mica de menjar i les pertinences que va poder, NAME i el seu pare van robar una nau per escapar a l'espai.</desc>
	</WarRefugee81>
	<VengefulExplorer48>
		<title>Explorar i venjar</title>
		<titleShort>Explora</titleShort>
		<desc>NAME i el seu pare van lluitar en moltes batalles durant centenars d'anys. Això li ha donat veterania en la lluita i expertesa en el tret.

Després que el seu pare morís en una batalla, NAME va començar un viatge solitari per les estrelles per venjar la mort del seu pare.</desc>
	</VengefulExplorer48>
<WorkCampSlave37>
		<title>Esclavitud a camp de treball</title>
		<titleShort>Esclavitud</titleShort>
		<desc>NAME va créixer amb els esclaus d'una família noble particularment menyspreable d'un món medieval. 

Tot i no rebre una educació formal, el treball dur van enfortir el seu cos.</desc>
	</WorkCampSlave37>
	<BanishedSoldier4>
		<title>Soldat desterrat</title>
		<titleShort>Fugida</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en l'esclau físicament més intimidant. Dedicava el seu temps lliure a esculpir el seu cos de manera obsessiva. Els seus esforços es van veure recompensats amb un contracte com a guarda personal.

Més tard, quan planejava fer servir la seva posició per matar el senyor i alliberar els esclaus, van descobrir les seves intencions i va haver de fugire.</desc>
	</BanishedSoldier4>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Disciplina a granja</title>
		<titleShort>Granja</titleShort>
		<desc>NAME era el més jove de dos germans en una granja familiar, un terreny fronterer on calia treballar dur per treure'n benefici. El seu pare era molt estricte amb la disciplina, dient als seus fills que treballessin de valent i en silenci. NAME es va cremar les mans un dia preparant l'esmorzar i va prometre que no cuinaria mai més si no era que li anava la vida.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Lleialtat a la granja</title>
		<titleShort>Granja</titleShort>
		<desc>Amb la granja sempre amenaçada pels bandits, NAME va aprendre a fer servir el rifle de caça del seu pare. També es va especialitzar a construir tanques pel bestiar. Un cop va provar de pintar un quadre de casa seva i només li sortien guixots i ànecs.</desc>
	</StalwartFarmer89>
	<VoyagerChild9>
		<title>Infància viatgera</title>
		<titleShort>ID</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una nau espacial de I+D, i va passar bona part de la seva infància viatjant per l'espai.

Mentre s'acostaven a un planetoide misteriós, la nau va quedar seriosament malmesa. El següent que recorda és la nau sortint de l'òrbita completament reparada. Aviat va desenvolupar un do natural per la recerca tecnològica.</desc>
	</VoyagerChild9>
	<SpaceResearcher5>
		<title>Investigació espacial</title>
		<titleShort>ID</titleShort>
		<desc>NAME va heretar la nau dels seus pares i va continuar la seva investigació.

Les experiències d'infància viscudes amb diverses cultures la seva precaució natural tot i passar bona part del temps en solitud.</desc>
	</SpaceResearcher5>
	<VatgrownMedic86>
		<title>Metge de combat</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>Educat per ser un metge de combat, NAME va ser entrenat en l'ús d'armes i en la medicina. La seva frase preferida quan trobava un soldat ferit era «Vida o mort?». La majoria triaven vida.</desc>
	</VatgrownMedic86>
	<GeneticScientist4>
		<title>Científic genètic</title>
		<titleShort>Genetista</titleShort>
		<desc>Després de la guerra va entrar en una empresa de genètica. Va treballar en millores er humans i bestiar. La seva experiència en ferides i cures va ser de gran ajuda en la seva feina, però va desenvolupar un sentit de l'humor negre. Això li va dificultar les relacions socials.</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante99>
		<title>Diletant del centre</title>
		<titleShort>Diletant</titleShort>
		<desc>NAME va passar la seva etapa de formació a la regió central d'un monbrillant, on va tenir una vida de plaer ociós amb els seus amics.

Quan va créixer, va trobar poc satisfactòria aquesta vida tan fàcil, i va decidir emprendre un camí més estimulant.</desc>
	</CoreDilettante99>
	<Reporter51>
		<title>Periodista</title>
		<titleShort>Periodista</titleShort>
		<desc>NAME va treballar molts anys com a periodista d'investigació. Els seus caòtics reportatges de llocs exòtics van causar furor.

Tot i que els seus crítics consideraven poc intens el seu treball, va aconseguir destapar unes quantes històries de gent important després de llargues investigacions.</desc>
	</Reporter51>
	<AspiringPopIdol61>
		<title>Aspirant ídol del pop</title>
		<titleShort>Estrelleta</titleShort>
		<desc>NAME va rebre educació en música i dansa per convertir-se en la següent estrella del pop. Els responsables d'aquesta educació eren UNS EMPRESARIS.

No va fer mai cap treball manual, però va aprendre molt de música i comportament social.</desc>
	</AspiringPopIdol61>
	<PopIdol50>
		<title>Ídol del Pop</title>
		<titleShort>Estrelleta</titleShort>
		<desc>NAME no parava d'actuar i de donar entrevistes. Va millorar el seu estil de cantar i ballar, i es va convertir en professional de l'espectacle.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy56>
		<title>Infant de granja</title>
		<titleShort>Infant de granja</titleShort>
		<desc>NAME treballava a la granja de la seva família, cuidant els bestiar i curant-los quan tenien alguna ferida. S'estima més tenir les mans ocupades i els exteriors, i evitava les fenies tranquil·les que es podien fer dins de casa.

Li agradava la solitud de la seva feina, i procurava treballar sempre sense ningú i fer la seva.</desc>
	</FarmBoy56>
	<UnstableButcher98>
		<title>Escorxar inestable</title>
		<titleShort>Matadegolla</titleShort>
		<desc>NAME va començar a sentir veus. Els animals li parlaven i l'insultaven. Va començar a odiar-los i, a vegades, matava als que fins llavors considerava els seus companys. Va començar a vendre'n la carn pel sol fet de poder tenir relació amb altres persones.</desc>
	</UnstableButcher98>
<StationWhelp51>
		<title>Grumet d'estació</title>
		<titleShort>Grumet</titleShort>
		<desc>NAME va viure la seva infantesa com un orfe indigent en una estació espacial. Va anar tirant fent feines escadusseres i robant. El van acabar fernt fora de l'estació pels actes violents que cometia amb els seus «protectors» i el van recollir uns pirates espacials.</desc>
	</StationWhelp51>
	<PirateKing62>
		<title>Pirata rei</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>Com que no apreciava gens la resta de la gent, NAME es va acoblar perfectament a la tripulació pirata que l'havia capturat. Ben aviat es va anar fent un lloc entre la tripulació matant qualsevol i qualsevol cosa que s'interposes en els seus objectius, inclosos els mateixos companys.</desc>
	</PirateKing62>
	<ConstructionGrunt79>
		<title>Manobre</title>
		<titleShort>Paleta</titleShort>
		<desc>NAME va créixer al laboratori del seu pare i va gaudir de la vida de l'elit intel·lectual. Tenia tot el que demanava i el preu no va ser mai una excusa.

Tot i això, NAME no gaudia amb el luxe que l'envoltava. Va preferir feines més dures i, a ulls de son pare, de classe baixa.</desc>
	</ConstructionGrunt79>
	<MilitaryInventor44>
		<title>Inventor militar</title>
		<titleShort>Inventor</titleShort>
		<desc>NAME, en un acte final de rebel·lió, va abandonar el laboratori del seu pare per unir-se a la milícia imperial local.

Va aprofitar els seus coneixements d'investigació per dissenyar màquines de guerra. Els seus treballs es van considerar dels millors del planeta en aquell moment.</desc>
	</MilitaryInventor44>
	<StudentEngineer40>
		<title>Estudiant d'enginyeria</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME era un geni infantil i va participar en un programa d'entrenament especial que incloïa enginyeria aeroespacial i bèl·lica.

Un dia, va provar de domesticar un esquirol posant-li un braçalet, i va acabar amb una bona mossegada. Des de llavors va rebre el sobrenom de «l'esquirol».

NAME va acabar creient que les feines manuals no eren dignes per la seva categoria.</desc>
	</StudentEngineer40>
	<EngineeredPilot99>
		<title>Pilot enginyer</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>Després que la seva província va ser assetjada pels seus veïns, NAME es va allistar voluntàriament a un programa de modificació genètica per crear pilots per un nou caça que havia ajudat a dissenyar. Les modificacions van fer que pogués pilotar la nau, però també que li costés més concentrar-se en les persones que tenia al voltant.

La gent encara l'anomenaven «l'esquirol»</desc>
	</EngineeredPilot99>
	<StreetKid29>
		<title>Criatura de carrer</title>
		<titleShort>Carrer</titleShort>
		<desc>Es va educar als carrers d'un planeta desèrtic, i l'únic amic de NAME era un gos que es deia Rest. Tots dos remenaven les deixalles, on anaven trobant prou menjar per sobreviure.

Quan tenai 13 anys, un grup criminal interplanetari li va oferir refugi.</desc>
	</StreetKid29>
	<BanditLeader92>
		<title>Líder de bandits</title>
		<titleShort>Bandidatge</titleShort>
		<desc>NAME va anar pujant de rang dins l'organització criminal,fins a convertir-se en cap d'una de les cèl·lules més remotes. El seu gos Rest l'acompanyava a tot arreu.</desc>
	</BanditLeader92>
	<FrontierMarshal0>
		<title>Policia fronterer</title>
		<titleShort>Policia</titleShort>
		<desc>NAME va heretar el sentit del deure del seu pare, i va començar una carrera per defendre la llei i l'ordre al seu planeta fronterer.

Va intentar protegir la llei amb honor, però la corrupció i l'avarícia dels governs locals li feien perdre la il·lusió.</desc>
	</FrontierMarshal0>
	<ColonialGovernor77>
		<title>Govern Colonial</title>
		<titleShort>Delegació</titleShort>
		<desc>La desil·lusió deguda a la corrupció local va dur a NAME a lluitar presentar-se per a una plaça de governació i la va aconseguir. Tanmateix, les bandes locals i els seus infiltrats a l'administració van fer que perdés el càrrec aviat.

Va deixar la comunitat i va tornar a la seva vida anterior de policia.</desc>
	</ColonialGovernor77>
	<MercenaryRecruit12>
		<title>Recluta mercenari</title>
		<titleShort>Tropa mercenària</titleShort>
		<desc>Descendent d'un allarga nissaga de mercenaris del món exterior, NAME va créixer en un bulliciós centre d'intercanvi de mercaderies.

El seu interés per les mercaderies estrangeres al mercat sovint distreien les seves tasques i la seva formació.</desc>
	</MercenaryRecruit12>
	<MercenaryChef30>
		<title>Cuina de mercenaris</title>
		<titleShort>Tropa mercenària</titleShort>
		<desc>Seguint els passos de la seva família, NAME es va convertir en un soldat de lloguer.

Tenia un do natural per la punteria. Tanmateix, la seva passió era als fogons, perfeccionan una nova recepta o analitzant un nou dispositiu.</desc>
	</MercenaryChef30>
	<AbandonedChild78>
		<title>Criatura abandonada</title>
		<titleShort>Abandonament</titleShort>
		<desc>NAME era una criatura espavilada i divertida. Un dia, en una excursió amb els seus pares genètics, es va perdre en una casa suposadament deshabitada. Degut a les tècniques de clonació, els seus pares van decidir perdre més temps en la seva recerca i senzillament fer un germà clònic millorat.</desc>
	</AbandonedChild78>
	<CargoPilot0>
		<title>Pilot de càrrega</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en una gran nau de càrrega de minerals. Va anar perfeccionant les seves habilitats de comerç i manipulació de la gent mentre traficava amb armes entre sistemes.</desc>
	</CargoPilot0>
	<TradersChild31>
		<title>Descendent de comerciants</title>
		<titleShort>Comerciant</titleShort>
		<desc>NAME va créixer dins una família de comerciants nòmades, vivint de la compravenda d'articles de molts planetes.

NAME va aprendre els costums i mètodes de comerç de moltes cultures col·laborant en el negoci dels seus pares.</desc>
	</TradersChild31>
<SpaceHumanitarian98>
		<title>Humanitària espacial</title>
		<titleShort>Activista</titleShort>
		<desc>Després de veure el creixement exponencial de la pobresa a les ciutats superpoblades dels planetes urbanitzats, NAME va decidir dedicar la vida a ajudar els més desafortunats. En aquesta creuada és on va aprendre a cuidar als malalts i els famolencs.</desc>
	</SpaceHumanitarian98>
	<CorpStudent17>
		<title>Estudiant de corporació</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME va rebre l'educació per formar part de la plantilla d'alts executius de la gran corporació de comerç espacial a la qual pertanyia el seu planeta natal. LA seva família havia treballat per la corporació durant set generacions.

A sis anys va entrar a l'acadèmia per aprendre que són els executius agressius i a servir lleialment a la companyia.</desc>
	</CorpStudent17>
	<ExecutiveOfficer58>
		<title>Direcció d'empreses</title>
		<titleShort>ESADE</titleShort>
		<desc>NAME formava part dels alts executius d'una gran corporació de comerç espacial. Després d'un intent fallit de manipulació per pujar un esgraó dins la corporació, va entrar a judici pel robatori i assassinat d'un membre de l'equip i de la seva família.

Va rebre condemna, però gràcies a la influència de la seva família, va poder commutar la pena de mort per l'exili.</desc>
	</ExecutiveOfficer58>
	<VRAddict62>
		<title>Addicció a la RV</title>
		<titleShort>Jonqui de la RV</titleShort>
		<desc>NAME era un cap de RV – algú que està constantment connectat a un joc virtul a través d'un connector a la seva espina dorsal. Anava fent les tasques diàries sense ser conscient de la realitat que l'envolta. Això fa que sigui pràcticament incapaç de socialitzar.</desc>
	</VRAddict62>
	<RugbyPlayer15>
		<title>Jugar a Rugby</title>
		<titleShort>Volant</titleShort>
		<desc>Després d'anys d'addicció als jocs de ralitat virtual, Els metges van salvar NAME extirpant-li la connexió.

Malauradament, en el moment de la connexió jugava una partida de Rugby Rampage 4. El desfasament mental va fer que barregés la identitat real i la virtual, deixant el seu cos amb la personalitat i les capacitats per jugar a rugby.</desc>
	</RugbyPlayer15>
	<Nerd92>
		<title>Friqui</title>
		<titleShort>Friqui</titleShort>
		<desc>NAME sentia curiositat per tot. Mentre els altres nens jugaven a tocar i parar als suburbis d'una ciutat industrial, NAME llegia tot el que trobava sobre tecnologia, robots i armes – el que li sembles més xulo.

El seu fort accent francès li va dificultar fer bons amics.</desc>
	</Nerd92>
	<StateEngineer74>
		<title>Enginyeria de l'estat</title>
		<titleShort>Enginyera</titleShort>
		<desc>NAME es va allistar al programa d'investigació armamentística estatal.

Tot i que era brillant en la seva feina, posava tant entusiasme en provar les seves creacions que va ferir accidentalment alguns companys i va acabar reent una declaració d'«aptituds insuficients per al servei».</desc>
	</StateEngineer74>
<RebelSlave42>
		<title>Esclavitud rebel</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAMEva néixer en esclavitud dins una Corporació i va rebre formació per fer tasques banals per un sou irrisori. Només era un altre engranatge de la maquinària. 

NAME va aconseguir la llibertat unint-se a una organització rebel que tenia per objectiu acabar amb la subjugació dels propietaris de la corporació.</desc>
	</RebelSlave42>
	<CombatNegotiator51>
		<title>Negociació de combat</title>
		<titleShort>Negociador</titleShort>
		<desc>Després de fugir del seu planeta natal, NAME va endur-se la seva formació cap a les estrelles.

Va treballar com a combatent a sou, treballant en diverses organitzacions rebels, comunitats esclavitzades i enclavaments de mercaders. La seva especialitat era la negociació en situacions de combat.</desc>
	</CombatNegotiator51>
	<MedievalPlower12>
		<title>Pagesia medieval</title>
		<titleShort>Pagès</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un planeta governat per reis i reines amb poc interès pels subdits que tenien als seus peus. La seva família tenia molts camps, però el rei es quedava la major part dels productes que en treien. Per aixó la seva família era molt pobre i no li van poder pagar una educació. En canvi va haver de treballar els camps amb els seus pares i no va tenir temps d'esbargir la seva creativitat.</desc>
	</MedievalPlower12>
	<SpaceStationCook63>
		<title>Cuina d'estació espacial</title>
		<titleShort>Cuiner</titleShort>
		<desc>L'estació espacial de la qual prové NAME quedava lluny de qualsevol planeta habitat, i no tenia prou treballadors. Per aquest motiu, NAME va haver d'aprendre a cuinar per mantenir alimentada la tripulació. Tot i que agraïa l'oportunitat per aprendre, no li agradaven les crítiques que hi anaven associades i des de llavors té problemes d'autoestima.</desc>
	</SpaceStationCook63>
	<SonOfAHuntress96>
		<title>Fill de caçadora</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>A les muntanyes del planeta Ticonderoga, NAME va rebre educació de la seva mare en una tribu. Va aprendre a sobreviure: posar trampes, seguir petjades, disparar, escorxar, cuinar i curar-se les ferides.

El seu pare, en marxar, va abandonar també un vell rifle de pestell amb el qual practicava sempre què podia.</desc>
	</SonOfAHuntress96>
	<SpaceHunter67>
		<title>Caçador espacial</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>Ja una persona madura i caçadora experta, NAME necessitava alguna cosa més. Va deixar el seu planeta natal i va viatjar per l'univers a la recerca d'una presa exòtica.</desc>
	</SpaceHunter67>
	<StudentSocialite73>
		<title>Estudiant d'alta societat</title>
		<titleShort>Alta societat</titleShort>
		<desc>NAME va estudiar polítiques en una escola d'elit reservada a estudiants socialment escollits a Kalthas IV.

Tot i que tenia un do natural per llegir i manipular la gent, no li trobava cap diversió. Va deixar l'acadèmia uns anys abans de graduar-se.</desc>
	</StudentSocialite73>
	<PoliticalAssassin87>
		<title>Política de l'assassinat</title>
		<titleShort>Baró Mortal</titleShort>
		<desc>NAME es va adonar que les millors solucions per als problemes diplomàtics eren les solucions físiques. Va buscar entrenament al gremi d'assassins de Ceti V.

Va destacar en les arts del subterfugi i de la mort. I aviat va obtenir el rang de Baró Mortal dins del gremi.</desc>
	</PoliticalAssassin87>
	<AwkwardNerd12>
		<title>Friquisme estrany</title>
		<titleShort>Friqui</titleShort>
		<desc>La seva fascinació per les màquines feia que NAME passés el temps estudiant robòtica i holografia. Preferia la companyia de les seves creacions científiques a les d'altra gent.</desc>
	</AwkwardNerd12>
	<AIResearcher30>
		<title>Recerca d'IA</title>
		<titleShort>Investigador</titleShort>
		<desc>NAME era feia una innovadora investigació sobre intel·ligència artificial, robòtica i holografia interactiva. Les amistats que va crear amb cervells d'intel·ligència artificial li van donar prou autoconfiança per interactuar amb gent real, i ben aviat va excel·lir en comunicacions interpersonals.</desc>
	</AIResearcher30>
	<MidworldGeek88>
		<title>Furoner de monmitjà</title>
		<titleShort>Furoner</titleShort>
		<desc>NAME Va créixer en una barriada tranquila. La seva especialitat no van ser les relacions socials, si no la informàtica, i va demostrar tenir-hi molt talent de molt jove.</desc>
	</MidworldGeek88>
	<ArmyScientist54>
		<title>Científic de l’exèrcit</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>NAME va fer investigació científica en un exercit planetari. HECAP va estudiar escenaris de guerra i va dissenyar sistemes d’armes per poder guanyar batalles sense aixecar gaire escàndol.</desc>
	</ArmyScientist54>
	<CatHerder45>
		<title>Cria de gats</title>
		<titleShort>Criador</titleShort>
		<desc>NAME ajudava en el negoci de criar gats del seu pare, criant i alimentant centenars de gats.

Quan va dir que ja en tenia prou de netejar gàbies, va treballar en la divisió científica de criança.</desc>
	</CatHerder45>
	<FelineScientist25>
		<title>Investigació felina</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>NAME va arribar a tenir força renom en el camp de la investigació en felins. Buscava el millor pels seus animals i es va especialitzar en la cria selectiva i va marxar de viatge a la recerca dels millors terrenys per a la cria de gats.</desc>
	</FelineScientist25>
	<Scavenger26>
		<title>Drapaire</title>
		<titleShort>Drapaire</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una de les poques ciutats que quedaven en un planeta devastat per una guerra nuclear.

Va aprendre a sobreviure al planeta devastat i postapocalíptic remenant i reciclant tecnologia i recursos.</desc>
	</Scavenger26>
	<SpaceMarine90>
		<title>Marine espacial</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME va ser reclutat per les forces de seguretat en un planeta de fora de la corporació.

Va defensar el seu vaixell dels pirates i va prendre part en alguns contractes de guerra privats.</desc>
	</SpaceMarine90>
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Assassí proveta</title>
		<titleShort>Clon</titleShort>
		<desc>NAME no va ser creat com un home, si no com un assassí sense cor. Va ser bio-dissenyat per científics i entrenat per ser un assassí. Va ser educat per no sentir emocions ni sentiments ni patir per qui sobreviu i qui mor.</desc>
	</VatgrownAssassin17>
	<Mercenary40>
		<title>Mercenari</title>
		<titleShort>Merc</titleShort>
		<desc>Va ser mercenari durant la seva adolescència i va ser llogat per matar o mutilar gent. Era alt, amenaçador i feia por. Feia por a tothom que es creuava amb ell, i matava a qui li donava la gana.</desc>
	</Mercenary40>
	<HiveWorldChild62>
		<title>Criatura de planeta rusc</title>
		<titleShort>Rusc</titleShort>
		<desc>NAME va tenir una infantesa solitària en una ciutat rusc d’un monciutat. La por a l’alçada feia que es quedés tancat a casa gairebé sempre, i va ser un noi introvertit.

Quan sortia a les passeres de la ciutat, jugava a jocs de guerra, i es va convertir en expert en diverses armes de simulades.</desc>
	</HiveWorldChild62>
	<Microbiologist37>
		<title>Microbiòleg</title>
		<titleShort>Biòleg</titleShort>
		<desc>El monciutat va resultar assolat per una pesta. L’equip on treballava NAME va descobrir que es tractava d’una arma biològica, però la gent es va girar contra ells i els van donar la culpa de la malaltia.

NAME amb prou feines va aconseguir escapar d’un planeta que queia en el caos.</desc>
	</Microbiologist37>
	<StarforceCadet91>
		<title>Cadet de força espacial</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Nascut a Amen-Ti, el monbrillant capital imperial de l’Imperi Estel·lar, Sam Wissa va tenir una infantesa tranquil·la.

De jove, Sam va decidir que allistar-se a la Força Espacial era una bona manera de tornar a l’Imperi el que li havia donat.</desc>
	</StarforceCadet91>
	<AceFighterPilot70>
		<title>As de l’aviació</title>
		<titleShort>As</titleShort>
		<desc>NAME es va graduar a l’Acadèmia Espacial amb honors i es va distingir com a as  de l’aviació de caça en tres campanyes contra cultures agressores més avançades. 

Finalment, en una dura batalla, el seu caça va ser greument tocat i la nau nodrissa destruïda. Sense lloc on anar, es va ficar a la càpsula d’escapament i va començar a resar.</desc>
	</AceFighterPilot70>
	<Stableboy75>
		<title>Mosso de quadra</title>
		<titleShort>Mosso</titleShort>
		<desc>NAME era mosso de quadra en un planeta medieval, remenant fems gairebé cada dia a canvi de menjar i sostre.

Quan va començar a ser un home, NAME havia estalviat prou diners per pagar una nau comerciant per que el tragués del planeta.</desc>
	</Stableboy75>
	<Brigand23>
		<title>Bandoler</title>
		<titleShort>Bandoler</titleShort>
		<desc>NAME volava amb un grup de bandolers als qui anomenava amics. Va arribar a tenir la seva pròpia nau: El femer 2000.</desc>
	</Brigand23>
	<ArtfulDodger87>
		<title>Estafador espavilat</title>
		<titleShort>Estafador</titleShort>
		<desc>Robin va créixer en un monciutat i va haver de defensar-se tota la vida. No es fiava en ningú, i feia servi els seus dots persuasius i el seu enginy per sobreviure.

Es va fer tan expert amb les armes de foc i els ganivets com amb les paraules.</desc>
	</ArtfulDodger87>
	<Assassin16>
		<title>Assassí</title>
		<titleShort>Assassí</titleShort>
		<desc>Robin va rebre entrenament específic per a fer assassinats d’alt risc. No tenia rival en l’ús del rifle.

Va ser traït pels seus superiors quan un objectiu va descobrir-lo i li va oferir finançar els seus projectes futurs. Robin es va jurar que no confiaria mai més en ningú.</desc>
	</Assassin16>
	<Pickpocket6>
		<title>Carterista</title>
		<titleShort>Carterista</titleShort>
		<desc>Orfe i abandonat als carrers tumultuosos i contaminats del seu planeta natal, NAME va sobreviure per les seves mans destres i peus ràpids. Amb un talent natural per als robatoris i les estafes, va destacar aviat dins la violenta banda juvenil «Les Rates de la mort».</desc>
	</Pickpocket6>
	<BusinessGangster83>
		<title>Gàngster de negocis</title>
		<titleShort>Gàngster</titleShort>
		<desc>Sempre un pas més enllà de les lleis, NAME es va convertir en un legítim home de negocis i silenciava a qualsevol que insinués el contrari. Com a propietari de bordells, bars i restaurants, la bona sort de NAME va anar creixent a costa de la seva competència que va patir una sèrie de malaurats accidents.</desc>
	</BusinessGangster83>
	<DisasterSurvivor58>
		<title>Supervivent de desastre</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>NAME va ser desarrelat quan un atac de saquejadors va entrar a la granja de la seva família, destruint la maquinària i matant tant els animals com els treballadors.

Després de la mort de tots els seus coneguts, va ser abandonat sobre les runes per que sobrevisques amb el que quedava.</desc>
	</DisasterSurvivor58>
	<ParamilitaryAgent3>
		<title>Espia paramilitar</title>
		<titleShort>Espia</titleShort>
		<desc>Després de probar una pila de males feines diferents, NAME es va unir a un grup paramilitar per lluitar en una guerra al seu planeta. LA seva tasca era infiltrar-se i robar intel·ligència</desc>
	</ParamilitaryAgent3>
	<HistoryStudent52>
		<title>Estudiant d’història</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>De petit, NAME va prendre moltes classes d’art diferents, incloent música i escriptura de novel·les. A mesura que es va fer gran, va interessar-se per les llegendes del seu planeta natal, amb els dracs com a centre del folklore de la seva cultura.</desc>
	</HistoryStudent52>
	<Storyteller68>
		<title>Conta contes</title>
		<titleShort>Fabulista</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar per tot el planeta explicant les llegendes que havia estudiat.

Obsessionat amb les llegendes del seu poble, NAME va buscar algú que pogués fer-li créixer escames a la pell per poder ser com els seus avantpassats.</desc>
	</Storyteller68>
	<NobleWard25>
		<title>Adoptat noble</title>
		<titleShort>Adoptat</titleShort>
		<desc>Una prominent família noble va recollir NAME en adopció després que la seva mare l’abandonés al portal.

Va aprendre de seguida els secrets que passen entre els nobles com si fos vi barat: els planetes de més enllà, idiomes, cultures i tecnologies tant noves com antigues.</desc>
	</NobleWard25>
	<InformationBroker88>
		<title>Comerç d’Informació</title>
		<titleShort>Negociant</titleShort>
		<desc>NAME va agafar una nau cap al sistema solar més proper i va iniciar una vida de viatges i aprenentatge, recollint ràpidament una enorme quantitat de coneixement i informació de gent de tot tipus i característiques.

Va aprendre a fer negoci amb aquesta informació i en va treure un bon rendiment, convertint-se en un dels grans comerciant d’informació.</desc>
	</InformationBroker88>
	<FeralChild63>
		<title>infant salvatge</title>
		<titleShort>Salvatge</titleShort>
		<desc>Abandonat en un planeta sense colonitzar i ple d’animals quan era una criatura, amb res més que una manta amb un nom brodat, NAME es va criar en la salvatgia.

Quan tenia 13 anys, va trobar un equip de prospectors de minerals que li van «oferir» un passatge per sortir del planeta.</desc>
	</FeralChild63>
	<VersatileWorker37>
		<title>Treballador versàtil</title>
		<titleShort>Treballador</titleShort>
		<desc>Va passar els darrers anys de la seva adolescència en una comunitat de colons, oferint les poques habilitats que tenia a qui li pogués interessar.

Com que aprenia de pressa, va millorar les seves habilitats i, a part de l’estranya poca traça per entendre com funcionava el foc, és un adult normal.</desc>
	</VersatileWorker37>
	<SpoiledChild32>
		<title>Criatura malcriada</title>
		<titleShort>Malcriat</titleShort>
		<desc>NAME era el fill del gestor d’una colònia molt treballador. Els seus pares li van prohibit la majoria de feines manuals i perilloses, però ara tothom s’ha d’embrutar les mans.</desc>
	</SpoiledChild32>
	<TestSubject1>
		<title>Subjecte de proves</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>Raptat durant la seva adolescència, NAME es va convertir a la força en subjecte d’un experiment de teràpies genètiques durant sis anys. Els laboratoris i els científics encara l’espanten.</desc>
	</TestSubject1>
	<AmateurEngineer21>
		<title>Enginyer amateur</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una família amb rerefons militar d’enginyeria. Es volia enrolar a l’exèrcit, però al seu pare no li va agradar la idea, així que es va començar a fer grans màquines voladores i treballs d’enginyeria. Tenia l’esperança secreta que això el podia portar a una vida d’exploració galàctica.</desc>
	</AmateurEngineer21>
	<AerospaceEngineer58>
		<title>Enginyer aeroespacial</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME va ser un enginyer responsable de la producció d’avions i naus espacials. Es va dedicar a la millora de les línies de producció, i se’l coneixia pel seu domini dels aspectes tècnics i la investigació.</desc>
	</AerospaceEngineer58>
	<WildChild8>
		<title>Criatura salvatge</title>
		<titleShort>Criatura salvatge</titleShort>
		<desc>NAME va ser abandonat en un planeta tòxic on creixien enormes plantes agressives. Es va acostumar a la fredor de la soledat.

Va aprendre a lluitar, però sempre es menjava les coses crues.</desc>
	</WildChild8>
	<AlcoholicTrucker38>
		<title>Transportista alcohòlic</title>
		<titleShort>Alcohòlic</titleShort>
		<desc>NAME era un transportista espacial que treballava per Industries Argonàutiques quan va matar la seva dona i la seva filla en un accident de transit.

Va reparar-li el cos amb una teràpia experimental de nano genètica. Ara els musculs se li regeneren i endureixen contínuament, i a cada moviment desgarra el teixit per generar-ne de nou. Suporta el dolor en silenci.</desc>
	</AlcoholicTrucker38>
	<HackerProdigy70>
		<title>Hacker prodigiós</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Wedge era l’únic fill d’una rica família de cirurgians. Després de ser obligat a fer carrera de medicina, es va escapar. Va renunciar a la seva herència i va fugir als baixos fons on va aprendre a introduir-se sense permís a les xarxes informàtiques. Va convertir-se en un dels hackers més temuts del seu planeta natal.</desc>
	</HackerProdigy70>
	<IntelligenceAgent4>
		<title>Agent d’inteligència</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Pel seu domini de les tècniques de hackeig, Wedge va ser reclutat pel cos governamental per servir com a agent d'intel·ligència. El van entrenar pel combat, però sempre ha preferit la guerra psicològica.

Les normes governamentals van resultar ser massa restrictives per ell, així que va anar per lliure. Es desconeixen les seves activitats actuals.</desc>
	</IntelligenceAgent4>
	<MadScientist38>
		<title>Científic boig</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>NAME va tenir una infància miserable a les planures d’un planeta neolític. Va tenir poru força per lluitar sota els auspicis d’un científic vell i delicat.

Va aprendre ràpidament a jugar amb les pors de la gent i el van anomenar «Científic Boig».</desc>
	</MadScientist38>
	<WarChief54>
		<title>Lider de guerra</title>
		<titleShort>Cap</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en líder d’un grup tribal d’un planeta neolític. El camp de batalla era com un joc, i no hi ha res millor que divertir-se amb els focs de guerra.</desc>
	</WarChief54>
	<YouthDelinquent81>
		<title>Jove delinqüent</title>
		<titleShort>Delinqüent</titleShort>
		<desc>NAME era fill únic d’uns reputats sommeliers. Els seus pares esperaven que es dediques a aquesta mateixa professió, però després del seu tercer par per un centre de detenció per a menors, el seu camí era més aviat dubtós.

Mentre estava detingut, ca aprendre a fer servir la navalla i va desenvolupar un interés per la ornitologia.</desc>
	</YouthDelinquent81>
	<InvoluntaryHermit72>
		<title>Ermitana involuntaria</title>
		<titleShort>Ermitana</titleShort>
		<desc>La càpsula d’escapament de NAME va aterrar en una regió inexplorada d’un planeta fronterer. Va anar tirant endavant una existència solitària amb la única companyia d’un ramat de múfals.
 
Va ser vista uns anys més tard vestida amb pells de mustela pigmea, discutint la importància de la higiene de les peülles amb un grup de múfals vells.</desc>
	</InvoluntaryHermit72>
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Prodigi de poble</title>
		<titleShort>Rústic</titleShort>
		<desc>Nascut en un en un fred i rústic planeta, habitat bàsicament per xenohumans, NAME es va educar entre crits i baralles de bar. Tot i que va passar-se la infància tocant el banjo i treballant de mecànic, la seva anormal intel·ligència el feien aspirar a alguna cosa més. Va entrar a l’escola de medicina als vint anys.</desc>
	</HillbillyProdigy33>
	<MedicalScientist25>
		<title>Científic mèdic</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>NAME es va allistar com a metge en una nau científica que va passar per allà. Viatjant per les estrelles amb una gran tripulació de xenohumans i transocells, feia recerca genètica de les espècies que trobaven. Va fer una gran amistat amb un dels transocells, però va ser obligat a abandonar la nau quan el capità va fer fora a tots els no-ocells.</desc>
	</MedicalScientist25>
	<UrbworldUrchin35>
		<title>infant abandonat</title>
		<titleShort>Nen pobre</titleShort>
		<desc>Abandonat entre palets de peces de ciment prefabricades, , NAME no va conèixer mai els seus pares. No va anar mai a l’escola, i anava fent feinetes a canvi de menjar. A vegades havia de mentir, enganyar i robar per sobreviure.</desc>
	</UrbworldUrchin35>
	<VoidRaider31>
		<title>Saquejador de l’espai</title>
		<titleShort>Saquejador</titleShort>
		<desc>Buscant glòria i aventura, NAME es va llançar al buit de l’espai amb una banda de saquejadors, jurant lleialtat als germans i a la banda, i escampant-ne la gloria per les estrelles amb l’espasa i la pistola a la ma.</desc>
	</VoidRaider31>
	<MidworldSketcher21>
		<title>Caricaturista de monmitjà</title>
		<titleShort>Caricaturista</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una família amorosa, però pobre.

Va descobrir que tenia un talent artístic heretat del seu pare. La seva mare li va ensenyar els beneficis de treballar de valent i amb decisió. Quan es va fer gran, va desenvolupar una fascinació per la tecnologia i la història armamentística.</desc>
	</MidworldSketcher21>
	<MidworldSailor20>
		<title>Mariner de monmitjà</title>
		<titleShort>Mariner</titleShort>
		<desc>NAME es va unir a la marina reial del seu país. Després d’anys com a suboficial, se’n va afartar i va aprofitar el que havia après per iniciar un motí al se vaixell.

Va acabar lider d’un gran grup de pirates entrenats i perillosos. Des de llavors, sempre ha tingut un cuiner que li preparava el menjar.</desc>
	</MidworldSailor20>
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Estudiant de planeta central</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>Nascuda com a un nen anomenat Àlex, Alysa no encaixava amb els altres nois. De ben jove ja preferia activitats creatives, com ara fer joies, abans que els esports. Sentia que tenia el cos equivocat. Afortunadament, la seva família i amics van ajudar-la a fer el canvi de sexe; quan era adolescent va poder operar-se i convertir-se en noia.</desc>
	</CoreWorldStudent4>
	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Joiera de central</title>
		<titleShort>Joiera</titleShort>
		<desc>Després que Alysa s’hagues fet totes les operacions, va trobar que tenia temps i energies per dedicar-se a la seva passió: fer bijuteria. Va passar anys perfeccionant el seu art com a joiera i va deixar el seu planeta natal per vendre els seus productes a tota la galàxia.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>
	<MedievalSquire61>
		<title>Escuder medieval</title>
		<titleShort>Escuder</titleShort>
		<desc>Name va créixer en un planeta medieval entrenant per ser cavaller. Va entrenar directament sobre les ordres del conseller de guerra reial durant bona part de la seva joventut i va aprendre a lluitar amb espasa i escut.</desc>
	</MedievalSquire61>
	<MedievalKnight71>
		<title>Cavaller medieval</title>
		<titleShort>Cavaller</titleShort>
		<desc>Name va lluitar pel rei i pel país al camp de batalla, on va perfeccionar encara més la seva destresa amb l’espasa. La seva gesta més gran va ser liderar l’assalt a una sala de cort i capturar-ne el rei a punta d’espasa.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<StarSquire93>
		<title>Escuder de les estrelles</title>
		<titleShort>Escuder</titleShort>
		<desc>Nascut en un planeta medieval, el primer record de NAME és mirar el cel en una nit estrellada. 

Des de llavors ha somiat en ser escuder d’un cavaller entre el cel cobert d’estrelles. La seva concentració en aquesta visió el va deixar una mica obsessionat.</desc>
	</StarSquire93>
	<StarKnight78>
		<title>Cavaller estelar</title>
		<titleShort>Cavaller</titleShort>
		<desc>Abduït del seu medieval planeta natal, NAME va aconseguir escapar mostrant un domini impressionant de l’espasa.

Per un instant, mentre anava a la deriva dins la càpsula d’escapament, va sentir que els seus somnis d’infància s’havien fet realitat. Llavors es va estavellar.</desc>
	</StarKnight78>
	<DrugMule2>
		<title>Mula de droga</title>
		<titleShort>Mula</titleShort>
		<desc>Educat en un orfenat, NAME es va començar a ficar en bandes als deu anys.

Va ser utilitzat per la banda local com a mula de droga per traficar "substància F" pel territori de la banda rival. Va rebre una o dues bales.</desc>
	</DrugMule2>
	<TestSubject82>
		<title>Subjecte de test</title>
		<titleShort>Subjecte</titleShort>
		<desc>NAME es va apuntar a un estudi científic que prometia fer-te més llest. Malauradament, els efectes secundaris no van ser els esperats. Es va tornar boig i va matar algunes persones abans d’escapar del seu planeta natal.</desc>
	</TestSubject82>
	<ArtisanFarmer56>
		<title>Granger artesanal</title>
		<titleShort>Granger</titleShort>
		<desc>NAME va créixer a la granja familiar d’un monbrillant. Eren una de les poques granges del planeta que preferien els mètodes tradicionals a la tecnologia del monbrillant.</desc>
	</ArtisanFarmer56>
	<GeneticEngineer63>
		<title>Enginyer genètic</title>
		<titleShort>Genetista</titleShort>
		<desc>NAME va dur a terme els seus primers experiments genètics amb els animals de granja. Aviat es va fer expert en tot tipus d’enginyeria genètica.

Un horrible accident al laboratori li va deixar un pànic mortal als rossegadors.</desc>
	</GeneticEngineer63>
	<Pampered62>
		<title>Malcriament</title>
		<titleShort>Consentit</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un monbrillant decadent i sempre tenia les joguines més cares.

Aquest estil de vida va fer que no aprengués les lliçons bàsiques de la vida. Va desenvolupar una especial aversió a cuinar i sempre ho feia fer al seu servei.</desc>
	</Pampered62>
	<NinjaAssassin4>
		<title>Assassí ninja</title>
		<titleShort>Ninja</titleShort>
		<desc>NAME assassinava amb la precisió d’un bisturí per un conglomerat interplanetari. Li assignaven les missions més complicades, que involucraven disfressa, traïció, mentida i violència eficient.

Un lleig incident amb un test i un assassinat avortat li van provocar aversió a les plantes.</desc>
	</NinjaAssassin4>
	<MilitaryChild84>
		<title>Infant militar</title>
		<titleShort>Militar</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una rica família de tradició militar. Va passar l’adolescència viatjant d’un sistema a un altre allà on destinaven als seus pares.

Seguint la tradició, es va allistar tan aviat com va ser possible.</desc>
	</MilitaryChild84>
	<LazyProgrammer84>
		<title>Programador gandul</title>
		<titleShort>Programador</titleShort>
		<desc>NAME va desenvolupar de manera independent un programa que competia tangencialment amb una corporació de monciutat.

Els seus qüestionables mètodes li van provocar un creixent nombre de demandes per apropiació indeguda de propietat intel·lectual.</desc>
	</LazyProgrammer84>
	<GangMember82>
		<title>Membre de banda</title>
		<titleShort>banda</titleShort>
		<desc>NAME va créixer dormint als carrers d’un monciutat. Es veia obligat a lluitar per qualsevol cosa, endurint-lo i fent-lo créixer abans d’hora.

Encara seria als carrers si no l’haguéssin ferit en un tiroteig i hagués confiscat el seu cos una de les corporacions que governaven la ciutat.</desc>
	</GangMember82>
	<MindwipedAssassin80>
		<title>Assassí sense memòria</title>
		<titleShort>Ment esborrada</titleShort>
		<desc>La corporació va reprogramar NAME. El van entrenar per convertir-lo en una eina de subversió i destrucció. Va emprendre una nova vida, trobant plaer en les feines que li encarregaven.

Quan va descobrir que estava sent utilitzat, va venjar-se dels seus caps matant-ne alguns i fugint del planeta.</desc>
	</MindwipedAssassin80>
	<TestSubject90>
		<title>Subjecte de test</title>
		<titleShort>Subjecte</titleShort>
		<desc>El subjecte de test #11,529,914 de l’experiment #56,048 va passar la seva infància en sales blanques fent proves físiques i mentals.

La seva única companyia era una veu que s’anomenava Mare a si mateixa. Mare premiava els èxits – i castigava els fracassos durament.</desc>
	</TestSubject90>
	<TestSubject6>
		<title>Subjecte de test</title>
		<titleShort>Subjecte</titleShort>
		<desc>Les proves de NAME anaven de la geometria a la física quàntica, i passava el túnel de baquetes sense ni una rascada.

Un dia, Mare li va dir que el test final era a l’altre costat de la porta vermella, i encara que no la pogués sentir, Mare sempre estaria observant.</desc>
	</TestSubject6>
	<FireScarredChild32>
		<title>Criatura amb por del foc</title>
		<titleShort>Espantat</titleShort>
		<desc>NAME era un infant actiu que vivia una infantesa normal fins que va caure en un foc i va patir cremades horribles a les mans i als braços. Tot i que gairebé no li queden senyals, no pot suportar estar prop del foc.</desc>
	</FireScarredChild32>
	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Venedor de nau espacial</title>
		<titleShort>Botiguer</titleShort>
		<desc>NAME va provar de fer diverses feines, incloent-hi la fabricació de gàbies de conills i un projecte de recerca de blat mutant. Finalment va trobar la seva vocació com a venedor de naus espacials. Es va especialitzar en la vende de naus recreatives i la seva veu suau la simpatia natural li van fer un bon servei.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>
	<TechEnthusiast65>
		<title>Fan de la tecnologia</title>
		<titleShort>Friqui tecnològic</titleShort>
		<desc>NAME sempre tenia els ginys més moderns quan era petit. Es passava el dia jugant a jocs amb IA en comptes de fer-ho amb altres nens. Sempre es va trobar incòmode davant de gent nova.</desc>
	</TechEnthusiast65>
	<AIProgrammer5>
		<title>Programador d’IA</title>
		<titleShort>Programador</titleShort>
		<desc>NAME es va allistar a la divisió militar de robòtica per desenvolupar IA de combat.

Durant el temps que hi va ser, no va parlar mai amb cap persona. Espassava el dia xerrant amb les IA que desenvolupava.</desc>
	</AIProgrammer5>
	<DiplomatsChild66>
		<title>Fill de diplomàtic</title>
		<titleShort>Diplomàtic</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una família de diplomàtics.

Com que viatjaven sovint, feien col·legi a casa i va veure la major part del món a través d’un ordinador.</desc>
	</DiplomatsChild66>
	<WhiteHatHacker49>
		<title>Hacker blanc</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Des del seu ordinador, NAME eliminava gent indesitjable del mon digital.</desc>
	</WhiteHatHacker49>
	<Winerunner96>
		<title>Comerciant de vins</title>
		<titleShort>Comerciant de vins</titleShort>
		<desc>Abandonat pels seus pares, NAME va ser educat pels monjos del monestir Novo Mosteiro dos Jerónimos d’Aracena VI.

Els monjos li van ensenyar disciplina i treball dur. A canvi, havia de baixar a la ciutat i «aconseguir» vins exòtics per els seus tastos nocturns.</desc>
	</Winerunner96>
	<VinhoKing50>
		<title>Rei garnatxa</title>
		<titleShort>Rei del vi</titleShort>
		<desc>Després que es prohibís a Aracena VI, NAME va ampliar el seu negoci il·legal de licor fons que va dominar el mercat a dos continents. L’anomenaven Rei Garnatxa».

Tot i que normalment controlava els seus competidors amb intel·ligents maniobres polítiques, no desestimava les eventuals pallisses o assassinats.</desc>
	</VinhoKing50>
	<StreetChild49>
		<title>Criatura de carrer</title>
		<titleShort>Carrer</titleShort>
		<desc>La mare drogaddicta de NAME va morir, deixant-lo en un orfenat quan era molt petit. Per sobreviure, va robat i, si feia falta, prostituir-se. Quan va ser atrapat robant en una església, la sacerdotessa va veure un noi ferit i intel·ligent, i el va agafar sota custòdia i li va donar una segona oportunitat.</desc>
	</StreetChild49>
	<SlaveChemist35>
		<title>Químic esclau</title>
		<titleShort>Químic</titleShort>
		<desc>NAME era un científic farmacològic molt bo però va ser capturar per esclavistes. El van vendre a un senyor de la guerra i obligat a crear drogues que es provaven sobre altres esclaus. Això li va suposar profunds dubtes ètics sobre la recerca científica i la medicina.</desc>
	</SlaveChemist35>
	<SlaveFarmer49>
		<title>Granger esclau</title>
		<titleShort>Esclau</titleShort>
		<desc>Abandonada de petita, NAME va ser trobada per un granger. Com que ell no era fèrtil, la va agafar com a esclava. Les pallisses constants la van fer espantadissa incapaç d’actes violents. Al cap dels anys, es va escapar.</desc>
	</SlaveFarmer49>
	<RocketEngineer75>
		<title>Enginyer de coets</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME va aconseguir una beca en una important universitat i es va graduar en enginyeria de coets. Després d’uns quants anys de treballar en una companya minera ho va deixar per viatjar i veure l’univers.</desc>
	</RocketEngineer75>
	<MedievalSlave34>
		<title>Esclau medieval</title>
		<titleShort>Esclau</titleShort>
		<desc>Nascut en l’esclavitud, NAME no va conèixer mai els seus pares. Va aconseguir escapar des seus amos i embarcar en un vaixell militar de càrrega, on van obligar-lo a entrar al servei militar.</desc>
	</MedievalSlave34>
	<SpaceMarine27>
		<title>Marine espacial</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME va unir-se a un esquadró de marines espacials coneguts per la seva brutal eficiència matant. El seu cognom i la falta d’emoció durant el combat van inspirar el seu sobrenom: Seriós.</desc>
	</SpaceMarine27>
	<FoundryApprentice81>
		<title>Aprenent de foneria</title>
		<titleShort>Fonedor</titleShort>
		<desc>NAME va créixer com aprenent a les foneries d’un planeta industrial. Allà va aprendre a treballar els metalls i es li va desenvolupar la musculatura, però no va permetre que es desenvolupes artísticament.</desc>
	</FoundryApprentice81>
	<CombatEngineer42>
		<title>Enginyeria de combat</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME es va posar a treballar en una enginyeria de combat. Construïen bases, muntaven armes i reparaven vehicles per l’exercit, sempre que no estaven disparant a ningú, clar.</desc>
	</CombatEngineer42>
	<PrivilegedProdigy5>
		<title>Privilegiat prodigiós</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>NAME va ser descobert com a superdotat de molt jove al monbrillant o es va criar. Afortunadament, la seva família tenia recursos per portar-lo a una escola especial. La formació incloïa ciència, lideratge i art.</desc>
	</PrivilegedProdigy5>
	<PlanetaryDiplomat42>
		<title>Diplomàtic planetari</title>
		<titleShort>Diplomatic</titleShort>
		<desc>La passió de NAME i la seva feina era la política interplanetària. Era expert en manipulació social i negociació i es va dedicar a treballar per la pau, el compromís i el benefici mutu.</desc>
	</PlanetaryDiplomat42>
	<ChildProdigy22>
		<title>Criatura prodigi</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>Després de graduar-se a la universitat amb dotze anys. NAME va dedicar la seva vida a la recerca de la immortalitat.  La recerca va creuar una línia vermella quan va provar de modificar el seu cos amb teràpies genètiques i millores mecàniques.  Va ser condemnat a un planeta presó.</desc>
	</ChildProdigy22>
	<RenegadeEngineer33>
		<title>Enginyer renegat</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>Després d’escapar del planeta presó amb un grup de presoners, va posar destí al seu planeta natal.

Allà va reclutar alguns seguidors més, va robar un creuer espacial i va fugir.</desc>
	</RenegadeEngineer33>
	<BoneCollector51>
		<title>Col·leccionista d’ossos</title>
		<titleShort>Pupil</titleShort>
		<desc>Nascut en una família de caçadors de fortunes, NAME sempre va sentir passió per la història.

No va ser mai un noi fort ni sociable i li es passava hores amb els llibres d’història i les piles de pols.</desc>
	</BoneCollector51>
	<Osteologist68>
		<title>Osteòpata</title>
		<titleShort>Professor</titleShort>
		<desc>Després de graduar-se a la universitat amb les millors notes de la seva classe, NAME es va convertir en un popular i atlètic professor d’institut.

Amb la descoberta de la seva nova popularitat i estat de forma li va venir un menyspreu per les feines de casa, que deixava a mans dels estudiants de graduat.</desc>
	</Osteologist68>
	<GNomeSculptor81>
		<title>Escultura G-noma</title>
		<titleShort>Escultor</titleShort>
		<desc>NAME és el resultat del disseny d’un laboratori dins el projecte G-noma. Quan va néixer li van implantar el coneixement enciclopèdic de tots els aspectes de la xenobiologia.

Els científics li va posar el sobrenom de «Guizmo» i el van posar a fer escultures. Va desenvolupar una gran passió per esculpir gnoms i accessoris per gnoms.</desc>
	</GNomeSculptor81>
	<Gnomebiologist56>
		<title>Biologia de gnoms</title>
		<titleShort>Biòleg</titleShort>
		<desc>NAME es va fer professor de xonobiologia en una universitat d’un mobrillant. Feia conferències i gestionava una galeria d’art.

Tan mateix, no va parar mai de fer nans de jardí, i ho considerava la seva autèntica professió.</desc>
	</Gnomebiologist56>
	<CircusPerformer69>
		<title>Artista de circ</title>
		<titleShort>Artista</titleShort>
		<desc>Nascut en un circ, NAME sabia un munt de trucs interessants. Més interessant que els malabars amb pilotes eren les butxaques que buidava en entre funcions.

Un error amb els bastons de foc li va provocar un terror mortal pel foc.</desc>
	</CircusPerformer69>
	<CriminalKingpin63>
		<title>Líder criminal</title>
		<titleShort>Líder</titleShort>
		<desc>NAME va descobrir que tenia un do: la gent feia el que els hi demanava. Aprofitant-se d’això, va sortir cap als planetes fronterers per fer-se un nom dins el mon criminal dels suburbis.

Podent fer que la gent treballés per ell, va aprendre a evitar qualsevol tipus de tasca manual.</desc>
	</CriminalKingpin63>
	<VatgrownSlavegirl4>
		<title>Esclava proveta</title>
		<titleShort>Esclava</titleShort>
		<desc>NAME va ser creada genèticament en un laboratori il·legal d’un monciutat per ser esclava. DE petita, només va aprendre a cuinar, netejar i servir als seus amos. La major part de la seva infantesa no va fer res més.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>
	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Esclava sexual</title>
		<titleShort>Esclava sexual</titleShort>
		<desc>NAME va ser venuda com a esclava sexual. Com que havia estat dissenyada per ser inhumanament atractiva i massa feble per poder-se rebel·lar contra els seus amos, va passar per les mans de dotzenes de propietaris i mai va saber el que era la llibertat.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>
	<GunKid57>
		<title>Nen pistoler</title>
		<titleShort>Nen pistoler</titleShort>
		<desc>Criat en un monciutat, NAME no ho va tenir mai fàcil. Cada dia era una lluita amb la contaminació, la gana i les bandes de nois més grans.

En el poc temps que tenia per si mateix, estudiava la seva passió: les armes, les tàctiques de combat i les guerres històriques.</desc>
	</GunKid57>
	<UrbworldSergeant87>
		<title>Sergent de monciutat</title>
		<titleShort>Sergent</titleShort>
		<desc>La passió de NAME per les coses militars es va mantenir quan es va fer gran.

Després d’entrar a treballar com a policia local, va ser ascendit ràpidament a sergent.</desc>
	</UrbworldSergeant87>
	<FeudalLordling43>
		<title>Senyor Feudal</title>
		<titleShort>Senyor</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en un planeta feudal que formava part d’un imperi multi-planeta. Com a fill d’un gran senyor, gaudia de molts privilegis.

Va aprendre a moure’s tant en entorns polítics com en combat en espais confinats.</desc>
	</FeudalLordling43>
	<SystemLord49>
		<title>Senyor de sistema</title>
		<titleShort>Senyor</titleShort>
		<desc>Per a NAME, Governar un país, o fins i tot un planeta, no era suficient. Desitjava expandir la seva influència per tot el sistema, ja sigui per mitjans legals o extralegals.</desc>
	</SystemLord49>
	<FeudalFarmBoy31>
		<title>Noi de granja feudal</title>
		<titleShort>Esclau</titleShort>
		<desc>NAME era fill d’un granger medieval, i s’esperava d’ell que seguís els passos del seu pare. Va ser criat per ser un bon noi i un bon granger.

Vivia en un regne feudal poc comú que es coexistia amb una societat de monmitjà que era reconeguda per fer manipulacions genètiques.</desc>
	</FeudalFarmBoy31>
	<HunterOfTheKing3>
		<title>Caçador del rei</title>
		<titleShort>Guardià de pesta</titleShort>
		<desc>NAME va ser obligat a protegir la colònia en nom del rei d’un misteriós assalt de fauna salvatge genèticament modificada.

Tot i els esforços, el regne va ser destruït. NAME va desenvolupar TEPT, odi als animals i un cas complicat de tecnofòbia. Li van posar el nom pel lloc on va ser trobat.</desc>
	</HunterOfTheKing3>
	<SpaceFanboy24>
		<title>Apassionat de l’espai</title>
		<titleShort>Apassionat</titleShort>
		<desc>NAME somiava a viatjar per l’espai. Va construir la seva propia nau espacial de cartró per poder descobrir l’espai desconegut.</desc>
	</SpaceFanboy24>
	<Castaway19>
		<title>Nàufrag</title>
		<titleShort>Nàufrag</titleShort>
		<desc>NAME era passatger habitual d’una línia de transport interestel·lar. Quan la nau va ser destruïda, va viure com un nàufrag en un planeta deshabitat durant uns quants anys.</desc>
	</Castaway19>
	<GlitterworldNerd52>
		<title>Friki de monbrillant</title>
		<titleShort>Friki</titleShort>
		<desc>A NAME li va encantar la tecnologia des del dia que va néixer. Tenia un company mecanòide que va provar de modificar que tenia 10 anys.

La seva obsessió per la tecnologia va fer que no pogués apreciar mai l’art i la cultura.</desc>
	</GlitterworldNerd52>
	<EnergyResearcher46>
		<title>Investigació d’energia</title>
		<titleShort>Investigador</titleShort>
		<desc>NAME treballava en la idea de poder millorar la velocitat de comunicació a llargues distàncies. Va cometre un error que va destruir el seu laboratori i bona part de la ciutat. Va fugir del planeta per escapar de les autoritats.</desc>
	</EnergyResearcher46>
	<WarChild73>
		<title>Nen de guerra</title>
		<titleShort>Nen de guerra</titleShort>
		<desc>Els pares de Mushinto van ser reclutats durant una guerra civil. Va créixer envoltat de batalles i mort, acostumant a  la tragèdia i amb el cor endurit. No va poder desenvolupar el seu costat expressiu.</desc>
	</WarChild73>
	<BountyHunter22>
		<title>Caçador de recompenses</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>Quan va acabar la guerra civil, Mushinto va haver de trobar una nova manera de desenvolupar les seves habilitats. Va decidir perseguir criminals de guerra i va descobrir que li encantava atrapar els dolents sense parar atenció en els mitjans necessaris.</desc>
	</BountyHunter22>
	<UpperUrbworlder20>
		<title>Ciutadà de la part alta</title>
		<titleShort>Part alta</titleShort>
		<desc>NAME va tenir una infantesa privilegiada en un gran monciutat. Vivia en un apartament lluny de la densa i pobra ciutat. Es passava la major part del temps llegint o dibuixant el paisatge urbà que veia des de la finestraw.</desc>
	</UpperUrbworlder20>
	<Missionary23>
		<title>Missioner</title>
		<titleShort>Missioner</titleShort>
		<desc>NAME va decidir dedicar la vida al servei religiós. Va fer una promesa de pau i va passar uns anys predicant i servint en menjadors socials per als sensesostre.</desc>
	</Missionary23>
	<IdealisticCadet35>
		<title>Cadet idealista</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>NAME va educar-se dins la tradició militar dels seus avantpassats, li van ensenyar que havia de liderar i emular les gestes dels herois de la família Dichtery.

Va destacar en els estudis i es va graduar amb honors.</desc>
	</IdealisticCadet35>
	<MercenaryPilot69>
		<title>Pilot mercenari</title>
		<titleShort>Mercenari</titleShort>
		<desc>NAME va convèncer el seu esquadró de fugar-se amb les naus i posar rumb als planetes limítrofs per poder lluitar pes les causes en que creien.

Els seus homes eren valents i lluitaven dur, però els ideals es van anar esvaint per passar a defensar la causa de qui pagava millor.</desc>
	</MercenaryPilot69>
	<ChildOfGlass96>
		<title>Noi de vidre</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>NAME es va criar a les profunditats d’un planeta «de marbre»: una terra devastada per l’asfalt radioactiu i la pluja tòxica.

Per sobreviure en un planeta sense vida, va aprendre a cultivar sota terra i a no malgastar munició quan disparava.</desc>
	</ChildOfGlass96>
	<LoneTraveler73>
		<title>Viatger solitari</title>
		<titleShort>Viatger</titleShort>
		<desc>Després de fugir del seu planeta natal en una nau improvisada, NAME va viatjar a nous planetes per fruir de la seva bellesa.

Es va unir a grups de resistència i va aplicar els ensenyaments que havia aprés al seu planeta. Va advertir-los sovint de l’horror nuclear que havia viscut de petit.</desc>
	</LoneTraveler73>
	<AmateurBotanist14>
		<title>Botànic aficionat</title>
		<titleShort>Botànic</titleShort>
		<desc>Després dels estius passats jugant amb la terra, Christian va adonar-se que tenia traça amb les plantes. En comptes d’aprendre a cuinar el que cultivava, simplement en cultivava més i més.</desc>
	</AmateurBotanist14>
	<Undertaker50>
		<title>Funerari</title>
		<titleShort>Funerari</titleShort>
		<desc>NAME viatjava per la galàxia oferint els seus serveis a aquells que havien tingut una pèrdua recent. Tot i que no defugia la confrontació física, preferia enfrontar-se a les situacions amb calma i diàleg.</desc>
	</Undertaker50>
	<ChildSlave6>
		<title>Nen esclau</title>
		<titleShort>Esclau</titleShort>
		<desc>Graham va néixer en una família pobra en un planeta fronterer. El seu pare el va vendre com a esclau de petit i va ser revenut diverses vegades. Un magnat el va comprar com a part d’una partida de treballadors i el va enviar a les mines per que treballar amb les màquines i fer-ne el manteniment.</desc>
	</ChildSlave6>
	<Mercenary75>
		<title>Mercenari</title>
		<titleShort>Mercenari</titleShort>
		<desc>Després d’escapar amb un grup d’esclaus, Graham va desenvolupar falta de respecte per la vida. Va afegir-se a un grup de mercenaris on va aprendre a disparar i a sobreviure. Graham estava encantat de fer la feina bruta i ha viatjat per molts mons.</desc>
	</Mercenary75>
	<AdventuringChild56>
		<title>Criatura aventurera</title>
		<titleShort>Aventurer</titleShort>
		<desc>NAME va rebre l’educació necessària per ser treballar en una enginyeria. Durant molt temps va planejar viatjar de polissó en un vaixell de càrrega i començar una fabulosa vida d’aventures.

Una nit va esperar que els seus pares s’adormissin i va aconseguir colar-se en un vaixell de càrrega just abans que salpés del port.</desc>
	</AdventuringChild56>
	<HiredAssassin2>
		<title>Assassí a sou</title>
		<titleShort>Assassí</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en un dels mestres dels robatoris, treballant sobretot pel crim organitzat. Amb el temps, és va fer un nom i va canviar el negoci de robar possessions de la gent al de robar-ne la vida.</desc>
	</HiredAssassin2>
	<VideoGamer91>
		<title>Jugador de videojocs</title>
		<titleShort>Jugador</titleShort>
		<desc>Ryan es va criar en un monbrillant. Tenia tot el que volia. Era el noi més popular de l’escola. A casa, es passava l’estona provant els dispositius més moderns i jugant als seus videojocs favorits.</desc>
	</VideoGamer91>
	<SpaceshipChef34>
		<title>Cuiner de nau espacial</title>
		<titleShort>Cap de cuina</titleShort>
		<desc>Ryan va trobar feina en una nau com a cuiner d’abord. Li agradava cuinar i ajudar al metge a netejar les ferides, però no li va agafar mai el gust a rentar els plats.</desc>
	</SpaceshipChef34>
	<DreadedBaby55>
		<title>Nen espantat</title>
		<titleShort>Nadó guai</titleShort>
		<desc>NAME va ser trobat quan era un nadó en una nau espacial estavellada. Segons els registres de la nau, el nadó havia inventat el dispositiu nuclear que alimentava la nau. Segons sembla, també havia inventat el cel i l’hamburguesa, i es deia que havia creat una raça de preciosos gatets daurats.</desc>
	</DreadedBaby55>
	<DreadedDude3>
		<title>Paio espantat</title>
		<titleShort>Paio</titleShort>
		<desc>Alguns fans diuen que NAME i la seva colla de descastats havien trobat la Font de l’Eterna Joventut feia molts, molts segles, i que havien sigut la causa de l’extinció dels dinosaures a molts planetes.

Fins i tot hi ha una religió sobre ells en algun lloc, que inclou espaguetis i mandonguilles.</desc>
	</DreadedDude3>
	<Tinkerer87>
		<title>Reparador</title>
		<titleShort>Reparador</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un abocador d’un planeta, centre de «reciclatge» d’altres planetes del sistema. Va aprendre a fer màquines noves a partir de trossos de velles. Amb uns amics va aconseguir escapar en una nau recuperada i reparada.</desc>
	</Tinkerer87>
	<Engineer9>
		<title>Enginyer</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME va trobar feina d’enginyer de manteniment en un centre de comerç del planeta Irithir. Els durs comerciants locals el van obligar a aprendre tècniques de regateig i negociació, i va fer bons negocis revenent armes i eines recuperades.</desc>
	</Engineer9>
	<DisplacedNoble82>
		<title>Noble caigut</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>Fill del governant de tres megaciutats d’un monciutat, el futur de NAME semblava pròsper... fins que una violenta rebel·lió va derrocar la seva família. L’exili va ensenyar a NAME a treballar de valent i a combatre, però sempre queden reminiscències del seu passat d’alt llinatge.</desc>
	</DisplacedNoble82>
	<Minister38>
		<title>Ministre</title>
		<titleShort>Ministre</titleShort>
		<desc>NAME va aconseguir assegurar-se una posició important en el govern d’un monbrillant menor. Es va acostumar a l’opulència mentre provava de mantenir contents els seus ciutadans. Tenia molt temps per al plaer i la indulgència, tot i que no va oblidar mai el que era treballar de valent.</desc>
	</Minister38>
	<ChessMaster23>
		<title>Mestre d’escacs</title>
		<titleShort>Escaquista</titleShort>
		<desc>A NAME li encantava jugar a escacs. El van arribar anomenar Alfil per alguns hàbils moviments. 

No es posava mai en problemes, segurament perquè tenia traça a no ser enganxat.</desc>
	</ChessMaster23>
	<Pirate65>
		<title>Pirata</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>Com a pirata rei, Alfil era conegut per forjar plans com si fossin jugades d’escacs. No l’espantava sacrificar alguns peons per capturar un objectiu important.

El seu nom es va relacionar més d’un cop amb estratègies que es transformaven en enormes problemes.</desc>
	</Pirate65>
	<Orphan62>
		<title>Orfe</title>
		<titleShort>Orfe</titleShort>
		<desc>Nascut en una fosca estació espacial, NAME va convertir-se en orfe de ben petit. A l'orfenat, defensava els nens més petits i s’encarava amb els abusons.</desc>
	</Orphan62>
	<BountyHunter14>
		<title>Caçador de recompenses</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>NAME es va fer caçador de recompenses autònom. Es dedicava a perseguir pirates espacials per reclamar-ne la recompensa.</desc>
	</BountyHunter14>
	<Straggler99>
		<title>Endarrerit</title>
		<titleShort>Endarrerit</titleShort>
		<desc>Tot i ser beneït amb l’amor patern, NAME gairebé no va conèixer els seus pares.

Sovint el deixaven sol el que volia dir que tenia temps per fer allò que més li interessava a cada moment... i que es podia posar en problemes.</desc>
	</Straggler99>
	<Spiceminer98>
		<title>Miner d’espècies</title>
		<titleShort>Miner d’espècies</titleShort>
		<desc>NAME va deixar petja a l’univers com a miner d'espècies assignat a la profitosa colònia minera de Rural Pen’The.

Pel poc que sabia, NAME estava apunt d’iniciar un camí que canviaria la seva vida.</desc>
	</Spiceminer98>
	<BrutalThief33>
		<title>Lladre agressiu</title>
		<titleShort>Lladre</titleShort>
		<desc>Crescut en una banda, NAME va conèixer la brutalitat del carrer.

Sabia que mostrar feblesa podia ser fatal, així que es tancava als altres.</desc>
	</BrutalThief33>
	<CrimeLord40>
		<title>Senyor del crim</title>
		<titleShort>Senyor del crim</titleShort>
		<desc>Amb crueltat i brutalitat, NAME va anar pujant esgraons fins a convertir-se en senyor del crim.

Va deixar de confiar en els punys per fer-ho en les pistoles. La seva reputació es va escampar ràpidament pels seus mètodes cruels, freds i sanguinaris.</desc>
	</CrimeLord40>
	<BoySoldier18>
		<title>Nen soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>La guerra sempre és igual, només canvien els protagonistes.

Nascut en un violent monciutat, NAME va ser entrenat des de jove per lluitar a les guerres dels altres, i va resultar tenir-hi traça.</desc>
	</BoySoldier18>
	<MarbleDoctor3>
		<title>Metge de combat</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>En un món arrasat per les bombes, els primers auxilis sovint són els únics que es poden rebre.

NAME aprofitava els seus coneixements mèdics per ajudar els ferits i els malalts. Creia que si les armes podien ser poderoses, un metge ho era encara més.</desc>
	</MarbleDoctor3>
	<ApocalypseChild97>
		<title>Infant d’apocalipsi</title>
		<titleShort>Apocalipsi</titleShort>
		<desc>NAME va viure la seva infantesa en un planeta postapocalíptic. Des de petit va lluitar per sobreviure en un planeta on no es podia confiar en ningú.

Sempre explicava a tothom que no havia tingut sort.</desc>
	</ApocalypseChild97>
	<MobHenchman44>
		<title>Facinerós</title>
		<titleShort>Facinerós</titleShort>
		<desc>Després de ser «salvat» del seu planeta natal per una nau esclavista, NAME va ser venut a un senyor del crim d’un monciutat, on va cuidar-se d’intimidar als deutors. Es va especialitzar en pallisses de baixa tecnologia.</desc>
	</MobHenchman44>
	<OrphanOfWar96>
		<title>Orfe de guerra</title>
		<titleShort>Orfe</titleShort>
		<desc>NAME va perdre la casa i els pares massa aviat. La seva buida era emocionalment buida, però els dolorosos records el feien sobreviure.

Va fer diverses feines, però no va poder optar a res més que una edicació bàsica.</desc>
	</OrphanOfWar96>
	<MechWarVeteran90>
		<title>Veterà de guerra</title>
		<titleShort>Veterà</titleShort>
		<desc>NAME va lluitar contra onades de mecanòides rebels des que va tenir prou edat en allistar-se. Va sagnar en mitja dotzena de mons i va perdre més del que val la pena recordar. Les experiències el va endurir tant físicament com mental.</desc>
	</MechWarVeteran90>
	<ImperialStudent92>
		<title>Estudiant imperial</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME va estudiar en un monmitjà imperial on les armes estaven prohibides i es promocionava la defensa personal. La relativa seguretat li van permetre concentrar-se en la recerca botànica.</desc>
	</ImperialStudent92>
	<PoisonGardener85>
		<title>Jardiner de verins</title>
		<titleShort>Botànic</titleShort>
		<desc>NAME va passar bona part del seu temps cuidant un jardí de plantes verinoses i es va retirar de la societat.

Va aprendre alguns usos culinaris i mèdics segurs a partir de les seves plantes mortíferes.</desc>
	</PoisonGardener85>
	<PowerMadScholar58>
		<title>Escolar boig pel poder</title>
		<titleShort>Escolar</titleShort>
		<desc>"El coneixement és poder." Aquestes paraules van espurnejar dins de NAME, i hi van quedar ben gravades. Quan no estava tancat a la biblioteca desmuntava coses per veure com funcionaven, sense tenir gaire en compte si eren mecàniques o orgàniques.</desc>
	</PowerMadScholar58>
	<ArtificerRampant50>
		<title>Artificier descontrolat</title>
		<titleShort>Artificier</titleShort>
		<desc>Alimentat per la passió per la recerca i la megalomania, NAME va començar a inventar coses noves i millorar-ne d’existents, trencant lleis i costums allà on fos necessari.

Va formar un equip que buscava materials per als seus treballs i per lidiar amb qualsevol que hi volguessin interferir.</desc>
	</ArtificerRampant50>
	<TechHead78>
		<title>Cap tècnic</title>
		<titleShort>Cap tècnic</titleShort>
		<desc>Dret sobre casc d’una nau amb el seu pare, dins un vestit EVA de mida infantil, NAME es va enamorar de l’espai.

El van apuntar al Programa Civil d’Estudis. Mentre imitava el seu pare, cuidava les plantes a la seva habitació desendreçada. Li van posar el sobrenom perquè li agradaven les rodones.</desc>
	</TechHead78>
	<SystemsEngineer27>
		<title>Enginyer de sistemes</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en un enginyer de sistemes com el seu pare. Es va titular tan en sistemes colonials com navals.

Quan no treballava, feia estatuetes mecàniques, llegia llibres vells i, de tant en tant, viatjava a planetes fora dels mapes. Introvertit com era, ho feia gairebé sempre tot sol.</desc>
	</SystemsEngineer27>
	<Orphan91>
		<title>Orfe</title>
		<titleShort>Orfe</titleShort>
		<desc>Abandonat al món pels seus pares, NAME va fer el que va poder per adaptar-se.

Havia de cuidar-se i de tenir cura dels altres nens més petits de l’orfenat i va aprendre molt de les persones i de com interactuar-hi.</desc>
	</Orphan91>
	<NeuroScientist84>
		<title>Neurociencia</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>NAME va treballar durant molt temps en la millora de la comprensió del cervell humà.

Després d’aconseguir fer el mapa complert del cervell, va unir-se a un equip amb la missió d’estudiar el cervell de les xeno-espècies.</desc>
	</NeuroScientist84>
	<Abductee39>
		<title>Segrestat</title>
		<titleShort>segrestat</titleShort>
		<desc>NAME va ser segrestat de petit i obligat a treballar en una nau pirata.</desc>
	</Abductee39>
	<PirateCaptain0>
		<title>Capità Pirata</title>
		<titleShort>Capta</titleShort>
		<desc>NAME va anar ascendint dins la jerarquia pirata fins arribar a ser capità d’una nau. Va portar la seva tripulació d’un planeta a un altre, forjant-se un nom per recordar.</desc>
	</PirateCaptain0>
	<BlackjackPlayer50>
		<title>Jugador de cartes</title>
		<titleShort>Jugador</titleShort>
		<desc>La única cosa útil que va aprendre a l’acadèmia militar és a comptar cartes. Va fer uns quants enemics fent trampes als casinos i es va tornar cada cop més nerviós i violent a mesura que incrementava l’amenaça de represàlies.

Quan finalment el van enxampar, es va cremar la meitat de la pell. No va tornar a ser capaç mai més de veure foc ni violència.</desc>
	</BlackjackPlayer50>
	<HedgeFundManager27>
		<title>Gestor financer</title>
		<titleShort>Banquer</titleShort>
		<desc>Com a un dels grans gestor financers d’un superpoblat monciutat, la cartera de clients de NAME va créixer ràpidament gràcies al seu carisma i la seva veu encisadora. Quan el negoci es va fer massa bo per cer cert, es va veure obligat a fugir del planeta amb una recompensa sobre el seu cap.

Viatjant per les estrelles es va apassionar per l’art i va fer algunes obres mestres per als clients de l’alta societat.</desc>
	</HedgeFundManager27>
	<AcademyStudent52>
		<title>Estudiant d’acadèmia</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME va anar a l’escola com faria un bon cadet espacial. Era molt alt i era conegut pel seu bon aspecte.

Tot i que estava més preocupat pel seu pentinat que pels exàmens, va acabar aprovant la carrera.</desc>
	</AcademyStudent52>
	<ComputerEngineer28>
		<title>Enginyer informàtic</title>
		<titleShort>Cap tècnic</titleShort>
		<desc>Cansat de la paperassa i de la feina d’oficina, enyorant els dies de glòria a l’acadèmia, NAME va veure una propaganda que deia «només sobreviuen els més forts».

Amb la seva esposa Morgan, NAME va iniciar un viatge cap al desconegut.</desc>
	</ComputerEngineer28>
	<AspiringEngineer42>
		<title>Enginyer aspirant</title>
		<titleShort>Manetes</titleShort>
		<desc>NAME tenia una fascinació pels aparells i els dispositius. Desmuntava i tornava a muntar gairebé tot el que trobava.

Arreglava les seves joguines i les dels altres nens. Fins i tot va arreglar algun aparell dels seus pares.</desc>
	</AspiringEngineer42>
	<ExpertHandyman95>
		<title>Expert en manteniment</title>
		<titleShort>Manetes</titleShort>
		<desc>NAME va treballar com a enginyer a bord. Arreglava des d’una simple consola de comunicacions fins a complicats enllaços de software del meta-nucli de la IA de la nau. No hi havia res que no pogués arreglar.</desc>
	</ExpertHandyman95>
	<MedicalStudent18>
		<title>Estudiant de medicina</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un monbrillant, dins una família de metges i va voler seguir la tradició.

Tenia pocs amics, però s’ho passava molt bé amb els seus germans.</desc>
	</MedicalStudent18>
	<MedicSoldier37>
		<title>Soldat mèdic</title>
		<titleShort>Mèdic</titleShort>
		<desc>NAME es va allistar a l’exèrcit planetari com a metge a la línia de front. Va veure aviat els horrors de la guerra i el van marcar profundament.

Va deixar l’exercit i el seu planeta per fer recerca en medicina i ajudar la gent amb qui es creués.</desc>
	</MedicSoldier37>
	<HighBaroness49>
		<title>Alta noblesa</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>NAME era descendent de baix rang d’una reial família imperial.

La van posar al cap del govern del seu planeta natal de ben jove, i va aprendre importants capacitats polítiques i culturals.</desc>
	</HighBaroness49>
	<ExiledResearcher36>
		<title>Investigadora exiliada</title>
		<titleShort>Exiliada</titleShort>
		<desc>L’amor per la tecnologia de NAME no va ser ben vist a l’imperi tecnofòbic. El Gran Cardenal del sistema la va excomunicar i no se li va tornar a permetre tornar mai.</desc>
	</ExiledResearcher36>
	<WorldSlider50>
		<title>fugitiu planetari</title>
		<titleShort>Fugitiu</titleShort>
		<desc>NAME va ser educat per una banda de criminals fugitius. Va aprendre a no deixar proves de la seva presència per si la banda havia de fugir corrents. També va aprendre una mica de medicina i combat cos a cos dels seus criminals companys.</desc>
	</WorldSlider50>
	<Villain66>
		<title>Malfactor</title>
		<titleShort>Malfactor</titleShort>
		<desc>Després d’arribar al cim de la seva banda criminal, NAME va aprendre l’art de la delinqüència, des de fer servir armes de foc fins a desenvolupar noves tecnologies armamentístiques. Era expert a sotmetre els altres.</desc>
	</Villain66>
	<MedicalStudent71>
		<title>Estudiant de medicina</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>Descendent d’una llarga nissaga de metges, NAME va estudiar tots els camps de la medicina, des dels ungüents d’herbes a les drogues sintètiques. També va heretar un menyspreu saludable cap a les feines de classe baixa.</desc>
	</MedicalStudent71>
	<SpaceNavyDoctor40>
		<title>Metge de nau espacial</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>NAME va treballar de metge en diversos viatges d’una de les poques naus de guerra del seu planeta. Va aprendre a lluitar una mica en els combats ocasionals contra pirates, i es va especialitzar a tractar ferides greus de combat.</desc>
	</SpaceNavyDoctor40>
	<AspergersRebel96>
		<title>Rebel amb Asperger</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un grup rebel d’un món fronterer avançat devastat per la guerra.

El seu síndrome d'Asperger feia que tingués problemes amb les relacions socials i no tenia empatia però va aprendre ràpidament a investigar i a disparar.</desc>
	</AspergersRebel96>
	<GovernmentAgent80>
		<title>Agent governamental</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>NAME va treballar amb el govern contra els grups rebels i ho feia força bé. En el seu entrenament va aprendre a disparar, combatre cos a cos i va adquirir coneixements mèdics.

Havent crescut en una ciutat devastada per la guerra, no el molestaven ni la bruticia ni la sang ni els cadàvers i no veia cap raó per retirar-los.</desc>
	</GovernmentAgent80>
	<ShootingComa31>
		<title>Coma disparador</title>
		<titleShort>Infància en coma</titleShort>
		<desc>Nebulys va entrar en coma de petit i va passar anys somiant que disparava. Quan es va despertar no sabia fer gairebé res, però tenia força bona punteria.</desc>
	</ShootingComa31>
	<SelflessHunter57>
		<title>Caçador altruista</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>Nebulys es va dedicar a caçar criatures misterioses que molts creien que ni existien. A vegades la gent tenia raó i d’altres no.

Pel camí ajudava la gent necessitada.</desc>
	</SelflessHunter57>
	<PsychologyStudent88>
		<title>Estudiant de psicologia</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME buscava noves religions i tradicions i sovint somiava en estrelles llunyanes.

Els somnis van fer que es preguntés que hi havia més enllà dels llums celestes.</desc>
	</PsychologyStudent88>
	<AcolyteOfStars66>
		<title>Acòlit de les estrelles</title>
		<titleShort>Sacerdot</titleShort>
		<desc>Sempre somiador, NAME va viatjar per l’univers a la recerca de la crida que sentia.

Es va anar empobrint cada cop més, però sempre trobava la manera de tirar endavant.</desc>
	</AcolyteOfStars66>
	<SpaceSmuggler10>
		<title>Contrabandista espacial</title>
		<titleShort>Contrabandista</titleShort>
		<desc>Els pares de NAME el feien servir per passar contraban en un grup de planetes fronterers.

Gràcies a la seva petita mida, NAME va convertir-se en un expert en les missions dels seus pares, aprenent sobre armament, negociació i altres coses relacionades amb el contraban.</desc>
	</SpaceSmuggler10>
	<SpaceRaider65>
		<title>Saquejador espacial</title>
		<titleShort>Saquejador</titleShort>
		<desc>NAME era el cap de la tripulació d’un vehicle espacial. Amagant-se entre els planetes fronterers, es va convertir en l’enemic més temut de molts assentaments.</desc>
	</SpaceRaider65>
	<Abductee2>
		<title>Abduït</title>
		<titleShort>Abduït</titleShort>
		<desc>NAME va ser abduït per xenohumans quan encara era un nadó. Van experimentar amb ell per entendre l’estructura genètica humana.

Quan va créixer, ho va fer una mica massa gran i fort per als seus captors i va aconseguir escapar.</desc>
	</Abductee2>
	<Spy40>
		<title>Espia</title>
		<titleShort>Espia</titleShort>
		<desc>NAME va ser entrenat pel seu govern en infiltració i espionatge. Va aprendre a mantenir el cap fred i superar situacions complicades parlant. Quan parlar no funcionava, era capaç d’accions directes més violentes.</desc>
	</Spy40>
	<BlessedChild86>
		<title>Criatura beneïda</title>
		<titleShort>Beneït</titleShort>
		<desc>NAME va néixer sota bons auguris en un grup espiritual d’un monmitjà i l’han reverenciat tota la seva infància.

Va aprendre a preocupar-se dels pobres i auxiliar els fidels des de ben jove.</desc>
	</BlessedChild86>
	<WanderingHealer6>
		<title>Sanador ambulant</title>
		<titleShort>Sanador</titleShort>
		<desc>NAME va estudiar per ser metge, però no li agradava el treball plàcid del monmitjà.

En comptes d’això, va aixecar les arrels i va viatjar als planetes fronterers èr tenir cura de la gent que més ho necessitava.</desc>
	</WanderingHealer6>
	<YouthSoldier99>
		<title>Soldat jove</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una llarga dinastia de soldats. Va seguir la tradició, unint-se a un programa d’entrenament militar.

Va excel·lir en tots els programes d’entrenament físics de la carrera de Marine, i fins i tot va superar la majoria dels exàmens d’intel·ligència. Tot i que no va ser mai gaire brillant ni espavilat, NAME va aprendre el valor del treball dur i el sofriment.</desc>
	</YouthSoldier99>
	<VeteranSoldier2>
		<title>Soldat veterà</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME va lluitar en molts atacs a pirates, rebels i xenos. Va sobreviure els horrors i la glòria de la guerra.

Desgastat per les ferides, les guerres i les cicatrius de combat, NAME es va «jubilar» a la vida social senzilla de les obligacions civils colonials. Passava els dies polint les medalles de guerra, sabent que havia fet honor a la seva nissaga familiar.</desc>
	</VeteranSoldier2>
	<GlitterworldKid84>
		<title>Criatura de monbrillant</title>
		<titleShort>Noi brillant</titleShort>
		<desc>Fill d’una «parella perfecta» dissenyada genèticament d’un mon brillant, NAME era molt més tímid, introvertit i nerviós que els seus pares. Estava pràcticament sempre sol, estudiant ciència i medicina i cuidant el jardí en el seu temps de lleure. 

Durant l’adolescència, va fugir de casa buscant una vida més tranquil·la.</desc>
	</GlitterworldKid84>
	<CosmeticReject89>
		<title>Refús cosmètic</title>
		<titleShort>Marginat</titleShort>
		<desc>Vivia pel carrer i NAME es va sotmetre a un experiment cosmètic poc ètic a canvi de refugi i menjar.

Després d’alguns doloroses modificacions cosmètiques, NAME no semblava el mateix. El van obligar a treballar al laboratori fins que va ser rescatat. Ara NAME està massa espantat per fer mal a ningú.</desc>
	</CosmeticReject89>
	<FeralChild73>
		<title>Infant ferotge</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>NAME vivia amb la seva família una vida dura però pròspera amb altres colons en un món frontera llunyà.

Un dia van ser atacats per un grup de mecanoides que van matar tothom menys en NAME. Va viure sol al desert fins que un grup de lladres el van trobar.</desc>
	</FeralChild73>
	<RaiderKing70>
		<title>Rei lladre</title>
		<titleShort>Lladre</titleShort>
		<desc>Va començar com un simple esclau i va ascendir de rang ràpidament fins que el va conèixer tothom per la seva crueltat.</desc>
	</RaiderKing70>
	<Scout86>
		<title>Explorador</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>A en Nate li encantava estar a l’exterior. Els seus pares el van apuntar a un programa de formació en exploració militar. Va sortir-se’n prou bé quan van deixar-lo sol al bosc.

Degut a aquesta mateixa educació, no va adquirir les capacitats tecnològiques bàsiques com van fer molts altres.</desc>
	</Scout86>
	<FrontierMarshal75>
		<title>Policia de frontera</title>
		<titleShort>Cap de policia</titleShort>
		<desc>Nate era cap de la policia de la seva colònia. Provava de mantenir l’ordre de forma honrada, però l’alcalde corrupte va matar tota la seva família i el va donar per mort a ell.

Després de recuperar-se, Nate va arrestar l’alcalde. Va abandonar el seu planeta per començar una nova vida per ser algú a l’univers.</desc>
	</FrontierMarshal75>
	<TraineeAlchemist98>
		<title>Aprenent d’alquimista</title>
		<titleShort>Alquimista</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un mon medieval. Va aprendre els fonaments de l’alquimia i la medicina en una de les poques escoles de monjos del planeta.</desc>
	</TraineeAlchemist98>
	<ReligiousHierarch42>
		<title>Jerarca religiós</title>
		<titleShort>Jerarca</titleShort>
		<desc>Ordenat sacerdot per la seva comunitat local, NAME intrigava i negociava per ascendir esgraons dins del clergat. Va aconseguir nombrosos títols i terres.

Un dia, un mercader va aterrar amb la seva nau espacial prop de casa seva. NAME va decidir acompanyar el mercader a la recerca de nous reptes i nous planetes.</desc>
	</ReligiousHierarch42>
	<Pickpocket96>
		<title>Carterista</title>
		<titleShort>Lladre</titleShort>
		<desc>NAME va presenciar l’assassinat dels seus pares. Sense cap ajuda, es va haver d’espavilar com va poder. Es va unir a un petit grup d’esclosos socials i va fer el que va caler per sobreviure.</desc>
	</Pickpocket96>
	<CriminalSurgeon8>
		<title>Cirurgià de criminals</title>
		<titleShort>cirurgià</titleShort>
		<desc>Envoltat de molts companys criminals ferits, NAME va fer-se responsable de curar-los.

Tot i que en van morir forces, NAME va millorar en l’ús dels ganivets.</desc>
	</CriminalSurgeon8>
	<SpaceCadet12>
		<title>Cadet espacial</title>
		<titleShort>cadet</titleShort>
		<desc>L’educació en un rústic planeta-granja li va deixar poques oportunitats per l’emoció i l’aventura, així que quan la flota reial va iniciar un programa de reclutament al seu planeta, Jake va canviar el xapo i el bestiar per les armes i la defensa de la corona.

Va servir al súper-destructor interplanetari BSM «Nen del tro».</desc>
	</SpaceCadet12>
	<SanitationCaptain28>
		<title>Capità de neteja</title>
		<titleShort>Conserge</titleShort>
		<desc>DEsprés de graduar-se a l’escola d’oficials, Jake va ser assignat a la consola principal de combat de la «Nen del tro». Hi va servir durant un any fins que, per les seves accions «heroiques», el van reassignar a les brigades de manteniment.

Van ser les mateixes brigades de manteniment el que li van posar el sobrenom de Tauló per les seves cames.</desc>
	</SanitationCaptain28>
	<Naturalist25>
		<title>Naturalista</title>
		<titleShort>Naturalista</titleShort>
		<desc>Mitch es va criar en un planeta rural amb una educació mínima. Va haver de caçar i cultivar per sobreviure.

La casa de la seva família era assaltada sovint pels lladres a la recerca de menjar. Això va tornar Mitch molt desconfiat amb la gent que no coneix.</desc>
	</Naturalist25>
	<OverwatchSniper73>
		<title>Franctirador vigilant</title>
		<titleShort>Franctirador</titleShort>
		<desc>NAME no sap per què es va unir a l’exèrcit, però es va quedar per defensar els seus soldats companys.

L’exercit el va destruir i el va reconstruir. Va aprendre a apuntar bé, a combatre cos a cos i primers auxilis per ferida de bala.</desc>
	</OverwatchSniper73>
	<Drudge47>
		<title>Burro de càrrega</title>
		<titleShort>Matxaca</titleShort>
		<desc>NAME no va estar mia segur del que volia fer a la vida. Va tenir moltes feines de poc nivell mentre es preguntava que seria de la seva vida.

S’entretenia amb simuladors espacials i jocs de supervivència, somiant que algun dia tindria una vida més interessant.</desc>
	</Drudge47>
	<GalacticSightseer55>
		<title>Turista galàctic</title>
		<titleShort>Turista</titleShort>
		<desc>NAME viatjava per les estrelles. Amb prou feines s’ho podia pagar fent les feines desagradables de les estacions, però valia la pena. Veient les meravelles de les galàxies on anava fent escales.

Li encantava acampar en planetes exòtics o seguir les traces d’estranys animals salvatges. Les meravelles de l’univers el van inspirar com cap altra cosa podia fer.</desc>
	</GalacticSightseer55>
	<ChildOfDrifters15>
		<title>Fill de rodamons</title>
		<titleShort>Rodamón</titleShort>
		<desc>Des de ben petit, no va conèixer cap altra llar que la nau dels seus pares. Eren una família de nòmades amb un escenari de vida en canvi constant. La seva vida era sovint perillosa, però no avorrida, i va heretar dels seus pares l’esperit viatger.</desc>
	</ChildOfDrifters15>
	<WanderingCrafter28>
		<title>Artesà viatger</title>
		<titleShort>Artesà</titleShort>
		<desc>NAME va seguir amb l’estil de vida nòmada dels seus pares, vivint de la seva artesania. Però viatjar és un estil de vida molt dur, i sovint pensava que havia arribat l’hora d’instal·lar-se en algun lloc i construir una llar de veritat.</desc>
	</WanderingCrafter28>
	<TribalThunderer25>
		<title>Espetegador tribal</title>
		<titleShort>Espetegador</titleShort>
		<desc>Fa anys, la tribu de NAME va topar amb un dipòsit d’armes abandonat. Creient que les armes eren objectes sagrats, el xaman va seleccionar un nou nascut en circumstàncies supersticioses i li va atorgar l’honor de portar una de les armes per defensar el poble. NAME era aquest nen.</desc>
	</TribalThunderer25>
	<MutinousCaptain49>
		<title>Capità amotinat</title>
		<titleShort>Capità</titleShort>
		<desc>NAME va ser portat a les estrelles pels esclavistes després d’haver delmat la tribu en un atac. Amb els anys va aprendre l’idioma dels seus captors i va arribar a treballar per ells com a intèrpret i diplomàtic.

El capità només va conèixer de veritat en NAME quan va ser capturat pel motí que va organitzar.</desc>
	</MutinousCaptain49>
	<CorpBredStudent62>
		<title>Estudiant de corporació</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME va ser criat per convertir-se en executiu d’una corporació d’exploració espacial propietaris del seu planeta natal. La seva família havia treballat per la federació durant quatre generacions.

A cinc anys, va entrar a l’escola de la corporació on va aprendre lleialtat i crueltat. NAME va excel·lir a trobar solucions diplomàtiques on d’altres requerien violència.</desc>
	</CorpBredStudent62>
	<CorpResearcher37>
		<title>Investigador de corporació</title>
		<titleShort>Investigador</titleShort>
		<desc>NAME encapçalava un equip de recerca d’una enorme corporació d’exploració espacial.</desc>
	</CorpResearcher37>
	<EarthColonist29>
		<title>Colon terricola</title>
		<titleShort>Colon</titleShort>
		<desc>NAME va néixer al planeta Terra. De petit el van llançar a l’espai com a part d’un programa de colonització espacial.</desc>
	</EarthColonist29>
	<SoleSurvivor46>
		<title>Únic supervivent</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>NAME vivia en una colònia remota. Quan els centípedes mecanòides van atacar-los i van matar els seus companys, va ser l’únic supervivent.</desc>
	</SoleSurvivor46>
	<MilitaryTrainee74>
		<title>Entrenament militar</title>
		<titleShort>Infant soldat</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una base militar del sistema Xennoa. Va sotmetre’s a moltes i diverses activitats duríssimes i va muscular molt quan encara era una criatura. També va aprendre a negociar, tractaments mèdics i tàctiques militars.</desc>
	</MilitaryTrainee74>
	<AWOLSoldier26>
		<title>Soldat desertor</title>
		<titleShort>Desertor</titleShort>
		<desc>NAME era soldat d’infanteria.

Quan el van informar de la seva assignació a la guerra de Xennoa-Zartza, va decidir que ja no volia ser soldat. Va aconseguir escapar amb un coet militar.</desc>
	</AWOLSoldier26>
	<Bookworm75>
		<title>Rata de biblioteca</title>
		<titleShort>Rata de biblioteca</titleShort>
		<desc>NAME va passar la seva joventut a la biblioteca, llegint tots els llibres que trobava sobre les meravelloses tecnologies del viatge espacial, l’enginy dels pioners dels viatges espacials, i les històries horribles i fascinants sobre les races mecanòides. Va jurar que algun dia veure aquelles coses amb els seus propis ulls.</desc>
	</Bookworm75>
	<Explorer36>
		<title>Explorador</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar d’un planeta a l’altre, recollint mostres, històries i investigant. Volia tenir un registre de tots els animals, plantes, minerals, màquines i dispositius de l’espai conegut: La guia completa dels viatgers dels planetes fronterers.</desc>
	</Explorer36>
	<ColonyKid89>
		<title>Noi de colonia</title>
		<titleShort>Noi de colonia</titleShort>
		<desc>NAME era fil de dos metges en una petita colònia. Els seus pares van transmetre-li curiositat per la ciència i la medicina.

No va sortir mai amb altres nens de la seva edat, la qual cosa el va fer introvertit i poc sociable.</desc>
	</ColonyKid89>
	<StarshipDoctor78>
		<title>Metge de nau</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>NAME era el metge d’una nau. Era un bon cirurgià i li agradava investigar per si mateix. Tanmateix era molt tancat en si mateix i no era el millor cuidant malalts.</desc>
	</StarshipDoctor78>
	<CaravanChild53>
		<title>Infant de caravana</title>
		<titleShort>Criatura</titleShort>
		<desc>NAME va néixer al vaixell mercant d’un monciutat de mare emprenedora i pare absent. Va néixer mascle, però no li van agradar mai les coses de nois i sempre es posava la roba de sa mare.

Un dia van viatjar amb la seva mare a un monbrillant i es van gastar tots els estalvis en transformar el seu cos en un en el qual se sentís feliç.</desc>
	</CaravanChild53>
	<BountyHunter28>
		<title>Caça recompenses</title>
		<titleShort>Caçadora</titleShort>
		<desc>NAME era caçadora de recompenses en un immens monbrillant. Va fer alguns treballs mol delicats per clients rics, i era coneguda pel silenci i la discreció dels seus treballs.</desc>
	</BountyHunter28>
	<ReEducatedYouth32>
		<title>Jove reeducat</title>
		<titleShort>Reeducat</titleShort>
		<desc>NAME viva en un monmitjà on el govern creia que el jovent era important. 

Va ser un dels molts infants que van ser retirats als seus pares i forçats a entrar als nous programes d’educació.</desc>
	</ReEducatedYouth32>
	<FallenOfficial20>
		<title>Funcionari fugit</title>
		<titleShort>Funcionari</titleShort>
		<desc>NAME era oficial en un govern autòcrata.

Quan els seus superiors li van demanar de participar en uns actes que va considerar atroços, NAME s’hi va negar i va fugir del seu planeta amb res més que la roba que duia posada.</desc>
	</FallenOfficial20>
	<AccursedChild43>
		<title>Infant maleit</title>
		<titleShort>Maleit</titleShort>
		<desc>NAME va néixer al punt màxim d’un eclipsi lunar. Els ancians el van declarar una criatura de la foscor lliurada a ells per tenir-ne cura.

Va passar tota la infància estudiant els costums i rituals del seu poble, a l’espera del dia de la crida.</desc>
	</AccursedChild43>
	<ShamanOfShadows30>
		<title>Xaman de les ombres</title>
		<titleShort>Xaman</titleShort>
		<desc>Quan els monstres del foc van caure del cel, la tribu va demanar a NAME que els guies en la batlla.

NAME va fer servir les medicines i els rituals per inspirar i liderar els guerrers de moltes tribus contra els invasors. Els pirates es van haver de retirar sense fer ni un esclau.</desc>
	</ShamanOfShadows30>
	<AmateurAstronomer76>
		<title>Astrònom aficionat</title>
		<titleShort>Astrònom</titleShort>
		<desc>NAME estava fascinat per l’astronomia. Es podia passar hores mirant els planetes i les nebuloses pel telescopi.

Se li va reconèixer el descobriment d’un petit cometa que s’hauria estavellat contra una lluna propera al cap dels anys i pertorbat els treballs de mineria que s’hi feien.</desc>
	</AmateurAstronomer76>
	<StationSecurity1>
		<title>Seguretat d’estació</title>
		<titleShort>Seguretat</titleShort>
		<desc>NAME va ser assignat com a agent especial en una xarxa d’estacions espacials. Es cuidava de prevenir el tràfic il·legal de persones.

Una vegada, es va declarar foc a l’estació i va salvar molta gent de les flames. Des de llavors procura evitar el foc.</desc>
	</StationSecurity1>
	<FarmHand94>
		<title>Treballador de granja</title>
		<titleShort>Treballador de granja</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una granja d’un petit planeta colonial.

Tot es feia amb l’ajut dels pocs membres que ocupaven la granja, incloent-hi a NAME. Això el va ajudar a tenir independència, esperit i un caràcter afable.</desc>
	</FarmHand94>
	<SpaceTrafficker87>
		<title>Traficant espacial</title>
		<titleShort>Traficant</titleShort>
		<desc>NAME va descobrir que era l’hereu d’un oncle llunya que tenia un negoci armamentístic.

Per protegir el futur de la companyia es va sotmetre a un intensiu entrenament militar, per si es donaven «circumstàncies imprevistes».</desc>
	</SpaceTrafficker87>
	<EnergeticPopIdol4>
		<title>Ídol del pop energètica</title>
		<titleShort>Ídol del pop</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en un monbrillant, practicant el cant i la lluita amb estoc. Va ser durant diversos anys una ídol del pop energètica.

Tot i això, va decidir que la música i la indústria de la moda no li feien prou cas i ho va deixar.</desc>
	</EnergeticPopIdol4>
	<PopIdolPirate25>
		<title>Pirata ídol del pop</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>NAME i els seus fans es van enrolar en una nau pirata. Assaltaven corporacions per robar-los els diners i feien actuacions per donar-se a conéixer.

NAME va agafar por del foc quan un rival va calar foc a l’escenari. Confiava en els seus fans per fer les feines que no li agraden.</desc>
	</PopIdolPirate25>
	<IcePlanetChild56>
		<title>Infant de planeta glaçat</title>
		<titleShort>infant del gel</titleShort>
		<desc>Crescut a les devastacions gelades d’una lluna oceànica, NAME només va poder gaudir de la companyia d’animals i mariners rudes.

LA manca d’interacció social li van fer desenvolupar interès per l’enginyeria, però no l’amor per la humanitat.</desc>
	</IcePlanetChild56>
	<Roboticist87>
		<title>Roboticista</title>
		<titleShort>Roboticista</titleShort>
		<desc>Els mariners sovint morien a les aigües perilloses del planeta oceànic de NAME. Va crear robots per reemplaçar-los.

Amb el temps, va tenir un petit grup de robots que li feien la feina. Es va convertir en un expert en mecànica i enginyeria, però va perdre el gust per les feines manuals.</desc>
	</Roboticist87>
	<ToxicChild59>
		<title>Infant tòxic</title>
		<titleShort>Tòxic</titleShort>
		<desc>Crescut en un planeta industrial, NAME va començar a treballar en una planta química a les sis. Els anys exposats a les toxines industrials el van deixar mentalment malalt.

Va fer volar pels aires les instal·lacions i va escapar del planeta en una nau de càrrega robada.</desc>
	</ToxicChild59>
	<StalwartFarmer91>
		<title>Granger fidel</title>
		<titleShort>Granger</titleShort>
		<desc>Amb la granja sempre amenaçada pels malfactors, NAME va aprendre a defensar-se amb el rifle del seu pare. També va aprendre a fer bons corrals per mantenir els depredadors lluny del bestiar.

Un cop va provar de dibuixar casa seva, i va descobrir que només sabia fer ànecs i guixots.</desc>
	</StalwartFarmer91>
	<BoyScout19>
		<title>Escolta</title>
		<titleShort>Escolta</titleShort>
		<desc>NAME pertanyia a un grup escolta d’un monmitjà.

Va aprendre moltes tècniques de supervivència com ara espavilar-se a la intempèrie i tractament bàsic de ferides.</desc>
	</BoyScout19>
	<UrbworldPimp46>
		<title>Macarró de monciutat</title>
		<titleShort>Macarró</titleShort>
		<desc>Al principi, NAME feia quatre quartos venent droga. Llavors va passar a vendre dones i va fer una fortuna.

Va desenvolupar molta traça amb els punys. També va aprendre a curar les ferides que ell mateix feia a les noies.</desc>
	</UrbworldPimp46>
	<ScienceProdigy96>
		<title>Científic prodigi</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>NAME era el millor a la classe de química, de fisica, exobiologia, astronomia i opera.

Un malaurat accident al laboratori li va deixar com a seqüela una por a mort al foc.</desc>
	</ScienceProdigy96>
	<ParticlePhysicist6>
		<title>Científic de partícules</title>
		<titleShort>Físic</titleShort>
		<desc>NAME va fer investigació física puntera Volia ajudar a construir un futur millor i més pacífic.</desc>
	</ParticlePhysicist6>
	<SpeederRacer68>
		<title>Corredor de curses</title>
		<titleShort>Corredor</titleShort>
		<desc>Rusty era fill d’un criador de falgueres als alts boscos de Khalderia.

Es va enamorar de les curses de velocitat, brunzint entre les enormes copes dels arbres i les fantàstiques vistes del seu planeta. El fosc món de les curses el va obligar a aprendre a defensar-se, sigui discutint o disparant.</desc>
	</SpeederRacer68>
	<DefenseLawyer2>
		<title>Advocat defensor</title>
		<titleShort>Advocat</titleShort>
		<desc>NAME es va adonar que podia guanyar més diners amb una bona replica que amb un bon tret. Buscar una feina per la seva llengua de plata era una bona opció i es va fer advocat.

Sovint defensava corredors il·legals amb els quals havia crescut.</desc>
	</DefenseLawyer2>
	<MercenaryRecruit61>
		<title>Grumet mercenari</title>
		<titleShort>Grumet</titleShort>
		<desc>Fill d’una llarga nissaga de mercenaris orbitals, NAME es va criar en un animat port comercial. De jove, va entrar com a grumet en una tripulació de mercenaris.</desc>
	</MercenaryRecruit61>
	<Ranger8>
		<title>Guardaboscos</title>
		<titleShort>Guardaboscos</titleShort>
		<desc>NAME vivia sol a les profunditats d’un bosc. Protegia la fauna dels caçadors furtius i va aprendre a satisfer les necessitats materials sense l’ajut de ningú.</desc>
	</Ranger8>
	<MarineCadet8>
		<title>Marine cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>NAME estava en un programa de marines cadets planetari.

Va ser expulsat per disparar a un oficial. No es va saber mai si va ser un accident o no.</desc>
	</MarineCadet8>
	<ClanChief70>
		<title>Cap de clan</title>
		<titleShort>Cap</titleShort>
		<desc>NAME gestionava un petit clan criminal en un centre comercial de la perifèria.</desc>
	</ClanChief70>
	<YoungPsychologist60>
		<title>Jove psicòleg</title>
		<titleShort>Psicòleg</titleShort>
		<desc>NAME va néixer i créixer en un monmitjà empobrit, al seient de davant del taxi de sa mare.

Mirant als vianants i escoltant tot el dia als passatgers del taxi, es va acostumar a imaginar-se quins eren els veritables objectius de cadascú.</desc>
	</YoungPsychologist60>
	<FactionLeader69>
		<title>Líder de facció</title>
		<titleShort>Líder</titleShort>
		<desc>Quan comença a ser adult, NAME es va trobar envoltat de bandes i suburbis. 

Per diversió, les va anar unint i liderant-les cap a una mort segura. Sabia que posseïa el talent per assolir les seves ambicions de lideratge.</desc>
	</FactionLeader69>
	<LabGrownChild20>
		<title>Nen de laboratori</title>
		<titleShort>Proveta</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un laboratori com a part d’un intent altruista i fallit de crear una nova espècie d’humans.

Va tenir una infància farcida de llibres i tutories personals. Era maldestre, tímid, i innocent per a ser un veritable humà.</desc>
	</LabGrownChild20>
	<CorpResearcher9>
		<title>Investigador de corporació</title>
		<titleShort>Investigador</titleShort>
		<desc>NAME va ser venut a una corporació per treballar com a esclau fent recerca.

Incapaç d’adaptar-se a la política social del seu lloc de treball, es va capbussar en la feina i no va ser mai promocionat. Cada dia xisclava que el deixessin sol.</desc>
	</CorpResearcher9>
	<TechScholar7>
		<title>Escola de tecnologia</title>
		<titleShort>Alumne</titleShort>
		<desc>NAME era un jove alumne del ram de la ciència i la tecnologia.

S’esforçava cada dia a millorar les seves habilitats intel·lectuals.</desc>
	</TechScholar7>
	<TechnologyDoctor90>
		<title>Doctorat en tecnologia</title>
		<titleShort>Doctor tecnològic</titleShort>
		<desc>NAME va fer recerca en combustibles de propulsió i generació d’energia.

Li encantava la investigació tecnològica, i n’esperava poder millorar la qualitat de vida de l’espècie humana.</desc>
	</TechnologyDoctor90>
	<PitGladiator18>
		<title>Gladiador de pou</title>
		<titleShort>Gladiador</titleShort>
		<desc>NAME va ser esclavitzat de petit i obligat a lluitar amb altres persones i amb animals en una arena de lluita soterrada.

Va mostrar destresa amb l’esport i va aconseguir comprar la llibertat. Tot i això, el temps passat als pous no li van estimular la ment, precisament.</desc>
	</PitGladiator18>
	<PirateTrooper88>
		<title>Pirata d’assalt</title>
		<titleShort>Tropa</titleShort>
		<desc>NAME es va unir a una renovada organització criminal interestel·lar, i era sovint part dels equips d’assalt durant els raids a naus espacials.

Tot i que la seva experiència en combat el feien un bon lluitador, la rudesa de la feina el van tornar fred i poc entusiasta per les interaccions socials.</desc>
	</PirateTrooper88>
	<FactoryWorker58>
		<title>Treballador de fàbrica</title>
		<titleShort>Treballador</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una gran ciutat de fàbriques en un planeta industrial.

Com que la pobresa era molt elevada i el menjar escàs, va treballar per qualsevol sou que li poguessin donar. No era una vida fàcil, però NAME no va mai fugir d’un dia de treball dur.</desc>
	</FactoryWorker58>
	<CombatMedic16>
		<title>Metge de combat</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>Després que els seu país entrés en una guerra a gran escala, NAME va ser enrolat cm a metge de combat.

Els anys a les trinxeres intentant mantenir en vida els seus companys soldats li van proporcionar una gran tècnica pels primers auxilis. La pèrdua de molts amics el van fer estoic i reservat.</desc>
	</CombatMedic16>
	<RichBoy51>
		<title>Nen ric</title>
		<titleShort>Nen ric</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un monmitjà amb uns pares amorosos, una mascota simpàtica i una pila de diners, però sense amics.

El pare sempre li deia «aquesta gentussa només volen els teus diners». Així que es passava la major part del temps sol o barallant-se amb altres nens.</desc>
	</RichBoy51>
	<HiredGun99>
		<title>Assassí a sou</title>
		<titleShort>Assassí a sou</titleShort>
		<desc>NAME sempre va voler demostrar que podia viure sense l’ajut dels seus pares. Va fer tota mena de feines brutes, que sovint incloïen apuntar armes contra gent innocent.

Va arribar a fer prou diners pagar un passatge barat en una nau de càrrega. Va descobrir per què era tant barat quan es va estavellar.</desc>
	</HiredGun99>
	<Athlete75>
		<title>Atleta</title>
		<titleShort>Atleta</titleShort>
		<desc>NAME era atleta professional des de ben jove. Gràcies a les seves capacitats, va poder sortir del seu planeta i entrar a una universitat de ciència i tecnologia d’un monbrillant.

Per culpa de la seva densa agenda d’entrenaments i la seva timidesa natural, era socialment inepte.</desc>
	</Athlete75>
	<StilettoAssassin10>
		<title>Apunyalador</title>
		<titleShort>Assassí</titleShort>
		<desc>Dagut a les seves capacitats, NAME va anar adquirint un sentiment de superioritat. Amb el temps va perdre l’empatia. Es barallava sovint, i va descobrir com n’era de fàcil matar algú.

Quan van descobrir els seus talents, el van convertir en un dels assassins més eficients del sistema.</desc>
	</StilettoAssassin10>
	<SoleSurvivor99>
		<title>Únic supervivent</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>La tribu sencera de NAME va ser exterminada per una pesta.

Va ser trobat per una altra tribu que el va adoptar, però no es va sentir mai unit a cap dels altres membres de la seva nova tribu. Preferia estar sempre fora de la seva nova llarg, passejant pels boscos i cuidant els animals.</desc>
	</SoleSurvivor99>
	<Hunter7>
		<title>Caçador</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>NAME era un gran caçador.

Va aprendre a seguri la pista de qualsevol animal i posar-los trampes als llocs més perillosos, i sabia moltes maneres enginyoses d’abatre alguns animals específics.</desc>
	</Hunter7>
	<MechanoidHacker35>
		<title>Expert en mecanòides</title>
		<titleShort>Mechacker</titleShort>
		<desc>Únic fill d’un respectat inventor de mecanòides, NAME va tenir accés als materials necessaris per modificar i transformar les creacions de son pare.

Feia servir drogues per ser més productiu. Malauradament els efectes secundaris incloïen deliris persistents de convertir-se ell mateix en mecanòide, la qual cosa va perjudicar la seva vida social.</desc>
	</MechanoidHacker35>
	<BattlefieldTech63>
		<title>Tècnic de combat</title>
		<titleShort>Tècnic</titleShort>
		<desc>NAME va rebre entrenament en armes de foc, però la seva feina es centrava en la seva manipulació i adaptació tècnica als mecanòides de combat en el camp de batalla.

Va desenvolupar TEPT després d’escapar per molt poc d’un bombardeig en un camp de blat. Va ser descartat per al servei pels metges.</desc>
	</BattlefieldTech63>
	<ProjectSubject48>
		<title>Individu de projecte</title>
		<titleShort>Subjecte</titleShort>
		<desc>NAME va ser escollit per agents del govern pel misteriós «Projecte Marc».

Tanmateix, deguts als bloquejos de memòria, en recorda molt poca cosa del projecte o dels seus veritables objectius. Només que hi van hi va haver molt pocs supervivents.</desc>
	</ProjectSubject48>
	<MasterTrader3>
		<title>Gran comerciant</title>
		<titleShort>Comerciant</titleShort>
		<desc>NAME era molt bo fent negocis. Es va guanyar el sobrenom ajudant un poble durant una crisi.</desc>
	</MasterTrader3>
	<HexCellArtist19>
		<title>Artista d’hexàgons</title>
		<titleShort>Artista</titleShort>
		<desc>NAME feia escultures a partir de cel·les hexagonals i les intercanviava als museus per menjar.

Quan es va fer famós, va ser segrestat per un pirata. El pirata el va empresonar i el va obligar a fer escultures per vendre-les.</desc>
	</HexCellArtist19>
	<ExoticChef84>
		<title>Cuiner exòtic</title>
		<titleShort>Cuiner</titleShort>
		<desc>NAME sempre es passava de la ratlla amb el menjar. Sempre està buscant ingredients nous i exòtics.

En la seva recerca d’ingredients es va arriscar en diverses ocasions amb la flora i la fauna local.</desc>
	</ExoticChef84>
	<PlagueProdigy12>
		<title>Prodigi de Plaga</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>La infància de NAME es va veure interrompuda per una pesta que va assolar el seu planeta.

Va veure morir els seus amics i companys amb la resta de la gent. La seva desaparició li va despertar una passió pel coneixement.</desc>
	</PlagueProdigy12>
	<MadScientist79>
		<title>Científic boig</title>
		<titleShort>científic</titleShort>
		<desc>El desig de NAME pel coneixement només podia comparar-se amb el seu desdeny per qualsevol que es pogués interposar en la seva recerca.

Viatjant d’un planeta a un altre, va trobar resposta a preguntes que pocs gosaven fer-se.</desc>
	</MadScientist79>
	<PoorKid76>
		<title>Infant pobre</title>
		<titleShort>Infant pobre</titleShort>
		<desc>Després de l’abandonament dels seus pares, NAME va aprendre a sobreviure en la solitud quan tot just tenia 10 anys.</desc>
	</PoorKid76>
	<Warrior43>
		<title>Guerrer</title>
		<titleShort>Guerrer</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en heroi durant la tercera guerra mundial del seu planeta. Va aconseguir evitar el llançament d’armes nuclears quan tots dos bàndols pretenien desequilibrar la tensa igualtat en què es trobaven.</desc>
	</Warrior43>
	<Dreamer11>
		<title>Somiador</title>
		<titleShort>Somiador</titleShort>
		<desc>NAME era un infant expressiu. Cantava sovint i feia amics de seguida, tant joves com grans, homes o dones.

No li agradava gents barallar-se, però quan s’enfadava podia ser perillós, i s’enfadava amb facilitat.</desc>
	</Dreamer11>
	<SpaceExplorer81>
		<title>Explorador espacial</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>NAME va passar deu anys atrapat i sol en un planeta alienígena. Es va adaptar ràpidament al clima i va aprendre a comunicar-se amb els seus enemics.

Aquest llarg període de solitud va fer que perdés tots els bons amics. Té el cor sensible, però ha après a amagar molt bé les emocions.</desc>
	</SpaceExplorer81>
	<UrbworldUrchin13>
		<title>Gamberro de monciutat</title>
		<titleShort>Gamberro</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en el més fosc dels suburbis del seu planeta urbà. La mare no li feia cas i va aprendre a sobreviure, barallant-se per cada mica de menjar que trobava.

Com que era millor que els altres, va poder sortir de la misèria i deixar enrere la seva mare.</desc>
	</UrbworldUrchin13>
	<Smuggler62>
		<title>Contrabandista</title>
		<titleShort>Contrabandista</titleShort>
		<desc>Treballant com a pilot, NAME tenia un mètode per robar i fer contraban sense aixecar sospites.

Va arribar a estalviar prou per comprar la seva pròpia nau, que feia servir per fer els seus propis negocis.</desc>
	</Smuggler62>
	<MilitaryRecruit62>
		<title>Recluta militar</title>
		<titleShort>Recluta</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un monmitjà governat per un dictador militar.

Des de jove va ser entrenat per ser un bon soldat. Li va ensenyar a fer servir tant les armes de foc com cos a cos.</desc>
	</MilitaryRecruit62>
	<DestroyerGeneral40>
		<title>General Destructor</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>NAME va arribar al rang de General Destructor en un monmitjà molt militaritzat.

Era conegut pel seu domini de les armes i també era un bon pilot de naus.</desc>
	</DestroyerGeneral40>
	<StreetUrchin51>
		<title>Gamberro de carrer</title>
		<titleShort>Gamberro</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una família pobra d’un monciutat i va ser abandonat amb molt pocs anys.

Va aprendre a robar i matar per sobreviure pels carrers, aprenent a lluitar cos a cos i a distància. No tenia gaires oportunitats per parlar.</desc>
	</StreetUrchin51>
	<SerialMurderer52>
		<title>Assassí en sèrie</title>
		<titleShort>assassí</titleShort>
		<desc>A NAME li va començar a agradar matar gent, així que ho va comenḉar a fer més sovint i perfeccionar el mètode. S’amagava als carrers més foscos durant hores.

Li encantava fer obres d’art amb les seves víctimes, i se’l va conèixer perquè deixava la seva signatura als cossos de la gent que matava.</desc>
	</SerialMurderer52>
	<KidScientist80>
		<title>Infant científic</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>Name va néixer dins una família influent i va rebre la millor educació que es pot pagar amb diners. Va demostrar ben aviat tenir una intel·ligència superior a la mitjana. Però la manca d’empatia li portava problemes amb els sues pares i amb els mestres.</desc>
	</KidScientist80>
	<MadScientist65>
		<title>Científic boig</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>Un cop acabada la carrera, NAME es va posar a treballar pel laboratori de genètica punta del planeta. Li van acabar descobrint unes investigacions il·legals i inhumanes.

Tot i la influència de la seva família, va patir condemna de presó i treballs forçats en una colònia penal.</desc>
	</MadScientist65>
	<MedievalThief74>
		<title>Lladre Medieval</title>
		<titleShort>Lladre</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en la misèria i la fam d’un planeta medieval, on va aprendre a sobreviure.

Primer només robava el que necessitava. Després va aprendre a robar el que volia.</desc>
	</MedievalThief74>
	<HumanTrafficker69>
		<title>Traficant de persones</title>
		<titleShort>Traficant</titleShort>
		<desc>NAME raptava criatures petites de casa seva per vendre-les.

Amb el temps, ha anat perdent la mica de moral que li quedava.</desc>
	</HumanTrafficker69>
	<TraumatizedYouth62>
		<title>Joventut traumàtica</title>
		<titleShort>Trauma</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un tranquil monmitjà.

La seva mare era protofòbica i va emmalaltir del cor. Desesperat, el seu pare va raptar gent i els va treure el cor. Va ser arrestat, però NAME encara viu amb el trauma de l’experiència.</desc>
	</TraumatizedYouth62>
	<MentalPatient64>
		<title>Pacient mental</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>Van ingressar NAME a un hospital psiquiàtric. Allà matava el temps en les tranquil·les activitats de l’asil.

Li van donar l’alta, però li va quedar la distància emociona, la curiositat per l’anatomia humana i la rialleta maníaca.</desc>
	</MentalPatient64>
	<YouthSoldier75>
		<title>Soldat jove</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>Descendent d’una llarga nissaga de soldats, NAME es va allistar a un programa d’entrenament militar.

Va destacar en l’entrenament físic i fins i tot va aprovar la majoria d’exàmens d’intel·ligència. Com que no era particularment espavilat i llest, NAME va aprendre el valor de treballar de valent i patir.</desc>
	</YouthSoldier75>
	<SpaceMarine48>
		<title>Marine espacial</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME era un guerrer de la marina Imperial.

La seva feina era assaltar les naus enemigues, abatre’n la tripulació i capturar la nau intacta. I se li donava bé.</desc>
	</SpaceMarine48>
	<GalacticPage15>
		<title>Patge galàctic</title>
		<titleShort>Patge</titleShort>
		<desc>NAME va servir un alt almirall d’una flota espacial. Va aprendre el que calia per bellugar-se a la cort, com ara etiqueta i parlar bé.

A la seva societat feudal, es considerava un gran honor servir a una persona de tant prestigi.</desc>
	</GalacticPage15>
	<EnvoyOfTheStars91>
		<title>Enviat de les estrelles</title>
		<titleShort>Enviat</titleShort>
		<desc>NAME va entrar al cos diplomàtic. Defensava l’honor i la tradició en totes les missions.

La seva presitiosa posició el va apartar del treball manual, permetent-li concentrar-se en l’art de la mediació. Va deixar la ferreria per als altres.</desc>
	</EnvoyOfTheStars91>
	<ApprenticeSmith9>
		<title>Aprenent de ferrer</title>
		<titleShort>Aprenent</titleShort>
		<desc>NAME va créixer ajudant a la forja del seu pare.

Eren uns dels últims ferrers del planeta que encara empraven els mètodes tradicionals. Fins i tot excavaven el seu propi material.

A vegades, després de la feina, NAME practicava amb les espases que havia forjat.</desc>
	</ApprenticeSmith9>
	<Blacksmith32>
		<title>Ferrer</title>
		<titleShort>Ferrer</titleShort>
		<desc>Com a ferrer en un mon medieval, NAME va anar fent-se un renom per la qualitat de la seva feina. Tampoc se li donava malament fer servir les espases que forjava.</desc>
	</Blacksmith32>
	<CloneFarmed43>
		<title>Clonat</title>
		<titleShort>Descartable</titleShort>
		<desc>Els nens clonats són plantats en úters artificials i creixen ràpidament en una granja de fetus. Llavors són collits per fer menjar, pels seus òrgans o per treballar, però se’ls anomena sempre «Descartables».</desc>
	</CloneFarmed43>
	<CloneFarmer72>
		<title>Granger de clons</title>
		<titleShort>Clonador</titleShort>
		<desc>Recollir els productes de les granges de clons sol ser feina dels mateixos clons, especialment d’aquells que tenen una tendència a socialitzar. Aquest n’és un que va escapar de la granja i va fugir cap a les estrelles.</desc>
	</CloneFarmer72>
	<GangMember12>
		<title>Membre de banda</title>
		<titleShort>Noi de banda</titleShort>
		<desc>NAME va créixer sense pares. Va passar la vida sol, lluitant als carrers per sobreviure.

No hi fa res com en fos de dura la vida, mai va defallir.</desc>
	</GangMember12>
	<GangBoss0>
		<title>Líder de banda</title>
		<titleShort>Líder</titleShort>
		<desc>Per sobreviure, la banda de NAME havia de robar sovint menjar i provisions als comerciants interestel·lars. A vegades calia matar els guàrdies. A vegades s’havia de matar els policies que provaven de detenir-los.

Amb el pas dels anys es va convertir en un dels criminals més buscats de l’imperi interestel·lar.</desc>
	</GangBoss0>
	<MilitantChild30>
		<title>Infant Militant</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>La família militar de NAME el van obligar a entrenar en la lluita cos a cos i tàctiques de combat.

En el seu temps lliure, construïa petits invents. Això va fer que espavilés la ment.</desc>
	</MilitantChild30>
	<LostMarine68>
		<title>Marine perdut</title>
		<titleShort>Traïdor</titleShort>
		<desc>Poc després de ser ascendit a una posició respectada en el seu planeta militar, NAME va desaparèixer sense deixar rastre.

Va reaparèixer més tard al capdavant de la seva pròpia força militar. Ningú sap com va arribar a convertir-se en el que era.</desc>
	</LostMarine68>
	<Killer70>
		<title>Assassina</title>
		<titleShort>Assassina</titleShort>
		<desc>NAME era una nena assedegada de sang. Els del poble creien que era el producte de la unió d’una serp demoníaca i un home.

Després de presenciar cim el seu pare humà traïa i matava la seva mare, va voler comprovar quantes persones podia ella fer caure amb les seves pròpies mans.</desc>
	</Killer70>
	<Healer46>
		<title>Curandera</title>
		<titleShort>Curandera</titleShort>
		<desc>NAME es va agafar un temps per admirar la bellesa del planeta.

La seva agressivitat latent l’encenia de tant en tant, però mirava d’adaptar-la a la seva vida canviant.</desc>
	</Healer46>
	<ProfessionalGamer86>
		<title>Jugador professional</title>
		<titleShort>Jugador</titleShort>
		<desc>NAME era un obsessionat dels videojocs des que tenia les mans prou grans per agafar el comandament.

Va aconseguir arribar a les finals de diversos tornejos locals en l'època dels 16 bits. Ningú se’n va adonar quan es va retirar abans d’hora, durant l’adolescència.</desc>
	</ProfessionalGamer86>
	<ToasterRepairman81>
		<title>Reparador de torradores</title>
		<titleShort>Reparador</titleShort>
		<desc>Era bo amb les mans i apassionat de la tecnologia, així que NAME va provar d’inventar alguns dispositius i màquines que canviarien el món per sempre més.

Uns quants fracassos i algun desastre més tard, el van fer tirar la tovallola i va començar a treballar en alguna cosa en la qual pogués treure profit del seu talent.</desc>
	</ToasterRepairman81>
	<DataDecoder25>
		<title>Descodificador de dades</title>
		<titleShort>Descodificador</titleShort>
		<desc>Nascut en un monbrillant, NAME estava molt interessat en el procés de documentar i arxivar la documentació, i es va convertir en un registrador sènior de la brillantpèdia.

Se li donava bé l’estudi i la investigació, però no tenia gaires experiències socials.</desc>
	</DataDecoder25>
	<ArchotechSpy14>
		<title>Espia d’arcotecnologia</title>
		<titleShort>Espia d’IA</titleShort>
		<desc>NAME era un investigador de cibernètica. Estudiant un planeta important, es va relacionar massa amb els subjectes. Amb el temps, el nucli de màquines d’arcotecnologia el van convèncer per treballar per la seva causa i el van convertir en espia.

Quan es va rebel·lar contra el seu cap no-humà, va enviar mecanòides a l’espai per perseguir-lo.</desc>
	</ArchotechSpy14>
	<WolfPackMember79>
		<title>Manada de llops</title>
		<titleShort>Ferotge</titleShort>
		<desc>NAME va ser abandonat per la seva família. Uns llops HE van criar, corrent, caçant i defensant la manada.

Va aprendre a defensar-se bé amb ungles i dents. També va aprendre estratègies brutals i primitives de caçar.</desc>
	</WolfPackMember79>
	<BehaviourResearch99>
		<title>Investig. conducta</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>Van capturar NAME i van forçar la seva introducció a la societat moderna. Es va adaptar de seguida i es va fer investigació del comportament i va arribar a crear les seves pròpies instal·lacions.

Es va especialitzar en canins, però va prendre molt sobre la resta d’animals. Les plantes no li van interessar mai.</desc>
	</BehaviourResearch99>
	<RebelStudent39>
		<title>Estudiant rebel</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una família modesta, però privilegiada, que  el van animar a jugar als escacs i fer tir al plat des de ben petit.

Com que s’avorria a l’escola, li agradava posar a prova els mestres sobre les contradiccions entre els valors oficials del planeta i les polítiques governamentals.</desc>
	</RebelStudent39>
	<PoliticalActivist61>
		<title>Activista polític</title>
		<titleShort>Activista</titleShort>
		<desc>Matt es va ajuntar a una facció política radical que plantava cara al govern del seu planeta.

L’entrenament en tàctiques de guerrilla que va rebre Matt dels seus companys el van preparar per la lluita activa, però també van posar en un compromís les seves creences.</desc>
	</PoliticalActivist61>
	<Cadet99>
		<title>Cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Nascut al planeta de Nova Xina, El pare de NAME era cap de la policia i molt estricte amb els seus fills.

NAME Havia de fer exercicis d’entrenament d’estil militar cada dia i havia de tenir l’habitació impecable, sempre apunt per passar revista. Va acabar odiant la violència.</desc>
	</Cadet99>
	<Flaneur73>
		<title>Flâneur</title>
		<titleShort>Flâneur</titleShort>
		<desc>NAME voltava i passejava pels carrers i cafès del seu planeta, buscant la llibertat a cada cantonada, sense cap lligam.

Durant aquesta epoca no es va fiar mai de res ni va rebre ordres de ningú.</desc>
	</Flaneur73>
	<ShipTechnician62>
		<title>Tècnic de nau</title>
		<titleShort>T+ecnic</titleShort>
		<desc>NAME era un aprenent de tècnic en naus comercials que feien rutes entre estacions i planetes del seu sistema natal. Allà va aprendre a arreglar i millorar màquines.

A vegades, la seva nau era designada per a curtes sortides d’exploració a regions perilloses de l’espai.</desc>
	</ShipTechnician62>
	<ChiefEngineer74>
		<title>Cap d’enginyers</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>Com a cap d’enginyers en una gran nau espacial, NAME dominava tota mena de feines complicades i difícils.

Delegava en altres membres de la tripulació les feines més bàsiques del dia a dia. Va desaparèixer amb la seva nau en un llarg viatge d’exploració.</desc>
	</ChiefEngineer74>
	<BlacksmithsSon72>
		<title>Fill de ferrer</title>
		<titleShort>Ferrer</titleShort>
		<desc>El pare de NAME tenia una ferreteria en un districte decadent d’una vella ciutat. NAME ajudava al seu pare quan podia.

Més endavant, el seu pare va fer-li de mestre ferrer. NAME tenia el tir com a hobi.</desc>
	</BlacksmithsSon72>
	<BlacksmithShooter88>
		<title>Ferrer tirador</title>
		<titleShort>Armer</titleShort>
		<desc>Quan era un jove ferrer, la botiga de la família de NAME va ser assaltada per la policia. NAME va disparar a dos oficials abans que la policia el pogués detenir.

Sentenciat a presó per tota la vida, NAME va aprendre dels altres criminals a robar i amagar-se.</desc>
	</BlacksmithShooter88>
	<JoywireAddict67>
		<title>Addic. al circ. de l’alegr.</title>
		<titleShort>Ionki</titleShort>
		<desc>Els pares de NAME ere rics i li donaven tot el que demanava. Fins que va descobrir els circuits de l’alegria i es va obsessionar. Quan els seus pares ho van descobrir, el van repudiar.

No es cuidava i sovint protagonitzava actes violents. Buscava la següent recàrrega del circuit amb tots els mitjans que tenia a l’abast.</desc>
	</JoywireAddict67>
	<AddictionCounsel61>
		<title>Consell per drogaddictes</title>
		<titleShort>Conseller</titleShort>
		<desc>Després de recuperar-se de la seva addicció als circuits de l’alegria, NAME va optar per un sistema de vida no violent i dedicat a ajudar els altres.

Viatjant d’una comunitat a una altra, feia servir la medicina, l’art i els treballs manuals per ajudar els altres a desfer-se de la seva addicció.</desc>
	</AddictionCounsel61>
	<ChildKnave65>
		<title>Criatura gamberra</title>
		<titleShort>Gamberro</titleShort>
		<desc>NAME era el noi al servei del rei Lloderic. Li encantava entrenar am els pals de fusta i enfrontar-se cos a cos. Es va adaptar ràpidament al fragor de la batalla i era bo disparant.

Va servir bé al seu senyor fins que el rei va morir en un malaurat accident.</desc>
	</ChildKnave65>
	<BloodgameSurvivor96>
		<title>Superviv. als jocs de sang</title>
		<titleShort>Gladiador</titleShort>
		<desc>NAME va ser venut a la Companyia d’Entreteniments Nucli d’Estrella i el van ocupar com a carnassa en un dels espectacles que giraven per tot el sistema.
 
El temperament de NAME el va convertir en un malson, fins i tot pel públic. Va ser expulsat i exiliat a un planeta ple d’animals mortals, criminals i drons amb armes i càmera.</desc>
	</BloodgameSurvivor96>
	<WastelandWanderer2>
		<title>Rodamón d’erm</title>
		<titleShort>Rodamón</titleShort>
		<desc>Nascut en una família rica en un planeta desèrtic, NAME va ser desterrat després d’un atac per encàrrec que va destruir el seu casal familiar.

Va aconseguir amagar-se en un dels conductes de refrigeració al soterrani del casal. Jurant venjant-se dels assassins i de qui els havia llogat, NAME va sortir al desert, sol.</desc>
	</WastelandWanderer2>
	<VoidspaceRaider8>
		<title>Bandoler sideral</title>
		<titleShort>Bandoler</titleShort>
		<desc>Després d’anys de recerca dels assassins de la seva família, va oferir a NAME entrar en un grup de bandolers siderals. Va acceptar amb la convicció que podria descobrir-hi l’assassí que havia vist.

La seva increïble capacitat d’escapar per molt poc de les situacions de perill li van donar el sobrenom de 'Blackjack' en reconeixement de la seva bona sort.</desc>
	</VoidspaceRaider8>
	<PyroAssistant17>
		<title>Assistent de foc</title>
		<titleShort>Assistent</titleShort>
		<desc>En un planeta industrial, el primer que va aprendre NAME és que si volia menjar, havia de treballar. Així que es va posar a treballar. La gent petita entrava bé als llocs no es podien ficar els adults, i allà les normes de seguretat eren més aviat flexibles.

Sempre havia tingut tendència a la piromania, i el van fer fora de la cuina per un desafortunat incident.</desc>
	</PyroAssistant17>
	<MachineFixer97>
		<title>Reparació de màquines</title>
		<titleShort>Reparador</titleShort>
		<desc>NAME es va aficionar a solucionar problemes mecànics, sempre que no involucraven a la cuina.

Tota la vida entre maquinària perillosa i productes inflamables li van ensenyar a curar-se prou bé. Malgrat el dolor de les cremades, no va perdre la seva fascinació pel foc.</desc>
	</MachineFixer97>
	<StreetUrchin39>
		<title>Gamberro de carrer</title>
		<titleShort>Estafador</titleShort>
		<desc>Després de fugir de casa, NAME va viure al carrer.

Va créixer ràpid i va aprendre aviat a enganyar a la gent per que hi confiessin.</desc>
	</StreetUrchin39>
	<SpaceMerchant61>
		<title>Mercader espacial</title>
		<titleShort>Mercader</titleShort>
		<desc>Com a part del seu estil de vida interplanetari, NAME volia dominar els seus interessos romàntics tan com la seva competència. Mentre no va tenir la seva pròpia nau, es va llogar per treballar en vols xàrter.</desc>
	</SpaceMerchant61>
	<RitualChild16>
		<title>Infant de ritual</title>
		<titleShort>Sacrifici</titleShort>
		<desc>Nascut amb una marca especial al coll, la tribu de NAME el va triar per a un sacrifici sagnant. El van abandonar al bosc perquè morís. Una manada de llops àrtics el van trobar i el van adoptar.

En fer-se gran, va aprendre a fer eines que l’ajudessin a caçar amb la manada.</desc>
	</RitualChild16>
	<BeastSlayer8>
		<title>Matador de bèsties</title>
		<titleShort>Matador</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar per diversos planetes, buscant informació d’atacs d’animals. Podia acampar al planeta durant setmanes, aprenent coses de la seva presa abans d’atacar. El que més li agradava era caçar trumbes.

Preferia treballar en soledat, li encantava l’emoció de la cacera i la carn acabada de caçar.</desc>
	</BeastSlayer8>
	<BrothelGofer60>
		<title>Grum de bordell</title>
		<titleShort>Grum</titleShort>
		<desc>Nascut en un monmitjà en l’era del vapor, però devastat per una crisi econòmica, NAME es va posar a treballar de ben jove. Pidolant, netejant sabates, cosint,... va fer de tot. Però se’l va conèixer per fer de grum en un bordell, servint tot tipus d'afrodisíacs i drogues a les habitacions de les noies.</desc>
	</BrothelGofer60>
	<DrugLieutenant88>
		<title>Ajudant de cartel</title>
		<titleShort>Camell</titleShort>
		<desc>NAME va treballar ajudant en Grady Loughman, el cervell de la trama. Protava un equip de gent que venia droga i es barallava amb altres càrtels quan convenia.

La seves capacitats socials el van portar al capdamunt del joc polític, i sempre tenia servents que cuinaven i fregaven.</desc>
	</DrugLieutenant88>
	<LaborCampOrphan93>
		<title>Orfenat de camp</title>
		<titleShort>Orfe</titleShort>
		<desc>NAME va perdre els seus pares en un accident industrial i va créixer en un orfenat de camp. Els seus supervisors el feien treballar sense pietat, però almenys li donaven menjar i roba.</desc>
	</LaborCampOrphan93>
	<UrbworldEnforcer55>
		<title>Vigilant de monciutat</title>
		<titleShort>Vigilant</titleShort>
		<desc>NAME s’encarregava de fer complir la llei en un monciutat antic.

Es feia amb el pitjor de la humanitat, des de protegir la noblesa avariciosa als seus palaus punxeguts fins a eradicar cultes caníbals amagats en profundes coves sota terra.</desc>
	</UrbworldEnforcer55>
	<GameFanatic49>
		<title>Fanàtic dels jocs</title>
		<titleShort>Jugador</titleShort>
		<desc>NAME era un jugador fanàtic que sabia com sobreviure als jocs de realitat virtual.

Una vegada, mentre posava a prova les seves habilitats al món real, va ser segrestat per un científic criminal, que va fer alguns experiments sobre ell. Va aconseguir escapar, però no ha pogut oblidar mai aquella experiència.</desc>
	</GameFanatic49>
	<ToolMechanic40>
		<title>Fabricant d’eines</title>
		<titleShort>Mecànic</titleShort>
		<desc>NAME va ser un conegut fabricant d’eines en un polsós planeta llunyà.

Després que la seva empresa tanqués per un escàndol, es va unir a una tribu per sobreviure, fabricant ganivets i martells, viatjant i venent les seves eines amb altres assentaments.</desc>
	</ToolMechanic40>
	<ClassClown20>
		<title>Pallasso de la classe</title>
		<titleShort>Nen pallasso</titleShort>
		<desc>Als ambients ultracompetitius de la seva escola de monbrillant, NAME sempre va fer el paper de pallasso per difuminar la tensió.

D’això en va treure una sensació de desesperança social i un gust per la part artística de la comèdia.</desc>
	</ClassClown20>
	<CraftShaper11>
		<title>Artesà del torn</title>
		<titleShort>Artesà</titleShort>
		<desc>NAME es va tancar durant anys al seu estudi i demanava que li portessin menjar per no perdre temps a la cuina.

Les seves creacions van arribar a donar-li el més gran honor del Planeta Semàntic: Permís per utilitzar la tecnologia més avançada per poder materialitzar qualsevol disseny en minuts.</desc>
	</CraftShaper11>
	<CrimeBossChild12>
		<title>Infant de cap criminal</title>
		<titleShort>Infant del crim</titleShort>
		<desc>Un important cap criminal va adoptar NAME. Li van ensenyar totes les facetes del negoci familiar, des del contraban fins a enginyoses maneres de matar.

Quan la seva família va ser atacada, el seu pare li va ordenar que s’amagués en una cripta d’hibernació secreta.</desc>
	</CrimeBossChild12>
	<MercenaryLeader48>
		<title>Lider mercenari</title>
		<titleShort>Mercenari</titleShort>
		<desc>En sortir, NAME va començar a reconstruir l’imperi del seu pare. Va desafiar el líder d’una banda de mercenaris i en va prendre el control, llavors va començar a segrestar naus de càrrega i robar-ne la mercaderia de valor.

Els seus homes es van amotinar. El resultat va ser abandonament, arrest i sentència de mort.</desc>
	</MercenaryLeader48>
	<SentimentalChild27>
		<title>criatura sentimental</title>
		<titleShort>Bon noi</titleShort>
		<desc>NAME feia molta bondat. Quan algú tenia un problema, provava d’ajudar-lo. Però a la seva edat, no sempre se’n sortia. Això entristia el seu esperit sensible.

Somiava en ser un soldat que lluitava contra alienígenes i bandits.</desc>
	</SentimentalChild27>
	<SpecialForces72>
		<title>Forces especials</title>
		<titleShort>Especialista</titleShort>
		<desc>Doneu-me una raó per matar – una de bona!

NAME era un soldat ben preparat – tant preparat que va entrar a les forces especials per combatre els milicians i els bandits xenohumans. No era el que es diu un heroi solitari, si no que treballava molt millor en equip.</desc>
	</SpecialForces72>
	<DustyFarmHand63>
		<title>Treballador de granja</title>
		<titleShort>Granger</titleShort>
		<desc>D'ençà que NAME va poder caminar va treballar cuidant els animals i les pastures que la seva família tenia en el seu àrid planeta natal.

Va endurir-se amb el treball, però no li va deixar temps per activitats intel·lectuals.</desc>
	</DustyFarmHand63>
	<DromedaryKnight31>
		<title>Cavaller dromedari</title>
		<titleShort>Cavaller</titleShort>
		<desc>Havent captat l’atenció del Rei Sorra, NAME va ser entrenat amb la tècnica de lluita del Ratabum Sorrenc.

Sempre amb un camell per transportar coses, va servir lleialment la seva gent de sorra.</desc>
	</DromedaryKnight31>
	<HackerKid65>
		<title>Infant informàtic</title>
		<titleShort>Expert informàtic</titleShort>
		<desc>NAscut en un planeta altament tecnològic, NAME va aprendre a remenar ordinadors de ben petit. 

Com que passava moltes hores sol amb els ordinadors va aprendre molt a fer-les anar, però no a relacionar-se amb altres persones.</desc>
	</HackerKid65>
	<BattleMechanic79>
		<title>Mecànic de batalla</title>
		<titleShort>Mecànic</titleShort>
		<desc>NAME era un mercenari obsessionat per la tecnologia en un sistema a l’inici de l’era de la fusió.

Estava especialment obsessionat a aconseguir millorar el rendiment dels equips, i sovint feia modificacions enginyoses inventades per ell.</desc>
	</BattleMechanic79>
	<VideoGamer94>
		<title>Jugador de videojocs</title>
		<titleShort>Jugador</titleShort>
		<desc>NAME va créixe en un monmitjà, gairebé sempre tancat a l’habitació, jugant a videojocs. HECAP era un noi dolç, amb una gran estima pels animals.

Quan es va ser més gran, va començar a prendre drogues per millorar la realitat. Durant aquesta època de descoberta, va trobar refugi en el gimnàs.</desc>
	</VideoGamer94>
	<DischargedSoldier81>
		<title>Soldat acomiadat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME es va prostituir per pagar-se les drogues. Quan se’n va sortir, es va allistar a l’exèrcit i va aprendre a lluitar.

Era massa espavilat per fer de soldat i sovint qüestionava les ordres i discutia les decisions dels seus superiors. Això el va dur a un acomiadament deshonrós i el va deixar amb un xip instal·lat a l’esquena.</desc>
	</DischargedSoldier81>
	<Student1>
		<title>Estudiant</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME va estudiar química i mecànica quàntica com a entreteniment.

Se li donava bé convèncer els altres perquè fessin la feina física i va convertir l’escaqueig del treball manual en un objectiu vital.</desc>
	</Student1>
	<Chemist38>
		<title>Químic</title>
		<titleShort>Químic</titleShort>
		<desc>NAME era un investigador químic. Feia compostos químics tant per farmacèutiques com per fer explosius, desenvolupant noves substàncies i tractaments.</desc>
	</Chemist38>
	<SuperSoldier19>
		<title>Súper soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>El govern de NAME va llençar un programa experimental per la creació de súper soldats. Van raptar milers d’infants, els van manipular la ment amb drogues i màquines i els van entrenar per lluitar.

Molts infants van morir, però NAME no. Va matar la primera persona amb sis anys, i l’any següent ja era incorporat en operacions de camp.</desc>
	</SuperSoldier19>
	<SuperSoldier81>
		<title>Súper soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>Producte d’un programa de súper soldats dut a terme per un govern ja destituït, NAME es va perdre. Va sobreviure l’atac suïcida final de la nau nodrissa enemiga. I ara què?

Per primer cop a la vida no tenia ordres per executar ni objectius per assolir. Es va aixecar d’entre la ferralla i va caminar cap a la incertesa de la llibertat.</desc>
	</SuperSoldier81>
	<HeadjackAddict49>
		<title>Addicte a la connexió</title>
		<titleShort>Connectat</titleShort>
		<desc>Connectat a un ordinador amb un connector cerebral, NAME preferia la companyia dels ordinadors a la d’altra gent o de mascotes.</desc>
	</HeadjackAddict49>
	<CorporateBuilder80>
		<title>Constructor de corporació</title>
		<titleShort>constructor</titleShort>
		<desc>Tot i haver malgastat el temps i el seu potencial,NAME va trobar que era ràpid movent coses d’un lloc a un altre. Era just el que necessiten les mega-corporacions per a les seves divisions de construcció.

Malauradament, la feina monòtona va acabar amb els impulsos creatius que tenia.</desc>
	</CorporateBuilder80>
	<UrbworldArmyBrat71>
		<title>Grum de l’exèrcit</title>
		<titleShort>Grum</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una base militar d’un monciutat. Era massa jove per lluitar, però va aprendre a ser útil d’altres formes.

Coneixia les armes i l’equip militar, però no es va relacionar mai amb l’entorn natural.</desc>
	</UrbworldArmyBrat71>
	<MechanicsEngineer7>
		<title>Enginyer mecànic</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>A NAME li encantava solucionar problemes i , amb unes mans traçudes i una reputació de bon treballador, va trobar feina com a enginyer mecànic. Construïa i modificava dispositius de totes formes i mides.

Amb el temps va poder escollir els seus clients. Va fer molt amics rics i també uns quants enemics poderosos.</desc>
	</MechanicsEngineer7>
	<PlagueChild8>
		<title>Infant de plaga</title>
		<titleShort>Infant</titleShort>
		<desc>Nascut en un planeta devastat per una plaga, els pares de NAME eren metges. 

NAME va créixer en una quarantena invertida, sota el jurament hipocràtic. No va poder socialitzar gaire. Tanmateix va aprendre molt de medicina mentre ajudava amb els tractaments.</desc>
	</PlagueChild8>
	<PlagueDoctor99>
		<title>Metge de plaga</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>NAME va fer de metge en multitud de planetes devastats per plagues, sempre sota el jurament hipocràtic. Va millorar les condicions de vida dels que estven en quarantena, donant-los complexos tractaments mèdics i desenvolupant nous medicaments.

No va tenir mai temps de fruir d’una vida normal més enllà de la feina.</desc>
	</PlagueDoctor99>
	<YoungMaster70>
		<title>Líder jove</title>
		<titleShort>Líder</titleShort>
		<desc>Nascut de dos metges, NAME desitjava tenir poder. La seva intel·ligència i carisma l’ajudaven a guanyar-se el respecte dels altres.

Va decidir que la millor manera d’aconseguir poder ràpidament és ascendir dins l’exercit imperial, s’hi va allistar tan aviat com li van permetre.</desc>
	</YoungMaster70>
	<ImperialGeneral31>
		<title>General imperial</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>NAME es caracteritzava per la set de poder. Va ascendir ràpidament de rang dins l’exercit i va arribar a ser general ben aviat.

Li van assignar la feina més complicada: Conquerir llunyans planetes fronterers  inexplorats. Si ho aconseguia, l’emperador potser el veuria amb bons ulls com a successor.</desc>
	</ImperialGeneral31>
	<CaravanTraveler5>
		<title>Viatger de caravana</title>
		<titleShort>viatger</titleShort>
		<desc>Nascut en una família de marxants nòmades, NAME va aprendre del seu pare l’ofici de comerciant. Sovint li encomanaven de carregar els animals. A causa del seu estil de vida nòmada, caçava i intercanviava mercaderies per menjar.</desc>
	</CaravanTraveler5>
	<Caravaneer77>
		<title>Caravanista</title>
		<titleShort>Caravanista</titleShort>
		<desc>NAME era cap d’una caravana. Era responsable de la seguretat de la caravana i va encapçalar innumerables negociacions.

VA prosperar amb la seva gent, però la seva riquesa els feia objectiu dels bergants. Sovint havien de fer servir les armes per fer fora els bandits i saltejadors.</desc>
	</Caravaneer77>
	<JungleKid74>
		<title>Noia de la selva</title>
		<titleShort>Noia de la selva</titleShort>
		<desc>NAME va ser abandonada acabada de néixer i va créixer entre animals en una densa jungla del seu planeta natal.

Quan era adolescent, un metge la va trobar ferida al costat de la carretera en un viatge, miolant i bufant. La va rescatar i la va agafar d’aprenent.</desc>
	</JungleKid74>
	<Aromatherapist84>
		<title>Aroma-terapeuta</title>
		<titleShort>Terapeuta</titleShort>
		<desc>NAME va practicar l'aromateràpia, emprant essències de plantes que ella mateixa cultivava.</desc>
	</Aromatherapist84>
	<FarmersSon51>
		<title>Fil de granger</title>
		<titleShort>Granger</titleShort>
		<desc>NAME va passar la seva infància aprenent bioma de granges. Al seu bioma cuidaven animals per investigar quin s’adaptava millor a l’entorn alienígena.

Degut a això, les restriccions de viatge i el racionament d’oxigen, no va relacionar-se amb ningú de fora de la seva família.</desc>
	</FarmersSon51>
	<RebelFighter79>
		<title>Lluitador rebel</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>Quan va esclatar la guerra civil, NAME es va mantenir neutral fines que el seu bioma va ser bombardejat per la milícia lleial.

La seva unitat de combat li van posar el sobrenom «Rar» quan va calar foc al complex de luxe d’un líder lleial, amb la gent encara dins.</desc>
	</RebelFighter79>
	<WealthyStudent21>
		<title>Estudiant ric</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un ric monbrillant. Va estudiar a la Universitat d’Enginyeria de Caspia, i va destacar en matemàtiques i programació d’ordinadors.

NAME es va criar en entorns nets i estèrils i no va veure mai cap granja ni cap hort.</desc>
	</WealthyStudent21>
	<Roboticist20>
		<title>Programador de robots </title>
		<titleShort>Robòtica</titleShort>
		<desc>NAME se sentia més còmode entre robots i intel·ligències artificials que entre persones orgàniques, així que va posar-se a treballar en robòtica. Es va interessar especialment en mecanites i tecnologia antiga.  

NAME confiava les necessitats bàsiques a altres persones.</desc>
	</Roboticist20>
	<StreetPeddler62>
		<title>Venedor ambulant</title>
		<titleShort>Firaire</titleShort>
		<desc>Crescut en un momitjà industrialitzat on no eren estranys els lladres i els carteristes, NAME ajudava la seva família fent quincalla i bijuteria per vendre al carrer.

Va aprendre de seguida que l’important no era el què sabia, si no a qui coneixia, si volia arribar lluny a la vida.</desc>
	</StreetPeddler62>
	<PrivateDetective57>
		<title>Detectiu privat</title>
		<titleShort>Detectiu</titleShort>
		<desc>Com a vigilant privat, la seva agudesa i la llengua de plata eren les millors eines de NAME. Sovint es passava les nits treballant en casos que anaven des de descobrir assumptes de banyes i secrets comercials fins a resoldre casos d’assassinat i infiltrar-se en organitzacions criminals. No hi havia cap cas que no acceptés si es posaven d’acord en el preu.</desc>
	</PrivateDetective57>
	<BodyguardTrainee27>
		<title>Practicant de guardià</title>
		<titleShort>Guardaespatlles</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una coneguda família de reconeguts guardaespatlles. Les seves mares Elena i Victòria el van posar en moltes situacions perilloses, entrenant-lo per posar la seguretat del seu client per sobre de la pròpia.

Van ensenyar-li infinitat d’herbes i verins naturals per protegir els clients de ser enverinats.</desc>
	</BodyguardTrainee27>
	<SpaceBartender52>
		<title>Cambrer espacial</title>
		<titleShort>Cambrer</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en cambrer en una estació espacial. Es va relacionar amb molts estrangers i es va fer amic d’alguns.

Amb el temps, NAME va fer servir el seu coneixement d’herbes per preparar estranys beuratges per als seus clients.</desc>
	</SpaceBartender52>
	<SpoiledChild65>
		<title>Criatura consentida</title>
		<titleShort>Consentit</titleShort>
		<desc>El pare de NAME era un esforçat enginyer espacial. Els seus pares li van prohibir la majoria de feines manuals i perilloses, així que va aprendre art i música.

Li encantaven els animals, però els seus pares no li deixaven tenir una mascota, tot i que jugava molt amb les mascotes dels altres.</desc>
	</SpoiledChild65>
	<CosmeticSurgeon52>
		<title>Cirurgià cosmètic</title>
		<titleShort>Cirurgià</titleShort>
		<desc>NAME tenia un tracte molt dolent amb els seus pacients per la seva agressivitat. Sovint amenaçava als seus pacients perquè es fessin operacions d’estètica. Va fer molts diners.

Tot i que a la feina te molta cura i s’esforça, no aixeca un dit quan cal fer feines domèstiques.</desc>
	</CosmeticSurgeon52>
	<Philosopher26>
		<title>Filòsof</title>
		<titleShort>Pensador</titleShort>
		<desc>NAME era un estudiant d’un monbrillant. Va patir una escolarització difícil per què els companys el prenien per un noi estrany.

Sempre va passar una mica apart de tot això, i se sorprenia de les moltes maneres estranyes i interessants de viure la vida.</desc>
	</Philosopher26>
	<UprightDiplomat83>
		<title>Alt diplomàtic</title>
		<titleShort>Diplomàtic</titleShort>
		<desc>Com a diplomàtic, NAME el van assignar a tasques diplomàtiques als llunyans i sagnants sectors fronterers.

Confiava acabar amb les interminables guerres, fins que la seva nau consular, el St. Anthem, va ser atacada per una flota d’assalt.</desc>
	</UprightDiplomat83>
	<CaveChild67>
		<title>Criatura de caverna</title>
		<titleShort>Noi de cova</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en una cova en un planeta tundra i va ser adoptat per un grup de viatgers coneguts com els Mags. Va passar a ser part de la tripulació i els Mags li van explicar històries meravelloses sobre l’univers.

Un dia, els Mags no van tornar d’una sortida per buscar menjar. Els va esperar durant anys i finalment va decidir sortir a l’espai a buscar-los.</desc>
	</CaveChild67>
	<VideoProducer97>
		<title>Productor de vídeo</title>
		<titleShort>Productor</titleShort>
		<desc>No es trobava bé entre la gent i NAME va buscar confort en la producció de vídeos. Estranyament, a la gent li agradaven els seus vídeos i deien que eren «drames de comèdia de situació perfectes».

NAME va aprofitar-ho i en va emetre més, amb l’esperança que algun dia podria contactar amb els Mags.</desc>
	</VideoProducer97>
	<RangerChild91>
		<title>Criatura de bosc</title>
		<titleShort>Criatura de bosc</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en un bosc. El seu pare li va ensenyar a caçar i a viure de la terra, sense necessitar a ningú més.

Es va acostumar als treballs manuals i gràcies a la seva ment intuïtiva va sobreviure durant setmanes en completa solitud.</desc>
	</RangerChild91>
	<BushSniper97>
		<title>Franctirador del rostoll</title>
		<titleShort>Franctirador</titleShort>
		<desc>La pacífica vida de NAME es va acabar quan el seu país va ser brutalment envaït.

NAME va ser enrolat a l’exèrcit tan bon punt en va tenir edat, i de seguida va mostrar aptituds per als rifles. Es passava mesos vivint als boscos, abatent soldats que intentaven travessar la frontera.</desc>
	</BushSniper97>
	<GlitterworldRoyal5>
		<title>Reialesa de monbrillant</title>
		<titleShort>Reialesa</titleShort>
		<desc>NAME es va criar al palau reial d’un monbrillant. Va ser preparada de ben jove per casar-se amb algú d’una altra família reial en un altre planeta.

Malauradament, tenia les dents tortes i això no agradava a cap dels pretendents. Això va fer que es tornes amargada i ressentida.</desc>
	</GlitterworldRoyal5>
	<PirateSympathizer24>
		<title>Simpatitzant pirata</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>De jove, NAME va establir connexions amb els baixos fons. Amb ells es va entrenar en el combat cos a cos i es va convertir en una consellera de confiança dels baixos fons.

Després de participar en una rebel·lió fallida, va fugir del seu planeta per viatjar amb un grup de pirates.</desc>
	</PirateSympathizer24>
	<PlagueSurvivor48>
		<title>Supervivent de plaga</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>NAME va veure com una misteriosa plaga devastava el seu poble, matant-li la família i els amics.

VA apendre una mica de medicina veient com treballaven els metges que lluitaven contra la plaga, però li van quedar seqüeles psíquiques.</desc>
	</PlagueSurvivor48>
	<UnethicalDoctor97>
		<title>Metge poc ètic</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en metge per poder descobrir nous medicaments i salvar vides. Aviat es va trobar que l’única manera de progressar en la seva recerca era fer experiments en pacients humans.

Va emprar pacients molt sovint – Sense demanar-los si volien participar en l’experiment.</desc>
	</UnethicalDoctor97>
	<OffworldRecruit22>
		<title>Recluta llunyà</title>
		<titleShort>Recluta</titleShort>
		<desc>NAME va néixer i es va criar en un equipament per l’educació de soldats en un planeta llunyà. De ben petits, els ensenyen tàctiques de combat cos a cos, lluita i a supervivència en planetes allunyats.

Com que destacava sobre la resta, van escollir NAME per entrar al cos de desplegament orbital de tropes.</desc>
	</OffworldRecruit22>
	<ShockTrooper52>
		<title>Tropa d’assalt</title>
		<titleShort>Tropa d’assalt</titleShort>
		<desc>NAME va participar com a tropa d’assalt a diverses guerres en planetes de l’espai profund.

Durant un assalt d’alt risc, tota la seva unitat va ser eliminada. Ningú més sap exactament que va passar aquell dia, però NAME portarà aquesta càrrega per sempre.</desc>
	</ShockTrooper52>
	<ProdigalStudent39>
		<title>Estudiant pròdig</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME era un bon estudiant, i es dedicava a aprendre tot el que podia de la humanitat i de les seves creacions.

No li feia res que la gent l’evités per ser un saberut. Confiava en un futur millor.</desc>
	</ProdigalStudent39>
	<CombatMedtech40>
		<title>Metge de Combat</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>Com a metge militar, la feina de NAME era curar i arreglar tot el que li posaven a les mans, tant persones com màquines o robots.

Treballava a zones perilloses i no tenia cap problema per salvar les vides dels soldats i muntar els dispositius que fessin falta per guanyar.</desc>
	</CombatMedtech40>
	<AdventurousYouth32>
		<title>Joventut aventurera</title>
		<titleShort>Aventurer</titleShort>
		<desc>NAME va explorar tots els voltants de l’estat on vivia la seva família, descobrint petites meravelles naturals amagades en coves rius i catacumbes.

Durant l’adolescència, va fer força enemics</desc>
	</AdventurousYouth32>
	<TreasureHunter70>
		<title>Caçador de tresors</title>
		<titleShort>Aventurer</titleShort>
		<desc>NAME va explorar els planetes fronterers exteriors amb l’esperança de trobar estranys tresors.

Després de trobar una escultura llegendària, va ser traït pels seus homes. Va sobreviure a l’atac traïdor, però es van quedar l’escultura.

Va crear la Companyia de Mercenaris Enclusa per aconseguir venjar-se.</desc>
	</TreasureHunter70>
	<PilotFan99>
		<title>Fan de pilot</title>
		<titleShort>Fan de pilot</titleShort>
		<desc>NAME idolatrava al seu pare, que era pilot espacial.

Col·leccionava coses de pilots i va estudiar una pila de llibres sobre el pilotatge de naus, preparant-se per unir-se a la marina de l’espai profund seguint els passos del seu pare.</desc>
	</PilotFan99>
	<StarfighterPilot54>
		<title>Pilot de caça espacial</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>Després d’anys d’entrenament i d’esforços NAME va aconseguir ser pilot.

Després de milers de missions de combats, se’n va cansar i va començar a buscar nous reptes. Es va unir a una banda de pirates espacials que el van rebre amb els braços oberts per les seves facultats de pilotatge.</desc>
	</StarfighterPilot54>
	<MedicalHelper65>
		<title>Auxiliar mèdic</title>
		<titleShort>Aux. mèdic</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar per planetes fronteres amb la seva família. La seva mare, una metgessa de renom, sovint donava classes a la nau rehabilitada per al transport i servei mèdic.

De tant en tant, la família s’embrancava en llargs i dificultosos treballs mèdics per pacients especialment necessitats, i NAME els ajudava en el que podia.</desc>
	</MedicalHelper65>
	<GangSoldier28>
		<title>Soldat de banda</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME va viure durant anys entre tres assentaments de saquejadors i va haver d’esforçar-se per superar moltes dificultats: la implosió d’una nau, la criptobiosi, l’aterratge forçós en un polsegós i míser planeta, l’atenció mèdica a un avi fins que es va curar, i una pila de batalles.

Finalment va liderar una banda violenta.</desc>
	</GangSoldier28>
	<CountryChild62>
		<title>Criatura de camp</title>
		<titleShort>Nen Ruc</titleShort>
		<desc>NAME va ser educat per témer els deus i estimar el seu país. Era un autèntic xaval de poble. Treballava sempre de valent per aconseguir ser respectar en comptes de demanar que el respectessin.</desc>
	</CountryChild62>
	<SpaceMarine80>
		<title>Marine espacial</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME Es va unir a les Legions Interplanetaris per viatjar per les estrelles i lluitar pel seu planeta. Van distingir-lo en diversos combats.

Les experiències el van anar tornant insensible a la gent que l’envoltava i es van degradar les seves capacitats socials. Però va aprendre a lluitar.</desc>
	</SpaceMarine80>
	<RebelWriter82>
		<title>Escriptor rebel</title>
		<titleShort>Escriptor</titleShort>
		<desc>NAME va desenvolupar un talent precoç per l’escriptura. Va començar a escriure de molt jove a un conegut diari en línia (de forma anònima, per amagar la seva edat) d’assumptes que podien anar de la bioètica a la teoria política i la xenosociologia.</desc>
	</RebelWriter82>
	<Adventurer17>
		<title>Aventurer</title>
		<titleShort>Aventurer</titleShort>
		<desc>La set de NAME per l’aventura el van portar a molts planetes. Va visitar els més lluents monbrillants i els més foscos planetes tòxics en la seva recerca de coses noves i excitants.

Treballava tant poc com podia, sovint vorejant els límits ètics per aconseguir diners fàcils. De totes les feines, la que més odiava era cuinar.</desc>
	</Adventurer17>
	<ExiledPrince89>
		<title>Príncep exiliat</title>
		<titleShort>Príncep</titleShort>
		<desc>NAME és un membre de la família reial que va ser exiliat per haver avergonyit la família.

Vivint en una terra estranya, pràcticament sol, passava bona part del dia fent cabanes i cases per viure-hi. No tenia gaire temps per divertir-se i havia perdut tots els amics i la família.</desc>
	</ExiledPrince89>
	<BloodyWanderer51>
		<title>rodamón sanguinari</title>
		<titleShort>Rodamón</titleShort>
		<desc>NAME era un rodamón que viatjava de poble en poble, agafant males feines o robant per sobreviure.

Un dia se li va girar el cap i va tenir una emprenyada monumental. Va arribar a destruir uns quants pobles i matant molta gent. Es va calmar, però encara li dura la sed de sang.</desc>
	</BloodyWanderer51>
	<NewAgeDuelist36>
		<title>Duelista New age</title>
		<titleShort>Duelista</titleShort>
		<desc>NAME estava fascinat pel combat. Els seus pares viatjaven sovint i això li va permetre aprendre molt estils diferents, des de jujutsu de l’onada del 76 fins a l’infame karate estil suburbà.

Era un noi educat i generalment els lluitadors acceptaven d’entrenar-lo, però com que sovint havia de marxar abans d’acabar tota la tutela es va tornar gandul.</desc>
	</NewAgeDuelist36>
	<PirateDoctor33>
		<title>Metge Pirata</title>
		<titleShort>Metge dolent</titleShort>
		<desc>NAME era un apassionat de la medicina, però no es va preocupar mai de graduar-se. Només els pirates amb pocs recursos i els terroristes estaven prou desesperats per requerir els seus serveis, i els que s’operaven amb ell tenien un 50% de probabilitat de sobreviure.

Tot i això era optimista i intentava curar als qui ho necessitaven. Sempre i quant paguessin per endavant.</desc>
	</PirateDoctor33>
	<SpoiledBrat84>
		<title>Mal criat</title>
		<titleShort>Mal criat</titleShort>
		<desc>Nascut en una família rica, NAME va tenir tot el que va voler i no es va acostumar mai a treballar o a ser independent i autosuficient.

Tot esperaven que es convertís en un dels millors metges del món.</desc>
	</SpoiledBrat84>
	<BloodyDentist33>
		<title>dentista sanguinari</title>
		<titleShort>Dentista</titleShort>
		<desc>Després d’estudiar en un famosa facultat, la dèbil personalitat de NAME es va enfonsar per la pressió de les bronques dels professors i les queixes dels pares. Li va agafar una vena assassina i va matar molts dels que es posaven a les seves mans.

Després d’una persecució va aconseguir fugir del planeta i viatjar a un nou món.</desc>
	</BloodyDentist33>
	<CowFarmer93>
		<title>Granger de vaques</title>
		<titleShort>Granger</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en un planeta fronterer sota la tirania del seu pare, que l’obligava a treballar cada dia a la granja. Somiava en escapar i explorar l’univers.

Un dia, quan ningú vigilava la nau de càrrega, es va amagar entre els paquets dins una càpsula de llançament i va fugir cap a l’espai.</desc>
	</CowFarmer93>
	<MasterChef6>
		<title>Mestre cuiner</title>
		<titleShort>Cuiner</titleShort>
		<desc>En un monbrillant, NAME va trobar feina rentant plats en un famós restaurant i va anar pujant de categoria.

Uns quants anys més tard, es va acabar la seva carrera quan va contaminar el menjar que preparava per a l’alcalde. Es va trobar sense feina i va marxa a explorar les estrelles un altre cop.</desc>
	</MasterChef6>
	<DiscardedYouth95>
		<title>jove refusat</title>
		<titleShort>Refusat</titleShort>
		<desc>NAME va créixer sol en un planeta de brossa. Un terra de deixalles dels monbrillants propers era un lloc dur per viure. Quan era un nadó, xuclava l’aixeta d’un dispensador de pasta nutritiva llençat per alimentar-se.

En aquestes circumstàncies desesperançadores, contra tot pronòstic, va sobreviure... i e va fer gran.</desc>
	</DiscardedYouth95>
	<Mercenary19>
		<title>Mercenari</title>
		<titleShort>Mercenari</titleShort>
		<desc>DEsprés de fugir del seu planeta, NAME es va unir a una banda de mercenaris. Va lluitar amb els seus germans i germanes d’armes durant molts anys.

Un dia, van quedar atrapats en una batalla que no podien guanyar. No van voler rendir-se i NAME va ser malferit. Es va espantar quan es va despertar envoltat de cadàvers i misteriosament intacte.</desc>
	</Mercenary19>
	<DisasterSurvivor28>
		<title>Supervivent de desastre</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>El planeta de NAME va xocar amb una petita lluna. Tot allò que considerava que li era familiar va quedar destruït i la seva família exterminada. Va quedar sol entre les runes obligat a cuidar-se sol.</desc>
	</DisasterSurvivor28>
	<ExplorerWriter37>
		<title>Escriptor de viatges</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>NAME viatjava d’un planeta a un altre recollint mostres, històries i investigant. 

El seu objectiu era reunir prou coneixement per fer una guia de supervivència per a generacions futures.</desc>
	</ExplorerWriter37>
	<RebelChild7>
		<title>Infant rebel</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un entorn autoritari. Tot i la forta opressió de la família i el seu entorn, no va deixar mai de lluitar per la seva llibertat i la seva dignitat.

Sovint rebia càstigs desesperants i fins i tot aterridors. Va aprendre a no confiar en ningú.</desc>
	</RebelChild7>
	<MilitiaSoldier83>
		<title>Soldat milicià</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME es va unir a les forces milicianes i va lluitar pels drets i la pau.

Després que el seu planeta quedés devastat per la guerra, va viatjar molt lluny buscant un refugi on poder començar una nova vida en llibertat.</desc>
	</MilitiaSoldier83>
	<MidworldCadet20>
		<title>Cadet de monmitjà</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un monmitjà altament tecnificat amb una florent indústria de trànsit espacial. Desitjava viatjar per les estrelles i viure entre la creixent classe espacial.

Va excel·lir en els seus estudis i va entrar a l’acadèmia espacial més prestigiosa del seu planeta.</desc>
	</MidworldCadet20>
	<WarshipCaptain77>
		<title>Capità de nau de guerra</title>
		<titleShort>Capità</titleShort>
		<desc>Els anys passats com a oficial comandant d’una corbeta d’avançada, van ensenyar NAME l’art del lideratge, les tècniques de la més alta enginyeria, i com mantenir la calma quan els enemics t’estalonen.

Malauradament, NAME va tenir molt poc contacte amb la natura.</desc>
	</WarshipCaptain77>
	<VatgrownScientist41>
	<title>Científic proveta</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>NAME va ser criat per ser un científic perfecte, amb un cervell perfectament preparat per la física i la química.

Els seus creadors el van fer servir com a ajudant en el seu aprenentatge del disseny de cervells, amb l’esperança que seria una gran ment que continuaria la seva investigació quan fos gran.</desc>
	</VatgrownScientist41>
	<RunawayDancer10>
		<title>Ballarí escapat</title>
		<titleShort>Ballarí</titleShort>
		<desc>Educat per i per a la ciència, NAME se’n va afartar. Volia ballar per les masses a molts planetes, des del glamur dels monbrillants fins als perills dels mons fronterers.

Això requeria dur sempre un somriure a la cara i una pistola sota l’abric.</desc>
	</RunawayDancer10>
	<TragicLoner16>
		<title>Solitari tràgic</title>
		<titleShort>Solitari</titleShort>
		<desc>NAME va patir un accident traumàtic que va matar tota la seva família.

Abandonat per la societat, es va quedar sol amb la companyia dels seus animals i uns quants llibres de text sobre enginyeria.</desc>
	</TragicLoner16>
	<RocketPioneer19>
		<title>Pioner dels coets</title>
		<titleShort>coeter</titleShort>
		<desc>Com a enginyer auto-format, NAME va escapar del seu moribund planeta en un coet que s’havia fabricat ell mateix. 

Va passar uns quants anys en diferents planetes, ajudant els mons menys desenvolupats a desenvolupar la seva pròpia tecnologia de coets.</desc>
	</RocketPioneer19>
	<AntisocialChild27>
		<title>Nen Antisocial</title>
		<titleShort>Antisocial</titleShort>
		<desc>NAME no tenia unes habilitats socials normals i evitava la interacció amb altra gent.

Només trobava plaer en la concentració del treball. Es trobava particularment incòmode amb gent massa creativa o molt extravertida.</desc>
	</AntisocialChild27>
	<ArmySergeant81>
		<title>Sergent de l’exèrcit</title>
		<titleShort>Sergent</titleShort>
		<desc>NAME va servir a l’exèrcit del seu país, comandant petites unitats com a sotsoficial.

Era bo creant tàctiques i plans en circumstàncies difícils.</desc>
	</ArmySergeant81>
	<YoungPirate59>
		<title>Jove pirata</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>NAME va néixer entre pirates, en una bruta habitació metàl·lica que feia olor d’oli de motor.

No és que li ensenyessin mai res, però va anar aprenent a sobreviure, intercanviar i combatre.</desc>
	</YoungPirate59>
	<StellarPirate14>
		<title>Pirata estelar</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en capità d’una nau pirata. Amb la seva tripulació es guanyaven la vida capturant comerciants que se sortien de la ruta.

Era conegut per saber trobar una solució a cada problema, fos fabricant, lluitant o negociant, segons convingués.</desc>
	</StellarPirate14>
	<SoldierExperiment38>
		<title>Soldier experiment</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>NAME grew up believing HE was a normal, albeit slightly sheltered child.

In truth, HE was part of an elaborate experiment. Researchers were conditioning HIM using social interactions and mechanite injections to try to produce an elite soldier.</desc>
	</SoldierExperiment38>
	<LostSoldier35>
		<title>Lost soldier</title>
		<titleShort>Lost</titleShort>
		<desc>NAME's childhood soldier conditioning failed, and the experiment was shut down. HECAP was abandoned, purposeless, friendless.

NAME eventually found solace in physically demanding work. HECAP especially liked building houses and crafting heavy armor.</desc>
	</LostSoldier35>
	<DedicatedStudent61>
		<title>Dedicated student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>The child of a wealthy manufacturer, NAME was pampered from an early age. HECAP developed an affinity for reading and art, and a distaste for menial chores.

A revolution brought his father's businesses under state control. Penniless, NAME worked hard to complete HIS education.</desc>
	</DedicatedStudent61>
	<LanguageAnalyst65>
		<title>Language analyst</title>
		<titleShort>Linguist</titleShort>
		<desc>After war broke out on HIS homeworld, NAME was conscripted as a linguist. HECAP spent HIS days in a space station, decoding enemy communications and tending the hydroponic crops.

After a meteorite damaged the station, HE was forced to enter cryptosleep and hope for rescue.</desc>
	</LanguageAnalyst65>
	<Infantry36>
		<title>Infanteria</title>
		<titleShort>Infanteria</titleShort>
		<desc>Lenka es va criar en un mon arrasat per la guerra.

De petita ja li van ensenyar a disparar i a matar. Es va distingir per cometre atrocitats amb més entusiasme que qualsevol altre nen.</desc>
	</Infantry36>
	<PrisonerOfWar83>
		<title>Presonera de guerra</title>
		<titleShort>Presonera</titleShort>
		<desc>NAME va ser capturada i condemnada al corredor de la mort pels seus crims.

Afortunadament per ella, algú va treure la corrent del seu bloc de cel·les. Hi va haver una revolta. Van enviar els guàrdies i els wargs entrenats van sufocar l’aixecament. Organitzant-se amb alguns altres companys, NAME va escapar en una petita nau espacial.</desc>
	</PrisonerOfWar83>
	<AngryStudent39>
		<title>Estudiant violent</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME estudiava per assolir el seu somni de treballar a l’ajuntament del seu poble.

Per raons que mai va entendre, patia un assetjament escolar implacable per part dels seus companys. Va escollir reprimir la seva rabia.</desc>
	</AngryStudent39>
	<MadAccountant34>
		<title>Comptable boig</title>
		<titleShort>Comptable</titleShort>
		<desc>Com a comptable, sovint sortien a fer el got amb els companys i va fer molts amics entre els caps de departament.

Un dia va descobrir que un dels seus caps havia fet un frau. Quan en va informar, el van despatxar. Volia acabar amb el responsable i va començar a matar gent del departament.</desc>
	</MadAccountant34>
	<TransferStudent80>
		<title>Transfer student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>A midworld child, NAME's wealthy parents sent HIM to a nearby glitterworld to receive a better education.

NAME was a talented student. However, due to his family's wealth, HE never had to do dumb labor.</desc>
	</TransferStudent80>
	<Politician92>
		<title>Politician</title>
		<titleShort>Politician</titleShort>
		<desc>NAME was an activist in a powerful political faction. There HE learned the art of persuasion and speech.

HECAP had many enemies, so HE took secret courses in shooting and hand-to-hand combat.</desc>
	</Politician92>
	<DesertRat57>
		<title>Desert rat</title>
		<titleShort>Desert rat</titleShort>
		<desc>NAME was born to a tribe of desert ascetics who wandered the endless wastes.

They sought a mythical substance they believed could liberate them from ignorance through psychedelic revelation - and usher in a new period of interstellar peace.</desc>
	</DesertRat57>
	<Philosopher62>
		<title>Philosopher</title>
		<titleShort>Sage</titleShort>
		<desc>NAME's thirst for archaeo-technological knowledge drove HIM to spend years surveying abandoned data centers and studying ancient coding languages.

HECAP claimed to be one of the few who could piece together the tragedy of the past - and offer a path to the future.</desc>
	</Philosopher62>
	<ArtisticWeirdo41>
		<title>Artistic weirdo</title>
		<titleShort>Weirdo</titleShort>
		<desc>NAME grew up in a house near a bustling midworld metropolis.

HECAP was talented at art and creative work, but often acted strangely, and thus had few friends.</desc>
	</ArtisticWeirdo41>
	<AdventurousWeirdo48>
		<title>Adventurous weirdo</title>
		<titleShort>Weirdo</titleShort>
		<desc>A creative but strange individual, NAME dedicated his life to his twin passions of medieval world history and high technology.

HECAP was fascinated by the idea of becoming a 'skyknight' with glittering armor and a giant sword.</desc>
	</AdventurousWeirdo48>
	<ApprenticeOracle81>
		<title>Aprenent d’oracle</title>
		<titleShort>Oracle</titleShort>
		<desc>NAME va ser escollida de ben petita per mantenir els rituals sagrats de l’Oracle.

Com que era una nena irremissiblement curiosa, va causar una crisi religiosa a la seva tribu quan va tocar accidentalment el botó que obria els «taüts» dels deus: us cofres de criptoson ocupats per uns avantpassats molt confosos.</desc>
	</ApprenticeOracle81>
	<CasketBuilder57>
		<title>Fabricant de taüts</title>
		<titleShort>Fabricant</titleShort>
		<desc>NAME va estar fascinada tota la vida amb el criptoson i va dedicar la seva vida a estudiar aquesta misteriosa tecnologia.

Mentre treballava com a assembladora a un migmon, NAME va construir un prototip experimental de taüt a partir de peces de rebuig.  Malauradament mentre busca el darrer component, el seu planeta natal va ser arrasat per una bomba.</desc>
	</CasketBuilder57>
	<JunkyardMechanic0>
		<title>Mecànic de drapaire</title>
		<titleShort>Mecànic</titleShort>
		<desc>La van donar per morta de petita i va ser rescatada per un vell que gestionava un punt de reciclatge d’un monciutat. El vell obligava a NAME a fer feines dures i perilloses. 

NAME es va acostumar a fer servir màquines, però no va aprendre gaire res més.</desc>
	</JunkyardMechanic0>
	<MilitaryOfficer12>
		<title>Oficial miliar</title>
		<titleShort>Oficial</titleShort>
		<desc>Obsessionada amb els viatges interestel·lars, NAME va deixar la seva trista vida per enrolar-se a l’acadèmia militar amb l’esperança de convertir-se en pilot.

Va entrenar-se en les tècniques més avançades de combat i supervivència. Tot i que era molt bona estudiant, NAME era solitària i no es va preocupar mai gaire de fer amics.</desc>
	</MilitaryOfficer12>
	<Empath28>
		<title>Empath</title>
		<titleShort>Empath</titleShort>
		<desc>NAME was an incredibly empathetic child, so much that HE was totally overwhelmed by simple social interactions. Once, HE stepped on a bug and felt so guilty HE cried for an hour.

NAME did try to use a gun one time, but it went very poorly, as the loud noise made HIM flinch uncontrollably.</desc>
	</Empath28>
	<FearfulChef79>
		<title>Fearful chef</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>NAME was a excellent chef who worked in a high-end restaurant.

One day, HE left the stove on, and accidentally burned down the whole building. This event shook HIM so much that HE swore to never touch a stove again.</desc>
	</FearfulChef79>
	<PetKeeper10>
		<title>Pet keeper</title>
		<titleShort>Pet keeper</titleShort>
		<desc>NAME spent most of HIS childhood tending the animals HE had bought or rescued.

HECAP saw beauty in natural things more than fabricated objects, and chose the company of HIS animals over that of HIS peers.</desc>
	</PetKeeper10>
	<Herpetologist38>
		<title>Herpetologist</title>
		<titleShort>Herper</titleShort>
		<desc>After a terrible mining accident, NAME set off into space in search of exotic new animal species.

HECAP hoped to leave HIS past behind and find long-lived companions. HECAP knew the pain of loss too well.</desc>
	</Herpetologist38>
	<ShipChild6>
		<title>Ship child</title>
		<titleShort>Ship child</titleShort>
		<desc>NAME's family were space traders. One day, NAME's cryptosleep pod failed in transit. HECAP had to spend years awake on the ship as the other slept.

HECAP filled HIS days creating beautiful contraptions from the ship's cargo - but HE didn't learn a lot of basic planetary living skills.</desc>
	</ShipChild6>
	<ArtifactHunter88>
		<title>Artifact hunter</title>
		<titleShort>Artifacter</titleShort>
		<desc>NAME became depressed and lost interest in life. HECAP travelled from planet to planet, searching for psychic artifacts amid mechanoid ruins in the hope that they would cure the pain in HIS soul.

A steady trigger finger and careful planning kept NAME alive.</desc>
	</ArtifactHunter88>
	<ChildResearcher33>
		<title>Child researcher</title>
		<titleShort>Researcher</titleShort>
		<desc>A frightfully intelligent child, NAME was kidnapped by a glitterworld corporation and forced to research technologies for weaponizing anti-matter.

HECAP vowed never to invent anything again.</desc>
	</ChildResearcher33>
	<Fugitive94>
		<title>Fugitive</title>
		<titleShort>Fugitive</titleShort>
		<desc>NAME rebelled against the corporation HE worked for. HECAP failed, and was forced him to go on the run.

HECAP was always on the move, always leaving everything behind. HECAP tried to gain supporters for HIS cause, but failed due to HIS poor social skills.</desc>
	</Fugitive94>
	<VidtubeStar2>
		<title>Vidtube star</title>
		<titleShort>Vidtuber</titleShort>
		<desc>NAME's hobby was making videos for the popular video sharing service Vidtube. HECAP made everything from video game reviews to pasta cooking guides.

HECAP gained a over a million followers.</desc>
	</VidtubeStar2>
	<GunDealer81>
		<title>Gun dealer</title>
		<titleShort>Gun dealer</titleShort>
		<desc>NAME traded high-tech firearms between warring factions.

Over time, HE became very skilled at conducting product demonstrations and negotiating profitable deals.</desc>
	</GunDealer81>
	<AspiringPhysicist7>
		<title>Aspiring physicist</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>The daughter of an engineer and doctor, NAME's early life was intellectually rich. After visiting a physics lab, she decided she wanted to be a quantum physicist.

Bitten by a camel, kicked off a horse, and chased by dogs, NAME developed a fear of animals.</desc>
	</AspiringPhysicist7>
	<DeepSpaceSurveor17>
		<title>Deep space surveor</title>
		<titleShort>Surveyor</titleShort>
		<desc>NAME was a deep space surveyor. She studied which worlds were the most suitable for colonization.

Her expeditions were met by hostile natives, green-painted space-women, and wannabe Greek gods. Surviving many firefights, she learned to build rudimentary lathes and rock cannons to fend off enemies.</desc>
	</DeepSpaceSurveor17>
	<Punk70>
		<title>Punk</title>
		<titleShort>Punk</titleShort>
		<desc>NAME spent his childhood selling knockoff cigarettes to 15-year-olds. The cigarettes were often full of grass clippings.</desc>
	</Punk70>
	<GameDeveloper59>
		<title>Game developer</title>
		<titleShort>Game dev</titleShort>
		<desc>NAME was an independent game developer.

After an early success, NAME's career quickly degenerated into a circus of misguided ideas, deals gone wrong, and desperate, failed PR stunts.</desc>
	</GameDeveloper59>
	<Punk70>
		<title>Punk</title>
		<titleShort>Punk</titleShort>
		<desc>NAME va passar la infància venent falsos cigarrets a adolescents de 15 anys. Sovint les cigarretes estaven fetes amb gespa.</desc>
	</Punk70>
	<GameDeveloper59>
		<title>Desenvolupador de jocs</title>
		<titleShort>Programador</titleShort>
		<desc>NAME era un desenvolupador de jocs independent.

Després d’un primer èxit, la carrera de NAME va degenerar en una espiral de idees incorrectes, equivocacions i trucs de programació desesperats.</desc>
	</GameDeveloper59>
</BackstoryTranslations>
