<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	<ColonySettler43>
		<title>Colonialista</title>
		<titleShort>Colonialista</titleShort>
		<desc>NAME va participar en la colonització d'un món nou.

Aquest tipus de vida requereix habilitat en fer qualsevol tipus de tasca bàsica.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Pagesia medieval</title>
		<titleShort>Analfabetisme</titleShort>
		<desc>Llaurar, cavar, conduir carros de bous, empènyer carretes, fer rases, plantar llavors, predir la collita, ...

Als grangers medievals no els educaven tal com ara ho entendríem, però hi entenen molt de plantes. Això els incapacita per participar en activitats intel·lectuals.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord20>
		<title>Senyoria medieval</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>NAME governava un ducat en un planeta preindustrial. Anava a les festes, donava ordres als subordinats, i a vegades practicava amb l'espasa.

Les seves mans delicades no suportaran el treball d'una jornada completa. Considera indigne d'HE els treballs manuals.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Emprenedoria ciutadana</title>
		<titleShort>Emprenedoria</titleShort>
		<desc>A les ciutats n'hi ha que pateixen, però algú ha de fer funcionar les corporacions.

NAME ha après a negociar – el suborn i els estudis tècnics. És una màquina socio-intel·lectual.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Mineria espacial</title>
		<titleShort>Mineria</titleShort>
		<desc>NAME feia la dura i suorosa tasca d'extreure metall dels asteroides d'un anell espacial. Feia tasques manuals diàriament i no se li donaven malament les baralles de bar, tampoc.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Investigació espacial</title>
		<titleShort>Investigació</titleShort>
		<desc>Les guerres interestel·lars es guanyen amb tecnologia, i és per això que les armades imperials estan sempre a l'avançada en investigació. Encara millor, són els primers a tenir accés als artefactes que capturen per l'espai.

NAME treballaba a un laboratori de l'armada.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Comissaria militar</title>
		<titleShort>Detectiu</titleShort>
		<desc>NAME era un mestre d'espies intern en un batalló de l'Armada Imperial. S'assegurava que els soldats eren lleials i no es retiraven si no és que se'ls ordenava. Això HIM va fer impopular, però va aprendre moltes tècniques per detectar la més petit indici de traïdoria.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<SpacePirate69>
		<title>Pirata espacial</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>La pirateria sempre apareix allà on els governs són dèbils i la societat està poc cohesionada. NAME formava part d'aquesta edat avançada de l'existència humana, extorsionant i esclafant les pacífiques naus de transport per treure'n benefici.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Lluita lliure</title>
		<titleShort>Lluita «esportiva»</titleShort>
		<desc>NAME tenia nou anys el primer cop que va participar en el primer combat. Va guanyar, però el més important és que va divertir al públic. Les arenes de lluita poden ser molt lucratives pels que sobreviuen. I és gairebé legal.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>Construcció il·legal</title>
		<titleShort>Construcció de naus</titleShort>
		<desc>Hi ha una llei que prohibeix instal·lar engreixadors de terawatt en una gavarra de càrrega. Particularment si queda amagada de manera que sembli un plat de comunicacions per millorar la potència d'emboscada. NAME va descobrir que es podia fer un bon negoci si es trobava als que no els interessaven gaire aquest tipus de lleis.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Cortesania</title>
		<titleShort>Cortesania</titleShort>
		<desc>El cos de NAME va ser emprat per la clientela dels bordells de diversos planetes. HECAP va adquirir alguns trets mentals i la saviesa que es fa als carrers.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Marineria espacial</title>
		<titleShort>Marineria</titleShort>
		<desc>NAME va lluitar a l'armada imperial. La seva feina era abordar els vaixells enemics, abatre la tripulació i capturar el vaixell el més intacte possible. I se li donava molt bé.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Assassinar</title>
		<titleShort>Assassinar</titleShort>
		<desc>NAME assassinava professionalment. La seva fredor i la ment calculadora li asseguraven uns bons ingressos. En el seu negoci, la manca d'empatia és un requisit essencial.</desc>
	</Assassin35>
	<MedievalSlave75>
		<title>Esclavitud mediaval</title>
		<titleShort>Esclavitud</titleShort>
		<desc>NAME va créixer estirant carros i cavant forats en un món medieval. El treball manual i senzill és el seu company més antic, juntament amb el fuet de l'amo.

No va aprendre a llegir fins als 9 anys.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Senyoria medieval</title>
		<titleShort>Senyoria</titleShort>
		<desc>NAME pertanyia a la noblesa menor en un regne d'un món medieval. Es va criar en un casal de pedra, servit per criats servils.

Aquest tipus de vida no t'ensenya capacitats tècniques i indueix aversió a les feines manuals – però va aprendre ben aviat els mètodes de la manipulació social.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Pobresa a monciutat</title>
		<titleShort>Infant pobre</titleShort>
		<desc>Els mónciutats: antics i profundament industrialitzats planetes, sobreeixint de gent i contaminació. NAME es va criar en un fosc i indesitjable racó d'un d'aquests planetes. Va haver de lluitar per cada engruna de menjar.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Exèrcit proveta</title>
		<titleShort>Proveta</titleShort>
		<desc>NAME no es va crear com a una persona, si no com a un instrument de destrucció. La seva educació es va dur a terme en unes instal·lacions d'armes biòniques per combatre, amb un creixement accelerat artificialment. Encara conserva una debilitat pel combat i aversió pel contacte humà.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	<Hermit87>
		<title>Anacoreta</title>
		<titleShort>Anacoreta</titleShort>
		<desc>A causa de l'esgotament i l'estrès de la interacció social, NAME va abandonar la vida a la ciutat per una vida senzilla a la natura. Va viure en solitud, cuidant el jardí i fabricant-se les eines que necessitava per sobreviure.</desc>
	</Hermit87>
	<MidworldChef39>
		<title>Xef de MigMón</title>
		<titleShort>Xef</titleShort>
		<desc>NAME portava un restaurant de classe alta d'un MigMón. Va adquirir fama entre els clients per les seves especialitats creatives, i mala fama entre els treballadors de cuina pel seu menyspreu cap a ells.</desc>
	</MidworldChef39>
	<SicklyChild40>
		<title>Infant malaltís</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>Durant la infància, NAME va patir una malaltia rara. Va fer quarantena en un hospital de recerca, amb contacte mínim amb altres persones i sense poder fer exercici físic. De tota manera, en l'esterilitat de l'ambient hospitalari, va adquirir coneixements de ciència i medicina.</desc>
	</SicklyChild40>
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Joglar medieval</title>
		<titleShort>Joglar</titleShort>
		<desc>NAME era un joglar que viatjava per un món medieval.

Sempre estava explicant històries i cantant cançons, i és més que capaç de protegir-se dels perills del camí. Tanmateix, desapareixia estranyament quan hi havia alguna feina pesada a fer.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	<Housemate5>
		<title>Feines de la llar</title>
		<titleShort>Feines de la llar</titleShort>
		<desc>De gran, NAME cuidava la casa i la canalla mentre la seva parella era a la feina.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Empatia de MónBrillant</title>
		<titleShort>Empatia</titleShort>
		<desc>NAME tenia una sorprenent habilitat per relacionar-se amb la gent i resoldre conflictes. Va rebre entrenament per la mediació. Aquest entrenament va intensificar les seves habilitats naturals, però és incapaç de fer mal a ningú.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<ShelterChild65>
		<title>Infant refugiat</title>
		<titleShort>Infant refugiat</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un refugi soterrani d'un planeta tòxic. VA rebre una educació complerta, però no va tenir oportunitat de fer exercici físic.</desc>
	</ShelterChild65>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Medicina medieval</title>
		<titleShort>Curanderisme</titleShort>
		<desc>NAME va treballar en medicina en un planeta medieval. Té el convenciment que bona part de les malalties es curen amb una bona sagnia.

També domina l'anestèsia, en una tècnica molt elaborada consistent en un bon cop al cap.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Invencions</title>
		<titleShort>Invencions</titleShort>
		<desc>Al seu planeta natal, NAME treballava fent invents de forma prou reeixida. Va desenvolupar algunes noves tecnologies menors.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Ensenyament</title>
		<titleShort>Ensenyament</titleShort>
		<desc>NAME va rebre educació en les arts liberals i va ensenyar a l'escola pública. Tenia el reconeixement de tothom i agradava força als seus alumnes.</desc>
	</Teacher24>
	<IndustrialOrphan55>
		<title>Orfenat industrial</title>
		<titleShort>Orfandat</titleShort>
		<desc>NAME no va conèixer mai els seus pares. Els seus records més antics són de treballar durament a les mines i tallers del seu món industrial.

Degut a això, no va rebre mai una educació com cal.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Exploració</title>
		<titleShort>Exploració</titleShort>
		<desc>Els seus pares eren els administradors colonials d'una petita potència imperial, NAME es va allistar en un programa per a joves on aprenies labors d'exploració militars.

HECAP va aprendre a sobreviure a la natura, a obeir, i a no fer preguntes.</desc>
	</Scout67>
	<JoywireArtist62>
		<title>Artista circuit aleg.</title>
		<titleShort>Fabricant de circuits de l'alegria</titleShort>
		<desc>NAME treballava en un laboratori d'un monciutat desenvolupant programari per als circuits de l'alegria per tal de maximitzar el plaer.

Quan el govern local va imposar fortes restriccions a la fabricació de circuits de l'alegria, va comença a vendre els seus productes al mercat negre.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<FrightenedChild6>
		<title>Infant espantat</title>
		<titleShort>Por</titleShort>
		<desc>NAME va créixer amb una llarga llista de fòbies i neurosis. El que més l'espanta són els metges i els patògens alimentaris.

Com a resultat, ha après a fer-se el seu propi menjar, però moltes de les pors encara l'acompanyen.</desc>
	</FrightenedChild6>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Artista conceptual</title>
		<titleShort>Artista</titleShort>
		<desc>Tothom coneixia NAME dins el cercle artístic al seu planeta natal per les seves creacions conceptuals úniques i creatives.

Ningú tenia clar que intentava comunicar, però les seves creacions eren molt apreciades pels col·leccionistes.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Cirurgia de monbrillant</title>
		<titleShort>Cirurgia</titleShort>
		<desc>NAME treballava en cirurgia en un món pràcticament lliure de malalties i patiment humà.

La seva feina consistia bàsicament a realitzar cirurgies cosmètiques creatives. Té un bon coneixement de la biologia humana, però no ha tractat mai un cancer... ni una ferida de bala.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>Rebel luddita</title>
		<titleShort>Luddita</titleShort>
		<desc>Mentre la majoria de la gent del seu món abandonava la seva individualitat biològica humana per unir-se a una ment-rusc interconnectada, NAME va unir-se a una facció rebel que renunciava a pràcticament qualsevol tipus de tecnologia.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Hostaleria</title>
		<titleShort>Hostaleria</titleShort>
		<desc>NAME treballava en un bar en una sòrdida estació espacial. La feina consistia en barrejar begudes, diplomàcia i trencar caps.</desc>
	</Bartender47>
	<CaveworldTender5>
		<title>Pagesia de moncaverna</title>
		<titleShort>Infant de cova</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un complex cavernós sota la superfície d'un planeta inhòspit. Va treballar amb altres infants en la cura dels camps de bolets de la tribu.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Túnels a moncaverna</title>
		<titleShort>Cavador</titleShort>
		<desc>NAME treballava cavant en un immens complex de cavernes soterrades.

Coneix tan bé les pedres que podria orientar-se per les coves només amb l'olor.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Esclavitud de mon-rusc</title>
		<titleShort>Esclavitud</titleShort>
		<desc>NAME formava part de l'esclavatge sense cervell de construcció  d'una immensa civilització de mon-rusc. Tot i escapar dels brutals experiments socials a què HE sotmetien, encara no pot fer tasques creatives o de lideratge.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Evangelista</title>
		<titleShort>Evangelista</titleShort>
		<desc>El dia del seu 21è aniversari, NAME va experimentar una il·luminació religiosa. Va decidir dedicar la seva vida a escampar la paraula de la seva deïtat, la bellesa de la seva cultura i les seves poc habituals tradicions mèdiques.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Il·lum. moncaverna</title>
		<titleShort>Il·luminació</titleShort>
		<desc>Entre la gent que viu en túnels, els que tenen una visió tant bona com NAME són venerats com a savis. Poden indicar el camí i indicar els llocs on cavar amb fongs luminescents i avisar els altres dels perills i dels obstacles.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Herborista</title>
		<titleShort>Herborista</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un bosc prop d'un poble. Tot i que els vilatans li tenien por, l'anaven a veure quan estaven malalts per comprar-li cataplasmes i ungüents fets amb les herbes que cultivava al jardí. Li encantava ajudar a la gent... i els seus diners.</desc>
	</Herbalist89>
	<ComaChild18>
		<title>En coma</title>
		<titleShort>En Coma</titleShort>
		<desc>Un accident d'infantesa va deixar NAME en coma. No es va despertar fins que estava aprop dels vint. El seu cos no es va recuperar mai dels anys d'inactivitat, però la gent se n'apiada quan coneixen la seva història.</desc>
	</ComaChild18>
	<CivilServant75>
		<title>Funcionariat</title>
		<titleShort>Administració</titleShort>
		<desc>NAME va treballar al funcionariat de base d'un moribund govern buròcrata. Se sent a gust emplenant els documents complicats i amb la política d'oficina.</desc>
	</CivilServant75>
	<OrganFarm9>
		<title>Granja d'òrgans</title>
		<titleShort>Granja d'òrgans</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en una granja d'organs il·legal subterrània. El seu cos va ser emprat per fer créixer implants orgànics per als mercenaris ferits. Tot i que li va deixar traumes, també li va proporcionar un coneixement únic de la biologia humana.</desc>
	</OrganFarm9>
	<AsceticPriest87>
		<title>Religiositat Ascètica</title>
		<titleShort>Religiositat</titleShort>
		<desc>Després de prendre els vots de silenci, NAME va ingressar en un monestir d'un pacífic planeta llunyà on va passar els dies en una tranquil·la contemplació.

HECAP va descobrir la felicitat cuidant les verdures del jardí i fent formatge al celler del monestir.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Fuga de presó</title>
		<titleShort>Fuga</titleShort>
		<desc>NAME nega la involucració als delictes que van fer que acabés en una brutal colònia penal. Va escapar fent un túnel per sota del perímetre de la presó emprant coberts modificats.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Manteniment de naus espacials</title>
		<titleShort>Manteniment</titleShort>
		<desc>Mentre els altres passatgers passaven els anys entre un sistema espacial i un altre en el seu sarcòfag de criptoson, NAME s'havia de llevar a intervals periòdics per fer inspeccions, comprovar els sistemes de navegació i greixar els mecanòides.</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Pyromaniac68>
		<title>Piromania</title>
		<titleShort>Piro</titleShort>
		<desc>De ben jove, NAME ja tenia fascinació pel foc. Calaria foc a les deixalles i s'encantaria tant mirant-les que s'acabaria cremant sense adonar-se'n.

Un dia, jugant amb mistos, va calar foc a la seva pròpia casa.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Parlar poc</title>
		<titleShort>Parlar poc</titleShort>
		<desc>NAME va patir un trauma de molt jove. Durant molts anys ha refusat parlar amb la gent, preferint jugar amb els seus nombrosos animals domèstics.</desc>
	</Mute55>
	<WarRefugee70>
		<title>Exili de guerra</title>
		<titleShort>Exili</titleShort>
		<desc>La guerra va arribar a la llar de NAME quan era un nadó. Els seus pares van fugir amb HIM, buscant protecció allà on podien. Els primers records de NAME són d'aprendre a auto-protegir-se.

La violència i destrucció que va viure HIM va marcar de per vida.</desc>
	</WarRefugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Amant de la música</title>
		<titleShort>Músic</titleShort>
		<desc>Durant la seva infància, NAME va mostrar talent per cantar i tocar instruments musicals. Va rebre classes professionals i li encantava fer recitals i concerts, tot i que l'excés de felicitacions li han deixat una obsessió pel perfeccionisme.</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Estrella infantil</title>
		<titleShort>Estrella</titleShort>
		<desc>NAME va assolir la fama al seu planeta natal per les seves actuacions en pel·lícules i televisió. La fama li va permetre fer molts contactes, però també li va dificultar l'educació.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Espia infantil</title>
		<titleShort>Espia</titleShort>
		<desc>La canalla sempre sembla innocent, la qual cosa els fa els espies ideals. NAME va rebre entrenament en l'art de la infiltració i l'obtenció d'informació quan només tenia 9 anys.

Els anys passats darrere les files enemigues i la duresa de la guerra al seu planeta natal van limitar les seves possibilitats de rebre educació.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
		<title>Botiga</title>
		<titleShort>Botiga</titleShort>
		<desc>La mare de NAME sovint estava malalta i HIM s'havia de fer càrrec de la botiga, que era l'única font de recursos de la seva família. Va anar aprenent com funcionaven els objectes exòtics que venia i sobretot l'art de la negociació.</desc>
	</Shopkeeper18>
	<Nurse0>
		<title>Infermeria</title>
		<titleShort>Infermeria</titleShort>
		<desc>NAME treballava en un hospital de l'era industrial, fent tasques rutinàries com canviar embenats i prendre temperatures.

Era una feina estressant, però HE sempre tenia temps per donar conversa als pacients.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Servei domèstic</title>
		<titleShort>Servei</titleShort>
		<desc>De jove, van raptar NAME i HE van vendre a uns aristòcrates benestants per fer el servei domèstic.

Va conèixer bé la cuina i els soterranis de la mansió dels seus amos, però no va fer mai cap feina a l'exterior.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Guardaespatlles</title>
		<titleShort>Guardaespatlles</titleShort>
		<desc>NAME va trobar feina en un monmitjà donant protecció a qui el pagués. Va adquirir destresa en diversos tipus de combat, i va agafar fama per la seva crueltat amb els es creuaven amb HIM.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Novel·lista</title>
		<titleShort>Novel·lista</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un monbrillant escrivint noveles de supervendes. Va viure una vida descuidada, escrivint de dia i assistint a festes de nit... i no va dedicar un sol dia a fer tasques manuals.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician18>
		<title>Matemàtica</title>
		<titleShort>Ensenyament de mates</titleShort>
		<desc>NAME va fer recerca de matemàtiques en una universitat.

Passava gran part del seu temps en simulacions de llançaments, i els companys es reien de la seva terrible punteria.</desc>
	</Mathematician18>
	<Paramedic85>
		<title>Paramèdic</title>
		<titleShort>Paramèdic</titleShort>
		<desc>La feina de NAME consistia en fer les primeres actuacions a les urgències mèdiques. Sap gestionar les ferides greus amb pocs recursos mèdics.

Ha tractat tantes ferides de bala amb el temps que la sola visió d'una pistola fa que se senti malament.</desc>
	</Paramedic85>
	<Castaway74>
		<title>Naufragi</title>
		<titleShort>Naufragi</titleShort>
		<desc>NAME va ser l'única persona supervivent d'una nau estavellada en un món només habitat per animals. Durant molts anys, abans del seu rescat, va sobreviure del que anava trobant.

Els seus instints de supervivència estan molt esmolats, però passar tant temps en solitud ha minvat la seva capacitat per mantenir una conversa.</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Jardineria</title>
		<titleShort>Jardineria</titleShort>
		<desc>Als mons industrials, la riquesa es concentra en els amos de les fàbriques. NAME treballava a la mansió d'una d'aquestes famílies riques, cuidant-ne els jardins.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Cap de màfia</title>
		<titleShort>Cap</titleShort>
		<desc>NAME era un alt càrrec d'un sindicat del crim a un monciutat.

Subornava els oficials, mantenia la lleialtat dels seus subordinats i cobrava els pagaments endarrerits – fos com fos.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Botxí de tortura</title>
		<titleShort>Botxí de tortura</titleShort>
		<desc>Treballant per un monarca tirà en un món medieval, NAME es va guanyar una reputació com a expert en «persuasió». Extreia els secrets de qualsevol que arribés a les masmorres – i els deixava el seu somriure gravat per sempre en els seus malsons.</desc>
	</Torturer24>
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Enginy. construcció</title>
		<titleShort>Construcció</titleShort>
		<desc>NAME treballava en la construcció en un monmitjà. Portava un equip que construïa des de blocs d'oficines fins a catedrals.

Com que sempre treballava fora no va aprendre mai a cuinar.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Ferreria</title>
		<titleShort>Ferreria</titleShort>
		<desc>Treballant en una forja en un món medieval, NAME va aconseguir reconeixement per a qualitat dels seus treballs. I no se li donava malament fer servir les espases que hi forjava.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Treball caritatiu</title>
		<titleShort>Altruista</titleShort>
		<desc>Els monbrillants són paradisos de seguretat i comoditat pels que tenen la sort de viure-hi, però NAME no podia ignorar els planetes propers on la gent vivia en la misèria. Es va dedicar a aconseguir donatius i ajudes per als més necessitats.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Deserció</title>
		<titleShort>Deserció</titleShort>
		<desc>De jove, NAME va decidir fugir de la dictadura opressiva en la que vivia. La seva deserció no va ser ben vista i van enviar agents en persecució.

Ha passat molts anys fugint, curant-se les pròpies ferides per que cap metge pogués fer de delator. La duresa li va produir amargor i desconfiança.</desc>
	</Defector59>
	<FactoryWorker82>
		<title>Treball en fàbrica</title>
		<titleShort>Peó</titleShort>
		<desc>NAME va fer feines no especialitzades en una fàbrica de l'era industrial. També es cuidava de les mules i cavalls que transportaven els productes.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Ranxo en propietat</title>
		<titleShort>Ranxo</titleShort>
		<desc>NAME gestionava el seu propi ranxo on criava animals per menjar i per llana.

No va fer cap feina basta si podia llogar a algú que ho fes per HIM.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Busca vides</title>
		<titleShort>Busca vides</titleShort>
		<desc>NAME va treballar en una pila de feines temporals per ajudar a la seva família, i va assolir una bona colla de capacitats bàsiques diferents.</desc>
	</LowWageWorker94>
	<Model51>
		<title>Model</title>
		<titleShort>Model</titleShort>
		<desc>NAME va mostrar roba i joies de diferents anunciants a la passarel·la, també es va fer servir com a model per a simulacions de realitat virtual.</desc>
	</Model51>
	<Taxonomist49>
		<title>Taxonomista</title>
		<titleShort>Taxonomista</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar per diversos sistemes estel·lars, estudiant i classificant la vida animal i vegetal que hi trobava amb l'esperança de poder crear un catàleg complert.</desc>
	</Taxonomist49>
	<Geologist2>
		<title>Geologia</title>
		<titleShort>Geologia</titleShort>
		<desc>NAME treballava amb miners i excavadors, identificant elt si pus de roques i les formacions naturals.

Durant la seva vida subterrània també va aprendre a arreglar màquines perforadores i d'altres eines mecàniques.</desc>
	</Geologist2>
	<ConventChild41>
		<title>Infància en convent</title>
		<titleShort>Bastardia</titleShort>
		<desc>Nascut d'una aventura fora del matrimoni, a NAME HE van comprar les monges d'un convent medieval. Va aprendre el valor de l'esforç pel treball i l'obediència, però li van inculcar que la tecnologia és una heretgia.</desc>
	</ConventChild41>
	<TestSubject75>
		<title>Individu experimental</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>Als monciutats més corruptes, els científics amb escassa moral realitzen atrocitats inenarrables en nom de la investigació científica. Van aïllar NAME des del seu naixement i la van sotmetre a diversos experiments de comportament en un intent de crear un super-soldat perfecte.</desc>
	</TestSubject75>
	<MedicalAssistant75>
		<title>Metge Assistent</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>NAME va néixer durant una guerra catastròfica on ambdues parts usaven napal de forma extensiva. Va créixer ajudant als seus pares en una infermeria, tractant l'allau d'horroroses cremades de la línia de front. Des de llavors sempre més ha tingut por del foc.</desc>
	</MedicalAssistant75>
	<CultChild15>
		<title>Infantesa sectària</title>
		<titleShort>Infant de secta</titleShort>
		<desc>NAME va néixer dins una poderosa secta que rebutjava la tecnologia i creia que les malalties es curaven netejant l'ànima amb uns rituals artístics secrets.

Un dia va veure el món exterior i va decidir fugir de la secta.</desc>
	</CultChild15>
	<WreckageExplorer75>
		<title>Exploració de runes</title>
		<titleShort>Exploració</titleShort>
		<desc>Dues generacions abans del naixement de NAME, una guerra apocalíptica va convertir el seu planeta en un indret anàrquic. NAME es cuidava del ramat de la seva tribu, però sovint deixava el bestiar pasturant i anava a explorar les naus estavellades que hi havien escampades per tot el planeta.</desc>
	</WreckageExplorer75>
	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Supervivent d'apocalipsi</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una època convulsa al seu planeta, quan el canvi climàtic provocava inundacions i manca d'aliments. A mesura que es feia gran, la situació empitjorava. Les persones morien a bilions i les nacions eren regides per l'anarquia. NAME i els seus pares van fer tot el que van poder per sobreviure.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>
<StoryWriter68>
		<title>Novel·lista</title>
		<titleShort>Novel·lista</titleShort>
		<desc>Durant la seva infància, NAME es va afeccionar a llegir. Es podia passar el dia sencer a la biblioteca amb el nas enganxat a un llibre. Degut a unes retallades en el pressupost municipal, van tancar la biblioteca i NAME va decidor començar a escriure les seves pròpies novel·les.</desc>
	</StoryWriter68>
	<Sailor53>
		<title>Marina</title>
		<titleShort>Marina</titleShort>
		<desc>NAME va travessar els oceans en viatges d'exploració, buscant espècies de plantes i animals a llocs exòtics, i fent front als pirates de tant en tant. Li agradava tant el mar que no volia fer cap altra feina a terra que no fós vendre els tresors que havia recol·lectat.</desc>
	</Sailor53>
	<Jailbird93>
		<title>Presó</title>
		<titleShort>Presó</titleShort>
		<desc>NAME ha passat bona part de la seva vida a la presó, on el van posar a treballar a les cuines. Es barallava sovint i parla amb agresivitat.</desc>
	</Jailbird93>
	<Actor76>
		<title>Teatre</title>
		<titleShort>Teatre</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar pel seu planeta natal amb una companyia teatral, actuant en teatres plens amb molt d'èxit entre el públic. Era molt perfeccionista i es feia els seus propis vestits i accessoris en comptes de fer servir els que li donaven.</desc>
	</Actor76>
	<Tactician22>
		<title>Tacticitat</title>
		<titleShort>Tàctica</titleShort>
		<desc>NAME es va allistar a l'armada espacial eu un sistema solar inestable, farcit de guerres interplanetàries. Va resultar que tenia una ment privilegiada pel combat, i va acabar al càrrec d'un gran exèrcit amb bons resultats.</desc>
	</Tactician22>
	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Oficial de monbrillant</title>
		<titleShort>Oficial</titleShort>
		<desc>Tot i que els monbrillants són llocs pacífics, solen estar preparats per defensar-se. La unitat de no va entrar gaires cops en acció.

Tot i que HE tenia aficions artístiques, Els seus subordinats s'entretenien barallant-se, així que NAME va haver de separar-los sovint.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>
	<Taster35>
		<title>Tastar</title>
		<titleShort>Tastar</titleShort>
		<desc>NAME tastava el menjar que servien a un rei medieval abans no arribés a la taula. Tenia una vida decadent a la cort, engreixant-se i fent ben poca cosa més.</desc>
	</Taster35>
	<BiosphereManager30>
		<title>Gestor de biosfera</title>
		<titleShort>Botànica</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un monbrillant pacífic on la feina pesada la feien els robots i la gent tenia una vida relaxada. Gestionava la vida animal i vegetal d'un gran parc on anaven els ciutadans a gaudir de la bellesa de la natura.</desc>
	</BiosphereManager30>
<Veterinarian19>
		<title>Veterinària</title>
		<titleShort>Veterinària</titleShort>
		<desc>NAME es guanyava la vida curant animals malalts o ferits. La visió del patiment d'aquests animals va fer que dugués una dieta vegetariana durant molts anys, refusant la tradició culinària del seu planeta natal.</desc>
	</Veterinarian19>
	<ExplosivesExpert30>
		<title>Expert en explosius</title>
		<titleShort>Dinamita</titleShort>
		<desc>NAME treballava en l'enginyeria d'explosiu a les mines. Es prenia la seva feina molt seriosament i coneixia molt bé els tecnicismes – prou per no rebaixar-se a ajudar a netejar després de l'explosió tan curosament planificada.</desc>
	</ExplosivesExpert30>
	<Counselor20>
		<title>Terapeuta</title>
		<titleShort>Terapeuta</titleShort>
		<desc>Un horrible trauma de joventut de NAME li va causar un greu desordre alimentari. Amb l'ajuda d'una teràpia va millorar la seva relació amb el menjar, i va decidir fer servir la seva experiència per ajudar els altres a superar els problemes emocionals.</desc>
	</Counselor20>
	<Recruiter51>
		<title>Reclutament</title>
		<titleShort>Reclutament</titleShort>
		<desc>NAME formava part d'una venerada ordre d'arts marcials, coneguda tant per la seva capacitat per la lluita com per refusar el tractament de les seves ferides.

Va viatjar per tot el seu planeta, buscant gent jove que tingués les característiques necessàries per entrar a l'ordre.</desc>
	</Recruiter51>
	<PsychiatricPatient28>
		<title>Pacient psiquiàtric</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>NAME va passar bona part de la seva vida adulta en un asil psiquiàtric. El planeta industrial on vivia no tenia un bon coneixement de les malalties mentals, i va rebre un tractament més apte per a un animal que per a una persona.

Van creure que s'havia curat i va rebre l'alta. Aquesta experiència va limitar els aprenentatges bàsics.</desc>
	</PsychiatricPatient28>
	<Drifter25>
		<title>Rodamón</title>
		<titleShort>Rodamón</titleShort>
		<desc>NAME no va saber mai què fer amb la seva vida. Va viatjar molt, treballant en petites feines que trobava pel camí.

També treballava en una novel·la amb el convenciment que seria un supervendes... tant bon punt com trobés algú que la volgués publicar.</desc>
	</Drifter25>
	<VRDesigner15>
		<title>Dissenyar RV</title>
		<titleShort>Desenvolupar jocs</titleShort>
		<desc>NAME dissenyava simulacions de realitat virtual per als ciutadans d'un monbrillant. Posava molta atenció als detalls de les seves creacions, incloent-hi la vida de les plantes, per fer els seus paisatges més realistes.</desc>
	</VRDesigner15>
	<HumanComputer63>
		<title>Calculadora humana</title>
		<titleShort>Calculadora</titleShort>
		<desc>NAME va resultar tenir una memòria privilegiada i un do per fer complicats càlculs de cap. Un dictador d'un monmitjà va decidir que es cuidés de portar les finances de l'estat, ja que trobava els ordinadors massa susceptibles al pirateig.</desc>
	</HumanComputer63>
<Architect11>
		<title>Arquitecte</title>
		<titleShort>Arquitecte</titleShort>
		<desc>NAME dissenyava i construïa edificis. Al seu monbrillant natal, la majoria d'aspectes tècnics eren gestionats per una IA. Això li permetia potenciar els aspectes artístics de la feina, però també que no es va haver d'embrutar mai les mans a l'obra.</desc>
	</Architect11>
	<MessageCarrier61>
		<title>Missatgeria</title>
		<titleShort>Missatgeria</titleShort>
		<desc>En un món medieval, la manera més ràpida d'enviar un missatge és donar-li a algú i que cavalqui, amb l'esperança que sobrevisqui al viatge. NAME era aquest algú.</desc>
	</MessageCarrier61>
	<Sculptor16>
		<title>Escultura</title>
		<titleShort>Escultura</titleShort>
		<desc>NAME va començar esculpint peces de pedra de la mida d'una persona, però ben aviat va començar a pensar en gran. Amb l'ajuda de robots miners, va aprendre a tallar grans monuments en penya-segats. En poc temps els parcs naturals del monbrillant on vivia es van omplir de figures gegants de roca.</desc>
	</Sculptor16>
	<MachineCollector23>
		<title>Col·lecció de màquines</title>
		<titleShort>Col·leccionista</titleShort>
		<desc>NAME tenia una obsessió amb les màquines velles i les tecnologies antigues. Les aconseguia on podia, i li encantava desmuntar-les per veure com funcionaven.

Tenia el costum de parlar de la seva col·lecció, fins i tot quan ja feia estona que ningú l'escoltava.</desc>
	</MachineCollector23>
	<Sheriff37>
		<title>Xèrif</title>
		<titleShort>Xèrif</titleShort>
		<desc>NAME protegia l'ordre en un poble industrial aïllat. Tenia fama de tenir una actitud arrogant i ser garrepa. No aixecava un dit si no era per diners, alcohol o venjança.</desc>
	</Sheriff37>
	<ConArtist96>
		<title>Fals artista</title>
		<titleShort>Fals artista</titleShort>
		<desc>NAME no va crear res en tota la vida, però tenia un talent natural per aconseguir que els altres li donessin les coses que havien creat.</desc>
	</ConArtist96>
	<Gatherer34>
		<title>Recol·lecció</title>
		<titleShort>Recol·lecció</titleShort>
		<desc>NAME domina la recol·lecció. Pot trobar menjar als llocs més inhòspits gràcies al seu profund coneixement de les plantes, arrels i fruits salvatges.</desc>
	</Gatherer34>
	<Loner43>
		<title>Solitud</title>
		<titleShort>Solitud</titleShort>
		<desc>Als solitaris no els agraden els consells tribals o els festivals anuals. Prefereixen les planures obertes i el xiulet del vent entre les roques.

NAME visita la seva tribu de tant en tant, però només confia en les seves pròpies capacitats per sobreviure.</desc>
	</Loner43>
	<AbandonedChild27>
		<title>Criatura abandonada</title>
		<titleShort>Abandó</titleShort>
		<desc>NAME va néixer amb una malaltia. Pensant que només seria una càrrega per la tribu, els seus pares van abandonar NAME al bosc. D'alguna manera, va sobreviure.</desc>
	</AbandonedChild27>
	<ReclusiveChild87>
		<title>Criatura introvertida</title>
		<titleShort>Introversió</titleShort>
		<desc>NAME No va aprendre a parlar fins als 5 anys, i fins i tot llavors no ho va voler dir a ningú. Quan ja en tenia 10 solia escapar-se del poble per viure a la natura. A vegades durant setmanes senceres.</desc>
	</ReclusiveChild87>
	<Herder89>
		<title>Pastura</title>
		<titleShort>Pastura</titleShort>
		<desc>Durant la infància, NAME cuidava la manada de múfals de la tribu, protegint-la dels predadors i cuidant els malalts. Era una feina tranquila, però li agradava estar lluny de l'altra gent.</desc>
	</Herder89>
	<Scavenger86>
		<title>Cerca de tresor</title>
		<titleShort>Cerca-tresors</titleShort>
		<desc>NAME es va passar la infància fugint de les feinetes que li encarregaven i dedicant-se a remenar ruïnes i ferralles buscant tresors. La seva curiositat natural li va portar molts problemes, però també algunes troballes interessants.</desc>
	</Scavenger86>
	<CaveChild31>
		<title>Infant de caverna</title>
		<titleShort>Infant de caverna</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una gran i complexa caverna que s'endinsava a la falda d'una muntanya. Ajudava als adults en el manteniment i millora de les profundes cavernes.</desc>
	</CaveChild31>
	<SoleSurvivor85>
		<title>Supervivència en solitari</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>La tribu de NAME va ser completament exterminada durant un raid. Un altre grup va acollir NAME en adopció, però patia un xoc emocional, i sempre preferia estar aprop de casa, cuinant i cuidant els camps.</desc>
	</SoleSurvivor85>
	<VengefulChild49>
		<title>Infant venjatiu</title>
		<titleShort>Venjança</titleShort>
		<desc>Durant la seva infància, NAME va tornar al seu poble per descobrir que havia estat arrasat per uns facinerosos. Va prometre venjar-se i va iniciar una violenta persecució a través del bosc.</desc>
	</VengefulChild49>
	<FireKeeper85>
		<title>Vigilant del foc</title>
		<titleShort>Vigilafocs</titleShort>
		<desc>NAME era responsable de mantenir encés el foc de la tribu. I es va prendre molt seriosament aquesta responsabilitat.</desc>
	</FireKeeper85>
	<Healer89>
		<title>Sanar</title>
		<titleShort>Sana</titleShort>
		<desc>Quan l'ancià sanador de la seva tribu va morir durant un raid, NAME va cuidar-se d'aquesta funció. Es passava el dia recollint herbes i components minerals dels voltants per crear remeis sorprenentment efectius.</desc>
	</Healer89>
<Scout93>
		<title>Exploració</title>
		<titleShort>Explora</titleShort>
		<desc>Des del que la seva tribu va entrar en contacte amb uns estranys, NAME va treballar per ells en diverses ocasions com a guia de la zona. El contacte freqüent amb les reliquies antigues fan que no trobi estranya la tecnologia antiga.</desc>
	</Scout93>
	<Digger58>
		<title>Excavar</title>
		<titleShort>Cava</titleShort>
		<desc>NAME i la seva tribu han cavat la seva llar dins la falda de la muntanya. NAME es troba com a casa picant pedra apuntalant parets.</desc>
	</Digger58>
	<MuffaloShaman94>
		<title>Xaman Muffalo</title>
		<titleShort>Xaman</titleShort>
		<desc>Per la seva calmada saviesa i la seva força, NAME va convertir-se en líder espiritual d'una tribu nòmada que seguia els ramats de múfals.</desc>
	</MuffaloShaman94>
	<LoreKeeper35>
		<title>Conservar coneixement</title>
		<titleShort>Histories</titleShort>
		<desc>NAME forma part d'una llarga nissaga de conservadors del coneixement de la seva tribu. Cada vespre, al voltant del foc, compartia els antics coneixements i saviesa explicant històries.</desc>
	</LoreKeeper35>
	<Weaver90>
		<title>Teixir</title>
		<titleShort>Llanes</titleShort>
		<desc>NAME domina l'art de treballar la llana de múfal, les fibres de plantes i els tints naturals per fer-ne roba per als seus. Les seus preciosos treballs s'empraven molt sovint com a moneda de canvi entre tribus.</desc>
	</Weaver90>
	<CaveTender26>
		<title>Cuidar la cova</title>
		<titleShort>Coveta</titleShort>
		<desc>Mentre els altres caçaven o recol·lectaven, NAME es quedava a la cova cuinant i cuidant de la canalla i dels malalts.</desc>
	</CaveTender26>
	<Warrior37>
		<title>Guerrejar</title>
		<titleShort>Guerra</titleShort>
		<desc>NAME era ferotge a la guerra, expert en moltes armes. Va participar en moltes batalles.</desc>
	</Warrior37>
	<TribeChild78>
		<title>Criatura de tribu</title>
		<titleShort>Tribi</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una tribu, corrent pel poble, movent-se entre els ramats de múfals i aprenent les coses bàsiques dels seus pares.

No va aprendre mai a llegir ni havia vist mai cap màquina que no fos una ruïna antiga.</desc>
	</TribeChild78>
	<FallenProdigy22>
		<title>Prodigi caigut</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un monbrillant que estava caient en el caos. Els seu pare va ser assassinat en els disturbis.

Va haver d'esforçar-se molt per poder estudiar a l'Acadèmia Altmajor i va haver de demostrar que mereixia estar-hi. Era una criatura prodigiosa, però li feien bulling per que no tenia uns pares rics. No va poder fer amics.</desc>
	</FallenProdigy22>
<MadScientist28>
		<title>Bogeria científica</title>
		<titleShort>Ciències</titleShort>
		<desc>Despatxat de la feina i exiliat després de la publicació dels experiments poc ètics sobre els supervivents de l'incident de Callos IX, NAME va aprendre les capacitats necessàries per sobreviure a la frontera exterior.

Sense res més a perdre, va continuar la seva recerca i va crear criatures que feien les feines que trobava aborrides.</desc>
	</MadScientist28>
	<FarmKid40>
		<title>Infant de granja</title>
		<titleShort>Vedell</titleShort>
		<desc>NAME va créixer a la granja de bestiar de la seva família. Li agradava treballar als prats, cuidant les bèsties.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer41>
		<title>Enginyer civil</title>
		<titleShort>Merlets</titleShort>
		<desc>NAME va assolir reconeixement com a enginyer civil. La seva feina consistia en dissenyar i mantenir les estructures de la fortificació. Va fer prou anàlisi estadístic per mantenir la ment en forma.</desc>
	</CivilEngineer41>
	<FarmerBoy63>
		<title>Xaval de granja</title>
		<titleShort>Granja</titleShort>
		<desc>Els pares de NAME van morir en un incendi quan tenia 7 anys. Es va criar a la granja dels seus tiets, llaurant els camps i fent treballs manuals.

No sofria haver de respondre preguntes sobre els seus pares, així que substituïa les relacions socials per la feina dura.</desc>
	</FarmerBoy63>
	<ArmyCook51>
		<title>Intendència</title>
		<titleShort>Calderada</titleShort>
		<desc>NAME va trobar feina a l'exèrcit cuinant i arreglant coses. Quan el van destinar a un planeta perillós, va aprendre a disparar una mica i les eines de supervivència.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Criminal de monciutat</title>
		<titleShort>Crim</titleShort>
		<desc>Nascut en males circumstàncies en un monciutat superpoblat, NAME va trobar en una banda criminal la manera d'evitar la fam i la hipotèrmia.

El robatori i l'assassinat eren activitats habituals. NAME va aprendre que guanyar era sobreviure.</desc>
	</UrbworldCriminal64>
	<UrbworldPolitican16>
		<title>Polític de monciutat</title>
		<titleShort>Senat</titleShort>
		<desc>No és cap secret que les Companyies són propietaris majoritaris dels monciutats, però sempre hi ha d'haver algú a qui pagar els suborns. Name era una d'aquestes persones.

Sabia com manipular els somnis i les esperances de la gent, mentre vivia en un confortable àtic.</desc>
	</UrbworldPolitican16>
	<OptimisticChild43>
		<title>Infant optimista</title>
		<titleShort>Somriure</titleShort>
		<desc>NAME va ser beneit amb uns pares amorosos i una vida fàcil en un monmitjà. Era una criatura optimista i sociable a qui li encantava fer amics i escoltar el que li explicaven. Tenia una imaginació desbordant d'idees i preguntes.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Disseny gràfic</title>
		<titleShort>Disseny</titleShort>
		<desc>L'interès de NAME per l'expressió artística va fer que es dediqués al disseny. La seva visió del detall va fer que el seu treball fos força reconegut al seu planeta, tot i que la meticulositat a vegades li feia passar massa temps perfeccionant un projecte.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan8>
		<title>Gamberrades a monciutat</title>
		<titleShort>Mala-peça</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un perillós monciutat. Va aprendre aviat com guanyar-se el pa – amb el crim. Això li deixava poc temps per cuinar o cultivar.</desc>
	</UrbworldHooligan8>
	<SpaceTechnician89>
		<title>Tècnic espacial</title>
		<titleShort>Avaria</titleShort>
		<desc>NAME va aconseguir sortir del seu entorn criminal agafant una feina de manteniment en una estació espacial propera. Va realitzar moltes tasques de construcció i reparació. També va col·laborar en algunes tasques bàsiques d'investigació i sovint calmava les discussions de treball. No li va interessar mai l'art.</desc>
	</SpaceTechnician89>
	<IndworldUrchin11>
		<title>Criatura de carrer de món industrial</title>
		<titleShort>Pilleria</titleShort>
		<desc>NAME va créixer als carrers d'un planeta en els primers estadis de l'era industrial. Es guanyava la vida robant moneders i desmuntant maquinària de les deixalles, buscant sempre una manera de sortir de la misèria.</desc>
	</IndworldUrchin11>
	<DoomsdayPariah26>
		<title>Paria d'apocalipsi</title>
		<titleShort>Paria</titleShort>
		<desc>NAME va obrir un cambra cuirassada d'una tecnologia d'un altre planeta mentre robava en una excavació. Sense voler va activar un dispositiu apocalíptic que va eliminar qualsevol tipus de vida de tot el planeta. Com que sent més interès per la tecnologia que per les persones va entrar a la cambra de la nau espacial a la recerca de més relíquies per remenar.</desc>
	</DoomsdayPariah26>
	<MechanoidNerd80>
		<title>Friqui dels mechanoides</title>
		<titleShort>Mecafriqui</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un mónciutat sense cap germà i amb dos dissenyadors de mecanòides com a pares.
Van incentivar-li l'interès per les màquines. Va arribar un punt que es va obsessionar en poder construir el seu propi mecanòide.

Malauradament això va fer que no tingués gaires amics, perquè preferia llegir manuals tècnics.</desc>
	</MechanoidNerd80>
	<MilitaryEngineer44>
		<title>Enginyeria miliar</title>
		<titleShort>Giny</titleShort>
		<desc>NAME treballava en una enginyeria d'una colònia miliar. Jugava amb les armes a matar drons i altres distraccions.

Es va especialitzar a reparar i modificar eines de mecanòides i, a vegades, les provava.</desc>
	</MilitaryEngineer44>
	<ColiseumCleaner12>
		<title>Neteja de coliseu</title>
		<titleShort>Ben-net</titleShort>
		<desc>Durant la «Guerra Interior Destriana», els seus pares va ser capturats i NAME va néixer com a esclau. Era obligat a netejar els coliseus després de les sangonents batalles que es feien per diners. Observava, esperava i aprenia. No va conèixer res més que els coliseus fins que una nit, mentre netejaven, la seva família va ser assassinada.</desc>
	</ColiseumCleaner12>
	<ColiseumFighter29>
		<title>Lluita a coliseu</title>
		<titleShort>Espasa</titleShort>
		<desc>Amb el coneixement obtingut ens els anys passats entre lluitadors, va triomfar com a lluitant als coliseus que abans netejava.</desc>
	</ColiseumFighter29>
	<OfficerCadet81>
		<title>Oficial cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Des de molt jove, NAME es va preparar per liderar gent. Va entrar a la Universitat de Defensa de Vanu quan va tenir edat per fer-ho i va adquirir una remarcable destresa en moltes armes i diverses tècniques de supervivència.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<FighterController64>
		<title>Controlador de batalla</title>
		<titleShort>Radar</titleShort>
		<desc>Durant la crisi de Zarda, NAME va lluitar en molts planetes, fent d'enllaç vital entre la terra i el cel com a controlador de batalla. Durant la campanya, va veure molts amics morir o quedar malferits. Aquest trauma encara el fa tenir malsons, però conserva la punteria.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy98>
		<title>Prodigi Reclòs</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un florent mónbrillant i això li va permetre concentrar-se en els seus estudis.

De molt jove ja va tenir molt d'interès en les modificacions genètiques i la millora neuronal, la qual cosa li deixava poc temps (ni desig) per ina infantesa normal.</desc>
	</ReclusiveProdigy98>
	<FerventResearcher44>
		<title>Investigació fervorosa</title>
		<titleShort>Us-aviso</titleShort>
		<desc>De jove, NAME va tenir el convenciment que el planeta s'acostava a una era trascendental.

Tenia la seguretat que les seves investigacions serien el catalitzador i va acabar fent coses alarmants, així que els buròcrates i els bioètics van anar-li posant traves.</desc>
	</FerventResearcher44>
	<WarRefugee81>
		<title>Refugi de guerra</title>
		<titleShort>Fuig</titleShort>
		<desc>La guerra va esclatar al planeta de NAME.

Agafant una mica de menjar i les pertinences que va poder, NAME i el seu pare van robar una nau per escapar a l'espai.</desc>
	</WarRefugee81>
	<VengefulExplorer48>
		<title>Explorar i venjar</title>
		<titleShort>Explora</titleShort>
		<desc>NAME i el seu pare van lluitar en moltes batalles durant centenars d'anys. Això li ha donat veterania en la lluita i expertesa en el tret.

Després que el seu pare morís en una batalla, NAME va començar un viatge solitari per les estrelles per venjar la mort del seu pare.</desc>
	</VengefulExplorer48>
<WorkCampSlave37>
		<title>Esclavitud a camp de treball</title>
		<titleShort>Esclavitud</titleShort>
		<desc>NAME va créixer amb els esclaus d'una família noble particularment menyspreable d'un món medieval. 

Tot i no rebre una educació formal, el treball dur van enfortir el seu cos.</desc>
	</WorkCampSlave37>
	<BanishedSoldier4>
		<title>Soldat desterrat</title>
		<titleShort>Fugida</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en l'esclau físicament més intimidant. Dedicava el seu temps lliure a esculpir el seu cos de manera obsessiva. Els seus esforços es van veure recompensats amb un contracte com a guarda personal.

Més tard, quan planejava fer servir la seva posició per matar el senyor i alliberar els esclaus, van descobrir les seves intencions i va haver de fugire.</desc>
	</BanishedSoldier4>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Disciplina a granja</title>
		<titleShort>Granja</titleShort>
		<desc>NAME era el més jove de dos germans en una granja familiar, un terreny fronterer on calia treballar dur per treure'n benefici. El seu pare era molt estricte amb la disciplina, dient als seus fills que treballessin de valent i en silenci. NAME es va cremar les mans un dia preparant l'esmorzar i va prometre que no cuinaria mai més si no era que li anava la vida.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Lleialtat a la granja</title>
		<titleShort>Granja</titleShort>
		<desc>Amb la granja sempre amenaçada pels bandits, NAME va aprendre a fer servir el rifle de caça del seu pare. També es va especialitzar a construir tanques pel bestiar. Un cop va provar de pintar un quadre de casa seva i només li sortien guixots i ànecs.</desc>
	</StalwartFarmer89>
	<VoyagerChild9>
		<title>Infància viatgera</title>
		<titleShort>ID</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una nau espacial de I+D, i va passar bona part de la seva infància viatjant per l'espai.

Mentre s'acostaven a un planetoide misteriós, la nau va quedar seriosament malmesa. El següent que recorda és la nau sortint de l'òrbita completament reparada. Aviat va desenvolupar un do natural per la recerca tecnològica.</desc>
	</VoyagerChild9>
	<SpaceResearcher5>
		<title>Investigació espacial</title>
		<titleShort>ID</titleShort>
		<desc>NAME va heretar la nau dels seus pares i va continuar la seva investigació.

Les experiències d'infància viscudes amb diverses cultures la seva precaució natural tot i passar bona part del temps en solitud.</desc>
	</SpaceResearcher5>
	<VatgrownMedic86>
		<title>Metge de combat</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>Educat per ser un metge de combat, NAME va ser entrenat en l'ús d'armes i en la medicina. La seva frase preferida quan trobava un soldat ferit era «Vida o mort?». La majoria triaven vida.</desc>
	</VatgrownMedic86>
	<GeneticScientist4>
		<title>Científic genètic</title>
		<titleShort>Genetista</titleShort>
		<desc>Després de la guerra va entrar en una empresa de genètica. Va treballar en millores er humans i bestiar. La seva experiència en ferides i cures va ser de gran ajuda en la seva feina, però va desenvolupar un sentit de l'humor negre. Això li va dificultar les relacions socials.</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante99>
		<title>Diletant del centre</title>
		<titleShort>Diletant</titleShort>
		<desc>NAME va passar la seva etapa de formació a la regió central d'un monbrillant, on va tenir una vida de plaer ociós amb els seus amics.

Quan va créixer, va trobar poc satisfactòria aquesta vida tan fàcil, i va decidir emprendre un camí més estimulant.</desc>
	</CoreDilettante99>
	<Reporter51>
		<title>Periodista</title>
		<titleShort>Periodista</titleShort>
		<desc>NAME va treballar molts anys com a periodista d'investigació. Els seus caòtics reportatges de llocs exòtics van causar furor.

Tot i que els seus crítics consideraven poc intens el seu treball, va aconseguir destapar unes quantes històries de gent important després de llargues investigacions.</desc>
	</Reporter51>
	<AspiringPopIdol61>
		<title>Aspirant ídol del pop</title>
		<titleShort>Estrelleta</titleShort>
		<desc>NAME va rebre educació en música i dansa per convertir-se en la següent estrella del pop. Els responsables d'aquesta educació eren UNS EMPRESARIS.

No va fer mai cap treball manual, però va aprendre molt de música i comportament social.</desc>
	</AspiringPopIdol61>
	<PopIdol50>
		<title>Ídol del Pop</title>
		<titleShort>Estrelleta</titleShort>
		<desc>NAME no parava d'actuar i de donar entrevistes. Va millorar el seu estil de cantar i ballar, i es va convertir en professional de l'espectacle.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy56>
		<title>Infant de granja</title>
		<titleShort>Infant de granja</titleShort>
		<desc>NAME treballava a la granja de la seva família, cuidant els bestiar i curant-los quan tenien alguna ferida. S'estima més tenir les mans ocupades i els exteriors, i evitava les fenies tranquil·les que es podien fer dins de casa.

Li agradava la solitud de la seva feina, i procurava treballar sempre sense ningú i fer la seva.</desc>
	</FarmBoy56>
	<UnstableButcher98>
		<title>Escorxar inestable</title>
		<titleShort>Matadegolla</titleShort>
		<desc>NAME va començar a sentir veus. Els animals li parlaven i l'insultaven. Va començar a odiar-los i, a vegades, matava als que fins llavors considerava els seus companys. Va començar a vendre'n la carn pel sol fet de poder tenir relació amb altres persones.</desc>
	</UnstableButcher98>
<StationWhelp51>
		<title>Grumet d'estació</title>
		<titleShort>Grumet</titleShort>
		<desc>NAME va viure la seva infantesa com un orfe indigent en una estació espacial. Va anar tirant fent feines escadusseres i robant. El van acabar fernt fora de l'estació pels actes violents que cometia amb els seus «protectors» i el van recollir uns pirates espacials.</desc>
	</StationWhelp51>
	<PirateKing62>
		<title>Pirata rei</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>Com que no apreciava gens la resta de la gent, NAME es va acoblar perfectament a la tripulació pirata que l'havia capturat. Ben aviat es va anar fent un lloc entre la tripulació matant qualsevol i qualsevol cosa que s'interposes en els seus objectius, inclosos els propis companys.</desc>
	</PirateKing62>
	<ConstructionGrunt79>
		<title>Manobre</title>
		<titleShort>Paleta</titleShort>
		<desc>NAME va créixer al laboratori del seu pare i va gaudir de la vida de l'elit intel·lectual. Tenia tot el que demanava i el preu no va ser mai una excusa.

Tot i això, NAME no gaudia amb el luxe que l'envoltava. Va preferir feines més dures i, a ulls de son pare, de classe baixa.</desc>
	</ConstructionGrunt79>
	<MilitaryInventor44>
		<title>Inventor militar</title>
		<titleShort>Inventor</titleShort>
		<desc>NAME, en un acte final de rebelió, va abandonar el laboratori del seu pare per unir-se a la milícia imperial local.

Va aprofitar els seus coneixements d'investigació per dissenyar màquines de guerra. Els seus treballs es van considerar dels millors del planeta en aquell moment.</desc>
	</MilitaryInventor44>
	<StudentEngineer40>
		<title>Estudiant d'enginyeria</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME era un geni infantil i va participar en un programa d'entrenament especial que incloïa enginyeria aeroespacial i bèl·lica.

Un dia, va provar de domesticar un esquirol posant-li un braçalet, i va acabar amb una bona mossegada. Des de llavors va rebre el sobrenom de «l'esquirol».

NAME va acabar creient que les feines manuals no eren dignes per la seva categoria.</desc>
	</StudentEngineer40>
	<EngineeredPilot99>
		<title>Pilot enginyer</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>Després que la seva província va ser assetjada pels seus veïns, NAME es va allistar voluntàriament a un programa de modificació genètica per crear pilots per un nou caça que havia ajudat a dissenyar. Les modificacions van fer que pogués pilotar la nau, però també que li costés més concentrar-se en les persones que tenia al voltant.

La gent encara l'anomenaven «l'esquirol»</desc>
	</EngineeredPilot99>
	<StreetKid29>
		<title>Criatura de carrer</title>
		<titleShort>Carrer</titleShort>
		<desc>Es va educar als carrers d'un planeta desèrtic, i l'únic amic de NAME era un gos que es deia Rest. Tots dos remenaven les deixalles, on anaven trobant prou menjar per sobreviure.

Quan tenai 13 anys, un grup criminal interplanetari li va oferir refugi.</desc>
	</StreetKid29>
	<BanditLeader92>
		<title>Líder de bandits</title>
		<titleShort>Bandidatge</titleShort>
		<desc>NAME va anar pujant de rang dins l'organització criminal,fins a convertir-se en cap d'una de les cèl·lules més remotes. El seu gos Rest l'acompanyava a tot arreu.</desc>
	</BanditLeader92>
	<FrontierMarshal0>
		<title>Policia fronterer</title>
		<titleShort>Policia</titleShort>
		<desc>NAME va heretar el sentit del deure del seu pare, i va començar una carrera per defendre la llei i l'ordre al seu planeta fronterer.

Va intentar protegir la llei amb honor, però la corrupció i l'avarícia dels governs locals li feien perdre la il·lusió.</desc>
	</FrontierMarshal0>
	<ColonialGovernor77>
		<title>Govern Colonial</title>
		<titleShort>Delegació</titleShort>
		<desc>La desil·lusió deguda a la corrupció local va dur a NAME a lluitar presentar-se per a una plaça de governació i la va aconseguir. Tanmateix, les bandes locals i els seus infiltrats a l'administració van fer que perdés el càrrec aviat.

Va deixar la comunitat i va tornar a la seva vida anterior de policia.</desc>
	</ColonialGovernor77>
	<MercenaryRecruit12>
		<title>Recluta mercenari</title>
		<titleShort>Tropa mercenària</titleShort>
		<desc>Descendent d'un allarga nissaga de mercenaris del món exterior, NAME va créixer en un bulliciós centre d'intercanvi de mercaderies.

El seu interés per les mercaderies estrangeres al mercat sovint distreien les seves tasques i la seva formació.</desc>
	</MercenaryRecruit12>
	<MercenaryChef30>
		<title>Cuina de mercenaris</title>
		<titleShort>Tropa mercenària</titleShort>
		<desc>Seguint els passos de la seva família, NAME es va convertir en un soldat de lloguer.

Tenia un do natural per la punteria. Tanmateix, la seva passió era als fogons, perfeccionan una nova recepta o analitzant un nou dispositiu.</desc>
	</MercenaryChef30>
	<AbandonedChild78>
		<title>Criatura abandonada</title>
		<titleShort>Abandonament</titleShort>
		<desc>NAME era una criatura espavilada i divertida. Un dia, en una excursió amb els seus pares genètics, es va perdre en una casa suposadament deshabitada. Degut a les tècniques de clonació, els seus pares van decidir perdre més temps en la seva recerca i senzillament fer un germà clònic millorat.</desc>
	</AbandonedChild78>
	<CargoPilot0>
		<title>Pilot de càrrega</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en una gran nau de càrrega de minerals. Va anar perfeccionant les seves habilitats de comerç i manipulació de la gent mentre traficava amb armes entre sistemes.</desc>
	</CargoPilot0>
	<TradersChild31>
		<title>Descendent de comerciants</title>
		<titleShort>Comerciant</titleShort>
		<desc>NAME va créixer dins una família de comerciants nòmades, vivint de la compravenda d'articles de molts planetes.

NAME va aprendre els costums i mètodes de comerç de moltes cultures col·laborant en el negoci dels seus pares.</desc>
	</TradersChild31>
<SpaceHumanitarian98>
		<title>Humanitària espacial</title>
		<titleShort>Activista</titleShort>
		<desc>Després de veure el creixement exponencial de la pobresa a les ciutats superpoblades dels planetes urbanitzats, NAME va decidir dedicar la vida a ajudar els més desafortunats. En aquesta creuada és on va aprendre a cuidar als malalts i els famolencs.</desc>
	</SpaceHumanitarian98>
	<CorpStudent17>
		<title>Estudiant de corporació</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME va rebre l'educació per formar part de la plantilla d'alts executius de la gran corporació de comerç espacial a la qual pertanyia el seu planeta natal. LA seva família havia treballat per la corporació durant set generacions.

A sis anys va entrar a l'acadèmia per aprendre que són els executius agressius i a servir lleialment a la companyia.</desc>
	</CorpStudent17>
	<ExecutiveOfficer58>
		<title>Direcció d'empreses</title>
		<titleShort>ESADE</titleShort>
		<desc>NAME formava part dels alts executius d'una gran corporació de comerç espacial. Després d'un intent fallit de manipulació per pujar un esgraó dins la corporació, va entrar a judici pel robatori i assassinat d'un membre de l'equip i de la seva família.

Va rebre condemna, però gràcies a la influència de la seva família, va poder commutar la pena de mort per l'exili.</desc>
	</ExecutiveOfficer58>
	<VRAddict62>
		<title>Addicció a la RV</title>
		<titleShort>Jonqui de la RV</titleShort>
		<desc>NAME era un cap de RV – algú que està constantment connectat a un joc virtul a través d'un connector a la seva espina dorsal. Anava fent les tasques diàries sense ser conscient de la realitat que l'envolta. Això fa que sigui pràcticament incapaç de socialitzar.</desc>
	</VRAddict62>
	<RugbyPlayer15>
		<title>Jugar a Rugby</title>
		<titleShort>Volant</titleShort>
		<desc>Després d'anys d'addicció als jocs de ralitat virtual, Els metges van salvar NAME extirpant-li la connexió.

Malauradament, en el moment de la connexió jugava una partida de Rugby Rampage 4. El desfassament mental va fer que barregés la identitat real i la virtual, deixant el seu cos amb la personalitat i les capacitats per jugar a rugby.</desc>
	</RugbyPlayer15>
	<Nerd92>
		<title>Friqui</title>
		<titleShort>Friqui</titleShort>
		<desc>NAME sentia curiositat per tot. Mentre els altres nens jugaven a tocar i parar als suburbis d'una ciutat industrial, NAME llegia tot el que trobava sobre tecnologia, robots i armes – el que li sembles més xulo.

El seu fort accent francès li va dificultar fer bons amics.</desc>
	</Nerd92>
	<StateEngineer74>
		<title>Enginyeria de l'estat</title>
		<titleShort>Enginyera</titleShort>
		<desc>NAME es va allistar al programa d'investigació armamentística estatal.

Tot i que era brillant en la seva feina, posava tant entusiasme en provar les seves creacions que va ferir accidentalment alguns companys i va acabar reent una declaració d'«aptituds insuficients per al servei».</desc>
	</StateEngineer74>
<RebelSlave42>
		<title>Esclavitud rebel</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAMEva néixer en esclavitud dins una Corporació i va rebre formació per fer tasques banals per un sou irrisori. Només era un altre engranatge de la maquinària. 

NAME va aconseguir la llibertat unint-se a una organització rebel que tenia per objectiu acabar amb la subjugació dels propietaris de la corporació.</desc>
	</RebelSlave42>
	<CombatNegotiator51>
		<title>Negociació de combat</title>
		<titleShort>Negociador</titleShort>
		<desc>Després de fugir del seu planeta natal, NAME va endur-se la seva formació cap a les estrelles.

Va treballar com a combatent a sou, treballant en diverses organitzacions rebels, comunitats esclavitzades i enclavaments de mercaders. La seva especialitat era la negociació en situacions de combat.</desc>
	</CombatNegotiator51>
	<MedievalPlower12>
		<title>Pagesia medieval</title>
		<titleShort>Pagès</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un planeta governat per reis i reines amb poc interès pels subdits que tenien als seus peus. La seva família tenia molts camps, però el rei es quedava la major part dels productes que en treien. Per aixó la seva família era molt pobre i no li van poder pagar una educació. En canvi va haver de treballar els camps amb els seus pares i no va tenir temps d'esbargir la seva creativitat.</desc>
	</MedievalPlower12>
	<SpaceStationCook63>
		<title>Cuina d'estació espacial</title>
		<titleShort>Cuiner</titleShort>
		<desc>L'estació espacial de la qual prové NAME quedava lluny de qualsevol planeta habitat, i no tenia prou treballadors. Per aquest motiu, NAME va haver d'aprendre a cuinar per mantenir alimentada la tripulació. Tot i que agraïa l'oportunitat per aprendre, no li agradaven les crítiques que hi anaven associades i des de llavors té problemes d'autoestima.</desc>
	</SpaceStationCook63>
	<SonOfAHuntress96>
		<title>Fill de caçadora</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>A les muntanyes del planeta Ticonderoga, NAME va rebre educació de la seva mare en una tribu. Va aprendre a sobreviure: posar trampes, seguir petjades, disparar, escorxar, cuinar i curar-se les ferides.

El seu pare, en marxar, va abandonar també un vell rifle de pestell amb el qual practicava sempre què podia.</desc>
	</SonOfAHuntress96>
	<SpaceHunter67>
		<title>Caçador espacial</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>Ja una persona madura i caçadora experta, NAME necessitava alguna cosa més. Va deixar el seu planeta natal i va viatjar per l'univers a la recerca d'una presa exòtica.</desc>
	</SpaceHunter67>
	<StudentSocialite73>
		<title>Estudiant d'alta societat</title>
		<titleShort>Alta societat</titleShort>
		<desc>NAME va estudiar polítiques en una escloa d'èlit reservada a estudiants socialment escollits a Kalthas IV.

Tot i que tenia un do natural per llegir i manipular la gent, no li trovaba cap diversió. Va deixar l'acadèmia uns anys abans de graduar-se.</desc>
	</StudentSocialite73>
	<PoliticalAssassin87>
		<title>Política de l'assassinat</title>
		<titleShort>Baró Mortal</titleShort>
		<desc>NAME es va adonar que les millors solucions per als problemes diplomàtics eren les solucions físiques. Va buscar entrenament al gremi d'assassins de Ceti V.

Va destacar en les arts del subterfugi i de la mort. I aviat va obtenir el rang de Baró Mortal dins del gremi.</desc>
	</PoliticalAssassin87>
	<AwkwardNerd12>
		<title>Friquisme estrany</title>
		<titleShort>Friqui</titleShort>
		<desc>La seva fascinació per les màquines feia que NAME passés el temps estudiant robòtica i holografia. Preferia la companyia de les seves creacions científiques a les d'altra gent.</desc>
	</AwkwardNerd12>
	<AIResearcher30>
		<title>Recerca d'IA</title>
		<titleShort>Investigador</titleShort>
		<desc>NAME era feia una innovadora investigació sobre intel·ligència artifical, robòtica i holografia interactiva. Les amistats que va crear amb cervells d'intel·ligència artificial li van donar prou autoconfiança per interactuar amb gent real, i ben aviat va excel·lir en comunicacions interpersonals.</desc>
	</AIResearcher30>
	<MidworldGeek88>
		<title>Furoner de monmitjà</title>
		<titleShort>Furoner</titleShort>
		<desc>NAME Va créixer en una barriada tranquila. La seva especialitat no van ser les relacions socials, si no la informàtica, i va demostrar tenir-hi molt talent de molt jove.</desc>
	</MidworldGeek88>
	<ArmyScientist54>
		<title>Científic de l’exèrcit</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>NAME va fer investigació científica en un exercit planetari. HECAP va estudiar escenaris de guerra i va dissenyar sistemes d’armes per poder guanyar batalles sense aixecar gaire escàndol.</desc>
	</ArmyScientist54>
	<CatHerder45>
		<title>Cria de gats</title>
		<titleShort>Criador</titleShort>
		<desc>NAME ajudava en el negoci de criar gats del seu pare, criant i alimentant centenars de gats.

Quan va dir que ja en tenia prou de netejar gàbies, va treballar en la divisió científica de criança.</desc>
	</CatHerder45>
	<FelineScientist25>
		<title>Investigació felina</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>NAME va arribar a tenir força renom en el camp de la investigació en felins. Buscava el millor pels seus animals i es va especialitzar en la cria selectiva i va marxar de viatge a la recerca dels millors terrenys per a la cria de gats.</desc>
	</FelineScientist25>
	<Scavenger26>
		<title>Drapaire</title>
		<titleShort>Drapaire</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una de les poques ciutats que quedaven en un planeta devastat per una guerra nuclear.

Va aprendre a sobreviure al planeta devastat i post-apocalíptic remenant i reciclant tecnologia i recursos.</desc>
	</Scavenger26>
	<SpaceMarine90>
		<title>Marine espacial</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME va ser reclutat per les forces de seguretat en un planeta de fora de la corporació.

Va defensar el seu vaixell dels pirates i va prendre part en alguns contractes de guerra privats.</desc>
	</SpaceMarine90>
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Assassí proveta</title>
		<titleShort>Clon</titleShort>
		<desc>NAME no va ser creat com un home,si no com un assassí sense cor. Va ser bio-dissenyat per científics i entrenat per ser un assassí. Va ser educat per no sentir emocions ni sentiments ni patir per qui sobreviu i qui mor.</desc>
	</VatgrownAssassin17>
	<Mercenary40>
		<title>Mercenari</title>
		<titleShort>Merc</titleShort>
		<desc>Va ser mercenari durant la seva adolescència i va ser llogat per matar o mutilar gent. Era alt, amenaçador i feia por. Feia por a tothom que es creuava amb ell, i matava a que li donava la gana.</desc>
	</Mercenary40>
	<HiveWorldChild62>
		<title>Criatura de planeta rusc</title>
		<titleShort>Rusc</titleShort>
		<desc>NAME va tenir una infantesa solitària en una ciutat rusc d’un monciutat. La por a l’alçada feia que es quedés tancat a casa gairebé sempre, i va ser un noi introvertit.

Quan sortia a les passeres de la ciutat, jugava a jocs de guerra, i es va convertir en expert en diverses armes de simulades.</desc>
	</HiveWorldChild62>
	<Microbiologist37>
		<title>Microbiòleg</title>
		<titleShort>Biòleg</titleShort>
		<desc>El monciutat va resultar assolat per una pesta. L’equip on treballava NAME va descobrir que es tractava d’una arma biològica, però la gent es va girar contra ells i els van donar la culpa de la malaltia.

NAME amb prou feines va aconseguir escapar d’un planeta que queia en el caos.</desc>
	</Microbiologist37>
	<StarforceCadet91>
		<title>Cadet de força espacial</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Nascut a Amen-Ti, el monbrillant capital imperial de l’Imperi Estel·lar, Sam Wissa va tenir una infantesa tranquil·la.

De jove, Sam va decidir que allistar-se a la Força Espacial era una bona manera de tornar a l’Imperi el que li havia donat.</desc>
	</StarforceCadet91>
	<AceFighterPilot70>
		<title>As de l’aviació</title>
		<titleShort>As</titleShort>
		<desc>NAME es va graduar a l’Acadèmia Espacial amb honors i es va distingir com a as  de l’aviació de caça en tres campanyes contra cultures agressores més avançades. 

Finalment, en una dura batalla, el seu caça va ser greument tocat i la nau nodrissa destruïda. Sense lloc on anar, es va ficar a la càpsula d’escapament i va començar a resar.</desc>
	</AceFighterPilot70>
	<Stableboy75>
		<title>Mosso de quadra</title>
		<titleShort>Mosso</titleShort>
		<desc>NAME era mosso de quadra en un planeta medieval, remenant fems gairebé cada dia a canvi de menjar i sostre.

Quan va començar a ser un home, NAME havia estalviat prou diners per pagar una nau comerciant per que el tragués del planeta.</desc>
	</Stableboy75>
	<Brigand23>
		<title>Bandoler</title>
		<titleShort>Bandoler</titleShort>
		<desc>NAME volava amb una grup de bandolers als qui anomenava amics. Va arribar a tenir la seva pròpia nau: El femer 2000.</desc>
	</Brigand23>
	<ArtfulDodger87>
		<title>Estafador espavilat</title>
		<titleShort>Estafador</titleShort>
		<desc>Robin va créixer en un monciutat i va haver de defensar-se tota la vida. No es fiava en ningú, i feia servi els seus dots persuasius i el seu enginy per sobreviure.

Es va fer tan expert amb les armes de foc i els ganivets com amb les paraules.</desc>
	</ArtfulDodger87>
	<Assassin16>
		<title>Assassí</title>
		<titleShort>Assassí</titleShort>
		<desc>Robin va rebre entrenament específic per a fer assassinats d’alt risc. No tenia rival en l’ús del rifle.

Va ser traït pels seus superiors quan un objectiu va descobrir-lo i li va oferir finançar els seus projectes futurs. Robin es va jurar que no confiaria mai més en ningú.</desc>
	</Assassin16>
	<Pickpocket6>
		<title>Carterista</title>
		<titleShort>Carterista</titleShort>
		<desc>Orfe i abandonat als carrers tumultuosos i contaminats del seu planeta natal, NAME va sobreviure per les seves mans destres i peus ràpids. Amb un talent natural per als robatoris i les estafes, va destacar aviat dins la violenta banda juvenil «Les Rates de la mort».</desc>
	</Pickpocket6>
	<BusinessGangster83>
		<title>Gàngster de negocis</title>
		<titleShort>Gàngster</titleShort>
		<desc>Sempre un pas més enllà de les lleis, NAME es va convertir en un legítim home de negocis i silenciava a qualsevol que insinués el contrari. Com a propietari de bordells, bars i restaurants, la bona sort de NAME va anar creixent a costa de la seva competència que va patir una sèrie de malaurats accidents.</desc>
	</BusinessGangster83>
	<DisasterSurvivor58>
		<title>Supervivent de desastre</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>NAME va ser desarrelat quan un atac de saquejadors va entrar a la granja de la seva família, destruint la maquinària i matant tant els animals com els treballadors.

Després de la mort de tots els seus coneguts, va ser abandonat sobre les runes per que sobrevisques amb el que quedava.</desc>
	</DisasterSurvivor58>
	<ParamilitaryAgent3>
		<title>Espia paramilitar</title>
		<titleShort>Espia</titleShort>
		<desc>Després de probar una pila de males feines diferents, NAME es va unir a un grup paramilitar per lluitar en una guerra al seu planeta. LA seva tasca era infiltrar-se i robar intel·ligència</desc>
	</ParamilitaryAgent3>
	<HistoryStudent52>
		<title>Estudiant d’història</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>De petit, NAME va prendre moltes classes d’art diferents, incloent música i escriptura de novel·les. A mida que es va fer gran, va interessar-se per les llegendes del seu planeta natal, amb els dracs com a centre del folklore de la seva cultura.</desc>
	</HistoryStudent52>
	<Storyteller68>
		<title>Conta contes</title>
		<titleShort>Fabulista</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar per tot el planeta explicant les llegendes que havia estudiat.

Obsessionat amb les llegendes del seu poble, NAME va buscar algú que pogués fer-li créixer escames a la pell per poder ser com els seus avantpassats.</desc>
	</Storyteller68>
	<NobleWard25>
		<title>Adoptat noble</title>
		<titleShort>Adoptat</titleShort>
		<desc>Una prominent família noble va recollir NAME en adopció després que la seva mare l’abandonés al portal.

Va aprendre de seguida els secrets que passen entre els nobles com si fos vi barat: els planetes de més enllà, idiomes, cultures i tecnologies tant noves com antigues.</desc>
	</NobleWard25>
	<InformationBroker88>
		<title>Comerç d’Informació</title>
		<titleShort>Negociant</titleShort>
		<desc>NAME va agafar una nau cap al sistema solar més proper i va iniciar una vida de viatges i aprenentatge, recollint ràpidament una enorme quantitat de coneixement i informació de gent de tot tipus i característiques.

Va aprendre a fer negoci amb aquesta informació i en va treure un bon rendiment, convertint-se en un dels grans comerciant d’informació.</desc>
	</InformationBroker88>
	<FeralChild63>
		<title>infant salvatge</title>
		<titleShort>Salvatge</titleShort>
		<desc>Abandonat en un planeta sense colonitzar i ple d’animals quan era una criatura, amb res més que una manta amb un nom brodat, NAME es va criar en la salvatgia.

Quan tenia 13 anys, va trobar un equip de prospectors de minerals que li van «oferir» un passatge per sortir del planeta.</desc>
	</FeralChild63>
	<VersatileWorker37>
		<title>Treballador versàtil</title>
		<titleShort>Treballador</titleShort>
		<desc>Va passar els darrers anys de la seva adolescència en una comunitat de colons, oferint les poques habilitats que tenia a qui li pogués interessar.

Com que aprenia de pressa, va millorar les seves habilitats i, a part de l’estranya poca traça per entendre com funcionava el foc, és un adult normal.</desc>
	</VersatileWorker37>
	<SpoiledChild32>
		<title>Criatura malcriada</title>
		<titleShort>Malcriat</titleShort>
		<desc>NAME era el fill del gestor d’una colònia molt treballador. Els seus pares li van prohibit la majoria de feines manuals i perilloses, però ara tothom s’ha d’embrutar les mans.</desc>
	</SpoiledChild32>
	<TestSubject1>
		<title>Subjecte de proves</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>Raptat durant la seva adolescència, NAME es va convertir a la força en subjecte d’un experiment de teràpies genètiques durant sis anys. Els laboratoris i els científics encara l’espanten.</desc>
	</TestSubject1>
	<AmateurEngineer21>
		<title>Enginyer amateur</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una família amb rerefons militar ‘ d’enginyeria. Es volia enrolar a l’exercit, però al seu pare no li va agradar la idea, així que es va començar a fer grans màquines voladores i treballs d’enginyeria. Tenia l’esperança secreta que això el podia portar a una vida d’exploració galàctica.</desc>
	</AmateurEngineer21>
	<AerospaceEngineer58>
		<title>Enginyer aeroespacial</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME va ser un enginyer responsable de la producció d’avions i naus espacials. Es va dedicar a la millora de les línies de producció, i se’l coneixia pel seu domini dels aspectes tècnics i la investigació.</desc>
	</AerospaceEngineer58>
	<WildChild8>
		<title>Criatura salvatge</title>
		<titleShort>Criatura salvatge</titleShort>
		<desc>NAME va ser abandonat en un planeta tòxic on creixien enormes plantes agressives. Es va acostumar a la fredor de la soledat.

Va aprendre a lluitar, però sempre es menjava les coses crues.</desc>
	</WildChild8>
	<AlcoholicTrucker38>
		<title>Transportista alcohòlic</title>
		<titleShort>Alcohòlic</titleShort>
		<desc>NAME era un transportista espacial que treballava per Industries Argonàutiques quan va matar la seva dona i la seva filla en un accident de transit.

Va reparar-li el cos amb una teràpia experimental de nano genètica. Ara els musculs se li regeneren i endureixen contínuament, i a cada moviment desgarra el teixit per generar-ne de nou. Suporta el dolor en silenci.</desc>
	</AlcoholicTrucker38>
	<HackerProdigy70>
		<title>Hacker prodigiós</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Wedge era l’únic fill d’una rica família de cirurgians. Després de ser obligat a fer carrera de medicina, es va escapar. Va renunciar a la seva herència i va fugir als baixos fons on va aprendre a introduir-se sense permís a les xarxes informàtiques. Va convertir-se en un dels hackers més temuts del seu planeta natal.</desc>
	</HackerProdigy70>
	<IntelligenceAgent4>
		<title>Agent d’inteligència</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Degut al seu domini de les tècniques de hackeig, Wedge va ser reclutat pel cos governamental per servir com a agent d'intel·ligència. El van entrenar pel combat, però sempre ha preferit la guerra psicològica.

Les normes governamentals van resultar ser massa restrictives per ell, així que va anar per lliure. Es desconeixen les seves activitats actuals.</desc>
	</IntelligenceAgent4>
	<MadScientist38>
		<title>Científic boig</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>NAME va tenir una infància miserable a les planures d’un planeta neolític. Va tenir poru força per lluitar sota els auspicis d’un científic vell i delicat.

Va aprendre ràpidament a jugar amb les pors de la gent i el van anomenar «Científic Boig».</desc>
	</MadScientist38>
	<WarChief54>
		<title>Lider de guerra</title>
		<titleShort>Cap</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en líder d’un grup tribal d’un planeta neolític. El camp de batalla era com un joc, i no hi ha res millor que divertir-se amb els focs de guerra.</desc>
	</WarChief54>
	<YouthDelinquent81>
		<title>Jove delinqüent</title>
		<titleShort>Delinqüent</titleShort>
		<desc>NAME era fill únic d’uns reputats sommeliers. Els seus pares esperaven que es dediques a aquesta mateixa professió, però després del seu tercer par per un centre de detenció per a menors, el seu camí era més aviat dubtós.

Mentre estava detingut, ca aprendre a fer servir la navalla i va desenvolupar un interés per la ornitologia.</desc>
	</YouthDelinquent81>
	<InvoluntaryHermit72>
		<title>Ermitana involuntari</title>
		<titleShort>Ermitana</titleShort>
		<desc>La càpsula d’escapament de NAME va aterrar en una regió inexplorada d’un planeta fronterer. Va anar tirant endavant una existència solitària amb la única companyia d’un ramat de múfals.
 
Va ser vista uns anys més tards vestida amb pells de mustela pigmea, discutint la importància de la higiene de les peülles amb un grup de múfals vells.</desc>
	</InvoluntaryHermit72>
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Prodigi de poble</title>
		<titleShort>Rústic</titleShort>
		<desc>Nascut en un en un fred i rústic planeta, habitat bàsicament per xenohumans, NAME es va educar entre crits i baralles de bar. Tot i que va passar-se la infància tocant el banjo i treballant de mecànic, la seva anormal intel·ligència el feien aspirar a alguna cosa més. Va entrar a l’escola de medicina als vint anys.</desc>
	</HillbillyProdigy33>
	<MedicalScientist25>
		<title>Científic mèdic</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>NAME es va allistar com a metge en una nau científica que va passar per allà. Viatjant per les estrelles amb una gran tripulació de xenohumans i transocells, feia recerca genètica de les espècies que trobaven. Va fer una gran amistat amb un dels transocells, però va ser obligat a abandonar la nau quan el capità va fer fora a tots els no-ocells.</desc>
	</MedicalScientist25>
	<UrbworldUrchin35>
		<title>infant abandonat</title>
		<titleShort>Nen pobre</titleShort>
		<desc>Abandonat entre palets de peces de ciment prefabricades, , NAME no va conèixer mai els seus pares. No va anar mai a l’escola, i anava fent feinetes a canvi de menjar. A vegades havia de mentir, enganyar i robar per sobreviure.</desc>
	</UrbworldUrchin35>
	<VoidRaider31>
		<title>Saquejador de l’espai</title>
		<titleShort>Saquejador</titleShort>
		<desc>Buscant glòria i aventura, NAME es va llançar al buit de l’espai amb una banda de saquejadors, jurant lleialtat als germans i a la banda, i escampant-ne la gloria per les estrelles amb l’espasa i la pistola a la ma.</desc>
	</VoidRaider31>
	<MidworldSketcher21>
		<title>Caricaturista de monmitjà</title>
		<titleShort>Caricaturista</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una família amorosa, però pobre.

Va descobrir que tenia un talent artístic heretat del seu pare. La seva mare li va ensenyar els beneficis de treballar dur i amb decisió. Quan es va fer gran, va desenvolupar una fascinació per la tecnologia i la història armamentística.</desc>
	</MidworldSketcher21>
	<MidworldSailor20>
		<title>Mariner de monmitjà</title>
		<titleShort>Mariner</titleShort>
		<desc>NAME es va unir a la marina reial del seu país. Després d’anys com a suboficial, se’n va afartar i va aprofitar el que havia aprés per iniciar un motí al se vaixell.

Va acabar lider d’un gran grup de pirates entrenats i perillosos. Des de llavors, sempre ha tingut un cuiner que li preparava el menjar.</desc>
	</MidworldSailor20>
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Estudiant de planeta central</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>Nascuda com a un nen anomenat Àlex, Alysa no encaixava amb els altres nois. De ben jove ja preferia activitats creatives, com ara fer joies, abans que els esports. Sentia que tenia el cos equivocat. Afortunadament, la seva família i amics van ajudar-la a fer el canvi de sexe; quan era adolescent va poder operar-se i convertir-se en noia.</desc>
	</CoreWorldStudent4>
	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Joiera de central</title>
		<titleShort>Joiera</titleShort>
		<desc>Després que Alysa s’hagues fet totes les operacions, va trobar que tenia temps i energies per dedicar-se a la seva passió: fer bijuteria. Va passar anys perfeccionant el seu art com a joiera i va deixar el seu planeta natal per vendre els seus productes a tota la galàxia.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>
	<MedievalSquire61>
		<title>Escuder medieval</title>
		<titleShort>Escuder</titleShort>
		<desc>Name va créixer en un planeta medieval entrenant per ser cavaller. Va entrenar directament sobre les ordres del conseller de guerra reial durant bona part de la seva joventut i va aprendre a lluitar amb espasa i escut.</desc>
	</MedievalSquire61>
	<MedievalKnight71>
		<title>Cavaller medieval</title>
		<titleShort>Cavaller</titleShort>
		<desc>Name va lluitar pel rei i pel país al camp de batalla, on va perfeccionar encara més la seva destresa amb l’espasa. La seva gesta més gran va ser liderar l’assalt a una sala de cort i capturar-ne el rei a punta d’espasa.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<StarSquire93>
		<title>Escuder de les estrelles</title>
		<titleShort>Escuder</titleShort>
		<desc>Nascut en un planeta medieval, el primer record de NAME és mirar el cel en una nit estrellada. 

Des de llavors ha somiat en ser escuder d’un cavaller entre el cel cobert d’estrelles. La seva concentració en aquesta visió el va deixar una mica obsessionat.</desc>
	</StarSquire93>
	<StarKnight78>
		<title>Cavaller estelar</title>
		<titleShort>Cavaller</titleShort>
		<desc>Abduit del seu medieval planeta natal, NAME va aconseguir escapar mostrant un domini impressionant de l’espasa.

Per un instant, mentre anava a la deriva dins la càpsula d’escapament, va sentir que els seus somnis d’infància s’havien fet realitat. Llavors es va estavellar.</desc>
	</StarKnight78>
	<DrugMule2>
		<title>Mula de droga</title>
		<titleShort>Mula</titleShort>
		<desc>Educat en un orfenat, NAME es va començar a ficar en bandes als deu anys.

Va ser utilitzat per la banda local com a mula de droga per traficar "substància F" pel territori de la banda rival. Va rebre una o dues bales.</desc>
	</DrugMule2>
	<TestSubject82>
		<title>Subjecte de test</title>
		<titleShort>Subjecte</titleShort>
		<desc>NAME es va apuntar a un estudi científic qie prometia fer-te més llest. Malauradament, els efectes secundaris no van ser els esperats. Es va tornar boig i va matar algunes persones abans d’escapar del seu planeta natal.</desc>
	</TestSubject82>
	<ArtisanFarmer56>
		<title>Granger artesanal</title>
		<titleShort>Granger</titleShort>
		<desc>NAME va créixer a la granja familiar d’un monbrillant. Eren una de les poques granges del planeta que preferien els mètodes tradicionals a la tecnologia del monbrillant.</desc>
	</ArtisanFarmer56>
	<GeneticEngineer63>
		<title>Enginyer genètic</title>
		<titleShort>Genetista</titleShort>
		<desc>NAME va dur a terme els seus primers experiments genètics amb els animals de granja. Aviat es va fer expert en tot tipus d’enginyeria genètica.

Un horrible accident al laboratori li va deixar un pànic mortal als rossegadors.</desc>
	</GeneticEngineer63>
	<Pampered62>
		<title>Malcriament</title>
		<titleShort>Consentit</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un monbrillant decadent i sempre tenia les joguines més cares.

Aquest estil de vida va fer que no aprengues les lliçons bàsiques de la vida. Va desenvolupar una especial aversió a cuinar i sempre ho feia fer al seu servei.</desc>
	</Pampered62>
	<NinjaAssassin4>
		<title>Assassí ninja</title>
		<titleShort>Ninja</titleShort>
		<desc>NAME assassinava amb la precisió d’un bisturí per un conglomerat interplanetari. Li assignaven les missions més complicades, que involucraven disfressa, traïció, mentida i violència eficient.

Un lleig incident amb un test i un assassinat avortat li van provocar aversió a les plantes.</desc>
	</NinjaAssassin4>
	<MilitaryChild84>
		<title>Military child</title>
		<titleShort>Military</titleShort>
		<desc>NAME grew up in a family with a rich military background. HISCAP teenage years were spent traveling system to system wherever HIS parents were deployed.

Following the tradition of HIS family, HE enlisted at the earliest possible age.</desc>
	</MilitaryChild84>
	<LazyProgrammer84>
		<title>Lazy programmer</title>
		<titleShort>Programmer</titleShort>
		<desc>NAME independently developed software that had a competitive edge against local urbworld corporations.

HISCAP legally questionable methods lead to a growing number in unsolved claims of intellectual property theft.</desc>
	</LazyProgrammer84>
	<GangMember82>
		<title>Gang member</title>
		<titleShort>Ganger</titleShort>
		<desc>NAME grew up homeless on an urbworld. HECAP was forced to fight and struggle for everything, making HIM hard and ruthless long before adulthood.

NAME would have stayed in those streets, had HE not been injured in a shootout and had his body confiscated for use by one of the worldwide city's ruling corporations.</desc>
	</GangMember82>
	<MindwipedAssassin80>
		<title>Mindwiped assassin</title>
		<titleShort>Mindwipe</titleShort>
		<desc>The corporation took and remade NAME. They trained HIM into an tool of destruction and subversion. HE took to HIS new life, finding satisfaction in the jobs they sent HIM on.

When HE learned that they planned on disposing of HIM, NAME turned on his masters, killing several and fleeing the planet.</desc>
	</MindwipedAssassin80>
	<TestSubject90>
		<title>Subjecte de test</title>
		<titleShort>Subjecte</titleShort>
		<desc>El subjecte de test #11,529,914 de l’experiment #56,048 va passar la seva infància en sales blanques fent proves físiques i mentals.

La seva única companyia era una veu que s’anomenava Mare a si mateixa. Mare premiava els èxits – i castigava els fracassos durament.</desc>
	</TestSubject90>
	<TestSubject6>
		<title>Subjecte de test</title>
		<titleShort>Subjecte</titleShort>
		<desc>Les proves de NAME anaven de la geometria a la física quàntica, i passava el túnel de baquetes sense ni una rascada.

Un dia, Mare li va dir que el test final era a l’altre costat de la porta vermella, i encara que no la pogués sentir, Mare sempre estaria observant.</desc>
	</TestSubject6>
	<FireScarredChild32>
		<title>Criatura amb por del foc</title>
		<titleShort>Espantat</titleShort>
		<desc>NAME era un infant actiu que vivia una infantesa normal fins que va caure en un foc i va patir cremades horribles a les mans i als braços. Tot i que gairebé no li queden senyals, no pot suportar estar prop del foc.</desc>
	</FireScarredChild32>
	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Venedor de nau espacial</title>
		<titleShort>Botiguer</titleShort>
		<desc>NAME va provar de fer diverses feines, incloent la fabricació de gàbies de conills i un projecte de recerca de blat mutant. Finalment va trobar la seva vocació com a venedor de naus espacials. Es va especialitzar en la vende de naus recreatives i la seva veu suau la simpatia natural li van fer un bon servei.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>
	<TechEnthusiast65>
		<title>Fan de la tecnologia</title>
		<titleShort>Friqui tecnològic</titleShort>
		<desc>NAME sempre tenia els ginys més moderns quan era petit. Es passava el dia jugant a jocs amb IA en comptes de fer-ho amb altres nens. Sembre es va trobar incòmode davant de gent nova.</desc>
	</TechEnthusiast65>
	<AIProgrammer5>
		<title>Programador d’IA</title>
		<titleShort>Programador</titleShort>
		<desc>NAME es va allistar a la divisió militar de robòtica per desenvolupar IA de combat.

Durant el temps que hi va ser, no va parlar mai amb cap persona. Espassava el dia xerrant amb les IA que desenvolupava.</desc>
	</AIProgrammer5>
	<DiplomatsChild66>
		<title>Fill de diplomàtic</title>
		<titleShort>Diplomatic</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una família de diplomàtics.

Com que viatjaven sovint, feien col·legi a casa i va veure la major part del món a través d’un ordinador.</desc>
	</DiplomatsChild66>
	<WhiteHatHacker49>
		<title>White-hat hacker</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>From HIS computer, NAME helped rid the online world of bad people.</desc>
	</WhiteHatHacker49>
	<Winerunner96>
		<title>Winerunner</title>
		<titleShort>Winerunner</titleShort>
		<desc>Abandoned by his parents, NAME was raised by the monks of the Novo Mosteiro dos Jerónimos monastery on Aracena VI.

The monks taught him discipline and hard work. In return, HE would go into the city and 'acquire' exotic wines for the monks' nightly tastings.</desc>
	</Winerunner96>
	<VinhoKing50>
		<title>Vinho king</title>
		<titleShort>Booze king</titleShort>
		<desc>After prohibition came to Aracena VI, NAME expanded his underground liquor business until it dominated the market on two continents. They called him the Vinho King.

Though HE mostly controlled his competition by masterful political maneuvering, HE was not above the occasional beat-down or stiletto assassination.</desc>
	</VinhoKing50>
	<StreetChild49>
		<title>Street child</title>
		<titleShort>Street</titleShort>
		<desc>NAME's drug addict mother died, leaving HIM an orphan at a young age. To stay alive, HE resorted to theft, and when necessary, prostitution. When NAME was caught stealing from a church, the priestess saw a wounded but smart child, and took HIM in to give HIM a second chance at life.</desc>
	</StreetChild49>
	<SlaveChemist35>
		<title>Slave chemist</title>
		<titleShort>Chemist</titleShort>
		<desc>NAME became a gifted pharmaceutical scientist, but was captured by slavers. HECAP was sold to a warlord and forced to create drugs to test on other slaves. This left HIM with deep and troubling questions on the ethics of scientific research and medicine.</desc>
	</SlaveChemist35>
	<SlaveFarmer49>
		<title>Slave farmer</title>
		<titleShort>Slave</titleShort>
		<desc>Abandoned as a little girl, NAME was found by a farmer. Being infertile himself, the farmer kept her as a slave. The constant beatings left her scarred and unable to handle violence. After many years, she ran away.</desc>
	</SlaveFarmer49>
	<RocketEngineer75>
		<title>Rocket engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>NAME won a grant to a top school and earned a degree in rocket engineering. After several years working for a space mining company she left to travel and see the universe.</desc>
	</RocketEngineer75>
	<MedievalSlave34>
		<title>Medieval slave</title>
		<titleShort>Slave</titleShort>
		<desc>Born into slavery, Soren never knew his parents. He eventually escaped from his masters and boarded a military cargo ship, where he was pressed into military service.</desc>
	</MedievalSlave34>
	<SpaceMarine27>
		<title>Space marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>Soren joined a squad of space marines known for their brutal efficiency at killing. His last name and his lack of emotion during combat inspired his nickname: Grim.</desc>
	</SpaceMarine27>
	<FoundryApprentice81>
		<title>Aprenent de foneria</title>
		<titleShort>Fonedor</titleShort>
		<desc>NAME va créixer com aprenent a les foneries d’un planeta industrial. Allà va aprendre a treballar els metalls i es li va desenvolupar la musculatura, però no va permetre que es desenvolupes artísticament.</desc>
	</FoundryApprentice81>
	<CombatEngineer42>
		<title>Enginyeria de combat</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME es va posar a treballar en una enginyeria de combat. Construïen bases, muntaven armes i reparaven vehicles per l’exercit, sempre que no estaven disparant a ningú, clar.</desc>
	</CombatEngineer42>
	<PrivilegedProdigy5>
		<title>Privileged prodigy</title>
		<titleShort>Prodigy</titleShort>
		<desc>NAME was recognized as gifted early in his glitterworld upbringing. Luckily, HIS family was in a position to cultivate that genius through advanced education. HIS training included science, leadership, and the arts.</desc>
	</PrivilegedProdigy5>
	<PlanetaryDiplomat42>
		<title>Planetary diplomat</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>NAME's passion and profession was interplanetary politics. HE was a master of social manipulation and negotiation and devoted HIMself to working towards peace, compromise and mutual benefit.</desc>
	</PlanetaryDiplomat42>
	<ChildProdigy22>
		<title>Criatura prodigi</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>Després de graduar-se a la universitat amb dotze anys. NAME va dedicar la seva vida a la recerca de la immortalitat.  La recerca va creuar una línia vermella quan va provar de modificar el seu cos amb teràpies genètiques i millores mecàniques.  Va ser condemnat a un planeta presó.</desc>
	</ChildProdigy22>
	<RenegadeEngineer33>
		<title>Enginyer renegat</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>Després d’escapar del planeta presó amb un grup de presoners, va posar destí al seu planeta natal.

Allà va reclutar alguns seguidors més, va robar un creuer espacial i va fugir.</desc>
	</RenegadeEngineer33>
	<BoneCollector51>
		<title>Bone collector</title>
		<titleShort>Pupil</titleShort>
		<desc>Born to a family of fortune hunters, NAME always had a passion for ancient history.

Though never a tough or social boy, HE loved to dig through history books as well as dirt piles.</desc>
	</BoneCollector51>
	<Osteologist68>
		<title>Osteologist</title>
		<titleShort>Scholar</titleShort>
		<desc>After graduating university at the top of his class, NAME quickly became a well-known and athletic college professor.

With his new found fame and fitness came a sudden reluctance to preform menial labor - such tasks are better left to graduate students.</desc>
	</Osteologist68>
	<GNomeSculptor81>
		<title>Escultura G-noma</title>
		<titleShort>Escultor</titleShort>
		<desc>NAME és el resultat del disseny d’un laboratori dins el projecte G-noma. Quan va néixer li van implantar el conéixement encilopèdic de tots els aspectes de la xenobiologia.

Els científics li va posar el sobrenom de «Guizmo» i el van posar a fer escultures. Va desenvolupar una gran passió per esculpir gnoms i accessoris per gnoms.</desc>
	</GNomeSculptor81>
	<Gnomebiologist56>
		<title>Biologia de gnoms</title>
		<titleShort>Biòleg</titleShort>
		<desc>NAME es va fer professor de xonobiologia en una universitat d’un mobrillant. Feia conferències i gestionava una galeria d’arty.

Tan mateix, no va parar mai de fer nans de jardí, i ho considerava la seva autèntica professió.</desc>
	</Gnomebiologist56>
	<CircusPerformer69>
		<title>Circus performer</title>
		<titleShort>Performer</titleShort>
		<desc>Growing up in the circus, NAME learned a lot of interesting things. More interesting then the balls he juggled were the pockets he picked between shows.

A mistake with some firesticks made him develop a deathly fear of fire.</desc>
	</CircusPerformer69>
	<CriminalKingpin63>
		<title>Criminal kingpin</title>
		<titleShort>Kingpin</titleShort>
		<desc>NAME discovered his gift - people did what he said, when he said it. Taking advantage of this, he set off for the rimworlds planets to make a name for himself in the criminal underworld.

Having people do things for him taught him to avoid manual labor at all costs.</desc>
	</CriminalKingpin63>
	<VatgrownSlavegirl4>
		<title>Vatgrown slavegirl</title>
		<titleShort>Slave girl</titleShort>
		<desc>Emmie was vat-grown as a slave in an illegal urbworld laboratory. As a young child, she was taught only to cook, clean and serve her masters. For most of her childhood, she knew nothing else.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>
	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Urbworld sex slave</title>
		<titleShort>Sex slave</titleShort>
		<desc>Emmie was sold into sexual slavery. Having been designed to be inhumanly attractive and too weak to rebel against her masters, she was passed between dozens of owners and knew nothing of freedom.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>
	<GunKid57>
		<title>Gun kid</title>
		<titleShort>Gun kid</titleShort>
		<desc>Growing up in a urbworld, NAME never had it easy. Every day was a struggle and pollution, hunger, and gangs of older kids.

In the little space he had to himself, he studied his passion - guns, combat tactics, and war history.</desc>
	</GunKid57>
	<UrbworldSergeant87>
		<title>Urbworld sergeant</title>
		<titleShort>Sergeant</titleShort>
		<desc>NAME's passion for all things militaristic kept with him all the way to adulthood.

After enrolling as a local policeman, he was soon promoted to sergeant.</desc>
	</UrbworldSergeant87>
	<FeudalLordling43>
		<title>Feudal lordling</title>
		<titleShort>Lordling</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a feudal world that was part of a multi-planet empire. As the son of a high lord, HE enjoyed many privileges.

HECAP learned to maneuver in the both the political landscape and in close quarters combat.</desc>
	</FeudalLordling43>
	<SystemLord49>
		<title>System lord</title>
		<titleShort>Lord</titleShort>
		<desc>For NAME, ruling a country, or even a planet, was not good enough. HECAP sought to expand his influence across the system - by legal or extralegal means.</desc>
	</SystemLord49>
	<FeudalFarmBoy31>
		<title>Feudal farm boy</title>
		<titleShort>Slave</titleShort>
		<desc>NAME was the son of a medieval farmer, and was expected to follow in his footsteps. He was brought up as a kind, well trained farm boy.

He lived in an unusual feudal kingdom which co-existed with a midworld society which was itself well-known for genetic manipulation.</desc>
	</FeudalFarmBoy31>
	<HunterOfTheKing3>
		<title>Hunter of the king</title>
		<titleShort>Pest guard</titleShort>
		<desc>NAME was forced to protect his colony in the name of the king after a mysterious outbreak of murderous genetically-modified wildlife.

Despite his best efforts, his kingdom was destroyed. NAME developed PTSD, a hatred of animals and a bad case of technophobia. HECAP was named for the place they found him.</desc>
	</HunterOfTheKing3>
	<SpaceFanboy24>
		<title>Apassionat de l’espai</title>
		<titleShort>Apassionat</titleShort>
		<desc>NAME somiava a viatjar per l’espai. Va construir la seva propia nau espacial de cartró per poder descobrir l’espai desconegut.</desc>
	</SpaceFanboy24>
	<Castaway19>
		<title>Castaway</title>
		<titleShort>Castaway</titleShort>
		<desc>NAME was a passenger on a routine interstellar transit. When his ship was destroyed, he lived as a castaway on an uninhabited planet for several years.</desc>
	</Castaway19>
	<GlitterworldNerd52>
		<title>Friki de monbrillant</title>
		<titleShort>Friki</titleShort>
		<desc>A NAME li va encantar la tecnologia des del dia que va néixer. Tenia un company mecanòide que va provar de modificar que tenia 10 anys.

La seva obsessió per la tecnologia va fer que no pogués apreciar mai l’art i la cultura.</desc>
	</GlitterworldNerd52>
	<EnergyResearcher46>
		<title>Investigació d’energia</title>
		<titleShort>Investigador</titleShort>
		<desc>NAME treballava en la idea de poder millorar la velocitat de comunicació a llargues distàncies. Va cometre un error que va destruir el seu laboratori i bona part de la ciutat. Va fugir del planeta per escapar de les autoritats.</desc>
	</EnergyResearcher46>
	<WarChild73>
		<title>War child</title>
		<titleShort>War child</titleShort>
		<desc>Mushinto's parents were drafted into a civil war in his home country. Growing up surrounded by fighting and death, he became well-accustomed to tragedy and tough as nails. His expressive side, however, never developed.</desc>
	</WarChild73>
	<BountyHunter22>
		<title>Bounty hunter</title>
		<titleShort>Hunter</titleShort>
		<desc>When the civil war ended, Mushinto had to find a new way to use his fighting skills. He decided to hunt down war criminals and soon realized that he enjoyed capturing  bad guys by any means necessary.</desc>
	</BountyHunter22>
	<UpperUrbworlder20>
		<title>Upper urbworlder</title>
		<titleShort>High urber</titleShort>
		<desc>NAME had a privileged childhood on a major urbworld. Living in an apartment far above the dense poverty of the city, HE spent most of HIS time reading or drawing the cityscape he saw through HIS window.</desc>
	</UpperUrbworlder20>
	<Missionary23>
		<title>Missionary</title>
		<titleShort>Missionary</titleShort>
		<desc>NAME decided to devote HIS life to religious service. HE made a vow of peace and spent several years preaching and serving food in soup kitchens for the homeless.</desc>
	</Missionary23>
	<IdealisticCadet35>
		<title>Cadet idealista</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>NAME va educar-se dins la tradició militar dels seus avantpassats, li van ensenyar que havia de liderar i emular les gestes dels herois de la família Dichtery.

Va destacar en els estudis i es va graduar amb honors.</desc>
	</IdealisticCadet35>
	<MercenaryPilot69>
		<title>Pilot mercenari</title>
		<titleShort>Mercenari</titleShort>
		<desc>NAME va convèncer el seu esquadró de fugar-se amb les naus i posar rumb als planetes limítrofes per poder lluitar pes les causes en que creien.

Els seus homes eren valents i lluitaven dur, però els ideals es van anar esvaint per passar a defensar la causa de qui pagava millor.</desc>
	</MercenaryPilot69>
	<ChildOfGlass96>
		<title>Child of glass</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>NAME was raised underground on a "marble" planet - a wasteland of radioactive asphalt and toxic fallout.

To survive on a planet devoid of life, HE had to learn how to farm underground and how to fight without wasting bullets.</desc>
	</ChildOfGlass96>
	<LoneTraveler73>
		<title>Lone traveler</title>
		<titleShort>Traveler</titleShort>
		<desc>After escaping HIS homeworld on a jury-rigged ship, NAME traveled to new worlds to experience their beauty.

HECAP joined resistance groups and applied the skills HE cultivated on HIS homeworld. HECAP often warned of the nuclear horror HE saw as a child.</desc>
	</LoneTraveler73>
	<AmateurBotanist14>
		<title>Amateur botanist</title>
		<titleShort>Botanist</titleShort>
		<desc>Spending many summers crawling through dirt, Christian found he had quite the green thumb. Instead of learning to cook the food he grew, he just grew more and more.</desc>
	</AmateurBotanist14>
	<Undertaker50>
		<title>Undertaker</title>
		<titleShort>Undertaker</titleShort>
		<desc>NAME roamed the galaxy offering grief assistance to those who've had a recent loss. While he never shied away from physical confrontation, he prefers to confront tough situations with a calm word.</desc>
	</Undertaker50>
	<ChildSlave6>
		<title>Child slave</title>
		<titleShort>Slave</titleShort>
		<desc>Graham was born to a poor family on a rimworld. His father sold him into slavery at a young age and he was traded many times. A tycoon bought him as part of a child labor force and sent down into mines to look after machines and to work alongside them.</desc>
	</ChildSlave6>
	<Mercenary75>
		<title>Mercenary</title>
		<titleShort>Mercenary</titleShort>
		<desc>After escaping a crew of rimworld slavers, Graham developed a lack of respect for life. He proceeded to sign on to a mercenary group where he developed skills using guns and survival techniques. Graham did dirty work where he found it, and traveled to many worlds.</desc>
	</Mercenary75>
	<AdventuringChild56>
		<title>Criatura aventurera</title>
		<titleShort>Aventurer</titleShort>
		<desc>NAME va rebre l’educació necessària per ser treballar en una enginyeria. Durant molt temps va planejar viatjar de polissó en un vaixell de càrrega i començar una fabulosa vida d’aventures.

Una nit va esperar que els seus pares s’adormissin i va aconseguir colar-se en un vaixell de càrrega just abans que salpés del port.</desc>
	</AdventuringChild56>
	<HiredAssassin2>
		<title>Assassí a sou</title>
		<titleShort>Assassí</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en un dels mestres dels robatoris, treballant sobretot pel crim organitzat. Amb el temps, és va fer un nom i va canviar el negoci de robar possessions de la gent al de robar-ne la vida.</desc>
	</HiredAssassin2>
	<VideoGamer91>
		<title>Video gamer</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>Ryan was raised in a glitterworld. Everything he wanted came to him. In school he was a social butterfly. At home, he spent his time looking up the newest gadgets and playing his favourite video games.</desc>
	</VideoGamer91>
	<SpaceshipChef34>
		<title>Spaceship chef</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>Ryan got a spot on a ship by becoming the ship's cook. He enjoyed cooking and helping the doctor clean wounds, but he never got used to cleaning the dishes.</desc>
	</SpaceshipChef34>
	<DreadedBaby55>
		<title>Dreaded baby</title>
		<titleShort>Baby dude</titleShort>
		<desc>NAME was found as a baby in a crashed spacecraft. According to the ship's data records, HE invented the nuclear device that powered his ship. Apparently, he also invented the sky and the hamburger, and is said to have fathered a race of tasty golden kittens.</desc>
	</DreadedBaby55>
	<DreadedDude3>
		<title>Dreaded dude</title>
		<titleShort>Dude</titleShort>
		<desc>Some followers say that NAME and HIS crew of misfits found the Fountain of Youth, many, many centuries ago, and that they caused the extinction of the dinosaurs on many planets.

There's even a religion about them, somewhere, involving noodles and meatballs.</desc>
	</DreadedDude3>
	<Tinkerer87>
		<title>Tinkerer</title>
		<titleShort>Tinkerer</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a scrap-heap of a planet - the garbage dump of other planets in the system. He learned to make new machines from the dead parts of old ones. With some friends, he eventually escaped on a salvaged and repaired ship.</desc>
	</Tinkerer87>
	<Engineer9>
		<title>Engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>NAME found a job as a tinkering engineer on the trading hub planet Irithir. Tough local traders forced him to learn negotiation skills, and he made good profits selling refurbished weapons and tools.</desc>
	</Engineer9>
	<DisplacedNoble82>
		<title>Displaced noble</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>Born on an urbworld to the ruler of three megacities, NAME’s prospects looked good - until a violent insurrection overthrew HIS family. Exile introduced NAME to hard work and combat, but some high-born squeamishness remains.</desc>
	</DisplacedNoble82>
	<Minister38>
		<title>Minister</title>
		<titleShort>Minister</titleShort>
		<desc>NAME managed to secure an important position in the government of a minor glitterworld. HECAP got used to the opulence, while attempting to keep HIS citizens content. HECAP had ample time for pleasure and indulgence – though HE never forgot how to do hard work.</desc>
	</Minister38>
	<ChessMaster23>
		<title>Chess master</title>
		<titleShort>Chesshead</titleShort>
		<desc>NAME loved to play chess. HECAP even earned the nickname Bishop for some of HIS craftier moves. 

HECAP never got into trouble - mostly because he was good at not getting caught.</desc>
	</ChessMaster23>
	<Pirate65>
		<title>Pirate</title>
		<titleShort>Pirate</titleShort>
		<desc>As a pirate leader, Bishop was well-known for his cunning plans and chess-like traps. HECAP was never afraid to sacrifice a few pawns to capture an important target.

HISCAP name has been linked more then once to strategies that overcame overwhelming odds.</desc>
	</Pirate65>
	<Orphan62>
		<title>Orphan</title>
		<titleShort>Orphan</titleShort>
		<desc>Born on a deep space station, NAME was orphaned at a young age. In the orphanage, he stood up for the weaker kids and fought off the bullies.</desc>
	</Orphan62>
	<BountyHunter14>
		<title>Bounty hunter</title>
		<titleShort>Hunter</titleShort>
		<desc>NAME is a self-employed bounty hunter. HECAP spent HIS days hunting space pirates and collecting cash bounties.</desc>
	</BountyHunter14>
	<Straggler99>
		<title>Straggler</title>
		<titleShort>Straggler</titleShort>
		<desc>Despite being blessed with parental love, NAME hardly knew his parents.

HECAP was frequently left to his own devices which meant more time devoted to exploring his interests…and getting into trouble.</desc>
	</Straggler99>
	<Spiceminer98>
		<title>Spiceminer</title>
		<titleShort>Spiceminer</titleShort>
		<desc>NAME made his mark on the universe as a spice miner assigned to the lucrative mining colony of Rural Pen’The.

Little did he know, Benn was about to embark on a career path that would change his life.</desc>
	</Spiceminer98>
	<BrutalThief33>
		<title>Brutal thief</title>
		<titleShort>Thief</titleShort>
		<desc>Growing up in a gang, NAME learned the brutality of the streets.

Knowing that showing weakness could be fatal, he closed himself of to others.</desc>
	</BrutalThief33>
	<CrimeLord40>
		<title>Crime lord</title>
		<titleShort>Crime lord</titleShort>
		<desc>Through brutality and cruelty, NAME rose to the rank of crime lord.

He relied less on his fists and more on his guns. His reputation spread faster due to his cold-bloodedness and ruthless methods.</desc>
	</CrimeLord40>
	<BoySoldier18>
		<title>Nen soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>La guerra sempre és igual, només canvien els protagonistes.

Nascut en un violent monciutat, NAME va ser entrenat des de jove per lluitar a les guerres dels altres, i va resultar tenir-hi traça.</desc>
	</BoySoldier18>
	<MarbleDoctor3>
		<title>Metge de combat</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>En un món arrasat per les bombes, els primers auxilis sovint són els únics que es poden rebre.

NAME aprofitava els seus coneixements mèdics per ajudar els ferits i els malalts. Creia que si les armes podien ser poderoses, un metge ho era encara més.</desc>
	</MarbleDoctor3>
	<ApocalypseChild97>
		<title>Apocalypse child </title>
		<titleShort>Apocalypse</titleShort>
		<desc>NAME spent his childhood on a post-apocalyptic world. He fought for survival from a young age, on a planet where trust did not exist.

He told everyone that he had no luck.</desc>
	</ApocalypseChild97>
	<MobHenchman44>
		<title>Mob henchman</title>
		<titleShort>Henchman</titleShort>
		<desc>After being "saved" from his home world by a slaver ship, NAME was sold to an urbworld crime lord, where he was used as a henchman. He specialized in low-tech beat-downs and intimidation.</desc>
	</MobHenchman44>
	<OrphanOfWar96>
		<title>Orphan of war</title>
		<titleShort>Orphan</titleShort>
		<desc>NAME lost his family and home early in life. His life became emotionally hollow, but his painful memories drove him to survive.

HECAP took several jobs, but never achieved more than a basic education.</desc>
	</OrphanOfWar96>
	<MechWarVeteran90>
		<title>Mech war veteran</title>
		<titleShort>Veteran</titleShort>
		<desc>NAME fought against swarms of rogue mechanoids since he was old enough to enlist. HECAP has bled on half a dozen worlds and has lost more than he cares to recall. These experiences left him hardened, both mentally and physically.</desc>
	</MechWarVeteran90>
	<ImperialStudent92>
		<title>Imperial student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME studied on an imperial midworld where guns were banned and self-defense study was encouraged. The relative safety allowed HIM to focus on HIS botanical research.</desc>
	</ImperialStudent92>
	<PoisonGardener85>
		<title>Poison gardener</title>
		<titleShort>Botanist</titleShort>
		<desc>NAME spent almost all HIS time tending to a poison garden and became withdrawn from society.

In that time HE learnt a few safe culinary and medicinal uses for the otherwise deadly plants.</desc>
	</PoisonGardener85>
	<PowerMadScholar58>
		<title>Power-mad scholar</title>
		<titleShort>Scholar</titleShort>
		<desc>"Knowledge is power." These words sparked something within NAME, and came to form his core drive. When not entombed within libraries, HE would take things apart to see first-hand how they worked, with little regard for the border between mechanical and organic.</desc>
	</PowerMadScholar58>
	<ArtificerRampant50>
		<title>Artificer rampant</title>
		<titleShort>Artificer</titleShort>
		<desc>Fuelled by the thrill of discovery and his own megalomania, NAME set out to invent new devices and improve existing ones, breaking laws and customs as necessary.

HECAP formed a crew to gather materials for HIS work - and to deal with outsiders who might interfere.</desc>
	</ArtificerRampant50>
	<TechHead78>
		<title>Cap tècnic</title>
		<titleShort>Cap tècnic</titleShort>
		<desc>Dret sobre casc d’una nau amb el seu pare, dins un vestit EVA de mida infantil, NAME es va enamorar de l’espai.

El van apuntar al Programa Civil d’Estudis. Mentre imitava el seu pare, cuidava les plantes a la seva habitació desendreçada. Li van posar el sobrenom per que li agradaven les rodones.</desc>
	</TechHead78>
	<SystemsEngineer27>
		<title>Enginyer de sistemes</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en un enginyer de sistemes com el seu pare. Es va titular tan en sistemes colonials com navals.

Quan no treballava, feia estatuetes mecàniques, llegia llibres vells i, de tant en tant, viatjava a planetes fora dels mapes. Introvertit com era, ho feia garie bé sempre tot sol.</desc>
	</SystemsEngineer27>
	<Orphan91>
		<title>Orfe</title>
		<titleShort>Orfe</titleShort>
		<desc>Abandonat al mon pels seus pares, NAME va fer el que va poder per adaptar-se.

Havia de cuidar-se i de tenir cura dels altres nens més petits de l’orfenat i va aprendre molt de les persones i de com interactuar-hi.</desc>
	</Orphan91>
	<NeuroScientist84>
		<title>Neurociencia</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>NAME va treballar durant molt temps en la millora de la comprensió del cervell humà.

Després d’aconseguir fer el mapa complert del cervell, va unir-se a un equip amb la missió d’estudiar el cervell de les xeno-espècies.</desc>
	</NeuroScientist84>
	<Abductee39>
		<title>Abductee</title>
		<titleShort>Abductee</titleShort>
		<desc>NAME was abducted at a young age and forced to do menial labor on a pirate ship.</desc>
	</Abductee39>
	<PirateCaptain0>
		<title>Pirate captain</title>
		<titleShort>Captain</titleShort>
		<desc>NAME worked his way up through the ranks of a pirate ship, eventually becoming captain. He leads his crew between worlds, making a name to remember.</desc>
	</PirateCaptain0>
	<BlackjackPlayer50>
		<title>Blackjack player</title>
		<titleShort>Gambler</titleShort>
		<desc>The only useful skill NAME learned from his tough military school was card counting. He amassed many enemies by cheating at casinos, becoming ever more edgy and violent as the threat of retaliation grew.

When he was finally caught, they burned half his skin off. He'll never be able to face fire or violence again.</desc>
	</BlackjackPlayer50>
	<HedgeFundManager27>
		<title>Hedge fund manager</title>
		<titleShort>Banker</titleShort>
		<desc>A top hedge fund manager on a teeming urbworld, NAME's portfolio grew rapidly as he charmed clients with a sweet voice and devious intent. When the deal turned out too good to be true, he was forced to flee the planet with a bounty on his head.

As he travelled the stars he found a passion in the arts, making masterpieces fit for high society customers.</desc>
	</HedgeFundManager27>
	<AcademyStudent52>
		<title>Academy student </title>
		<titleShort>Student </titleShort>
		<desc>NAME went to school like a good space cadet would. He was very tall and was known for his good looks.

Though he worried more about his hairstyle than his grades, he still somehow passed the final exams.</desc>
	</AcademyStudent52>
	<ComputerEngineer28>
		<title>Computer engineer </title>
		<titleShort>Tech head</titleShort>
		<desc>Bored of his code-monkey office job and missing the glory days of the Academy, NAME saw a commercial about the frontier where "only the strong survive".

With his wife Morgan, NAME undertook a journey into the unknown.</desc>
	</ComputerEngineer28>
	<AspiringEngineer42>
		<title>Aspiring engineer</title>
		<titleShort>Tinkerer</titleShort>
		<desc>NAME had a fascination with gadgets and gizmos. HECAP took apart and put together almost anything HE could find.

HECAP got used to repairing toys brought to HIM by other children, and even fixed a few devices from HIS elders.</desc>
	</AspiringEngineer42>
	<ExpertHandyman95>
		<title>Expert handyman</title>
		<titleShort>Handyman</titleShort>
		<desc>NAME worked as a traveling engineer. HECAP fixed things ranging from a simple communications array to the intricate software harness in his ship's AI meta-core. Nothing is beyond repair for HIM.</desc>
	</ExpertHandyman95>
	<MedicalStudent18>
		<title>Estudiant de medicina</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un monbrillant, dins una família de metges i va voler seguir la tradició.

Tenia pocs amics, però s’ho passava molt bé amb els seus germans.</desc>
	</MedicalStudent18>
	<MedicSoldier37>
		<title>Medic soldier </title>
		<titleShort>Medic</titleShort>
		<desc>NAME enrolled in his planetary army as a frontline medic. He soon knew the horrors of war and was deeply marked by them.

HECAP left the military and his homeworld and began researching medicine and helping those he came across.</desc>
	</MedicSoldier37>
	<HighBaroness49>
		<title>Alta noblesa</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>NAME era descendent de baix rang d’una reial família imperial.

La van posar al cap del govern de seu planeta natal de ben jove, i va aprendre importants capacitats polítiques i culturals.</desc>
	</HighBaroness49>
	<ExiledResearcher36>
		<title>Investigadora exiliada</title>
		<titleShort>Exiliada</titleShort>
		<desc>L’amor per la tecnologia de NAME no va ser ben vist al tecnofòbic imperi. El Gran Carden
al del sistema la va excomunicar i no se li va tornar permetre tornar mai.</desc>
	</ExiledResearcher36>
	<WorldSlider50>
		<title>World slider</title>
		<titleShort>Slider</titleShort>
		<desc>NAME was raised by a world-hopping band of criminals. HECAP learned not to leave evidence of his presence in case the group had to leave in a hurry. HECAP also learned about medicine and hand-to-hand combat from his fellow criminals.</desc>
	</WorldSlider50>
	<Villain66>
		<title>Villain</title>
		<titleShort>Villain</titleShort>
		<desc>After rising to the top of his criminal band, NAME was taught the arts of villainy, from handling firearms to developing new weapons technologies. He excelled at bending others to his will.</desc>
	</Villain66>
	<MedicalStudent71>
		<title>Estudiant de medicina</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>Descendent d’una llarga nissaga de metges, NAME va estudiar tots els camps de la medicina, des dels ungüents d’herbes a les drogues sintètiques. També va heretar un menyspreu saludable cap a les feines de classe baixa.</desc>
	</MedicalStudent71>
	<SpaceNavyDoctor40>
		<title>Metge de nau espacial</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>NAME va treballar de metge en diversos viatges d’una de les poques naus de guerra  del seu planeta. Va aprendre a lluitar una mica en els combats ocasionals contra pirates, i es va especialitzar en tractar ferides greus de combat.</desc>
	</SpaceNavyDoctor40>
	<AspergersRebel96>
		<title>Aspergers rebel</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAME grew up as a rebel on an formerly-advanced rimworld devastated by war.

HISCAP Aspergers syndrome meant he struggled with social situations and was incapable of caring, but HE learned hard skills like research and shooting very quickly.</desc>
	</AspergersRebel96>
	<GovernmentAgent80>
		<title>Government agent  </title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>NAME worked for the government against rebel groups and excelled in this capacity. During HIS training HE was taught firearms, melee combat and medical skills.

Having grown up in a war-ravaged city, dirt, blood and dead bodies don’t bother HIM and HE sees no reason to clean them up.</desc>
	</GovernmentAgent80>
	<ShootingComa31>
		<title>Shooting coma</title>
		<titleShort>Coma child</titleShort>
		<desc>Nebulys fell into a coma at a young age and spent years dreaming about shooting. When he awoke, he was useless at most tasks - but he could aim pretty well.</desc>
	</ShootingComa31>
	<SelflessHunter57>
		<title>Selfless hunter</title>
		<titleShort>Hunter</titleShort>
		<desc>Nebulys was a hunter of mysterious creatures that many didn't even believe existed. Sometimes the people were right - and sometimes they were wrong.

Along the way, he helped people in need.</desc>
	</SelflessHunter57>
	<PsychologyStudent88>
		<title>Psychology student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME researched new religions and traditions and often dreamt of distant stars. 

His dreams prompted him to ask what lay beyond the lights in the sky.</desc>
	</PsychologyStudent88>
	<AcolyteOfStars66>
		<title>Acolyte of stars</title>
		<titleShort>Priest</titleShort>
		<desc>Ever the dreamer, NAME traveled across the universe to find the thing he felt was calling to him.

HECAP became poorer and poorer, but used every means possible to carry on.</desc>
	</AcolyteOfStars66>
	<SpaceSmuggler10>
		<title>Contrabandista espacial</title>
		<titleShort>Contrabandista</titleShort>
		<desc>Els pares de NAME el feien servir per passar contrband en un grup de planetes fronterers.

Gràcies a la seva petita mida, NAME va convertir-se en un expert en les missions dels seus pares, aprenent sobre armament, negociació i altres coses relacionades amb el contraban.</desc>
	</SpaceSmuggler10>
	<SpaceRaider65>
		<title>Saquejador espacial</title>
		<titleShort>Saquejador</titleShort>
		<desc>NAME era el cap de la tripulació d’un vehicle espacial. Amagant-se entre els planetes frontera, es va convertir en l’enemic més temut de molts assentaments.</desc>
	</SpaceRaider65>
	<Abductee2>
		<title>Abduït</title>
		<titleShort>Abduït</titleShort>
		<desc>NAME va ser abduït per xenohumans quan encara era un nadó. Van experimentar amb ell per entendre l’estructura genètica humana.

Quan va créixer, ho va fer una mica massa gran i fort per als seus captors i va aconseguir escapar.</desc>
	</Abductee2>
	<Spy40>
		<title>Espia</title>
		<titleShort>Espia</titleShort>
		<desc>NAME va ser entrenat pel seu govern en infiltració i espionatge. Va aprendre a mantenir el cap fred i superar situacions complicades parlant. Quan parlar no funcionava, era capaç d’accions directes més violentes.</desc>
	</Spy40>
	<BlessedChild86>
		<title>Criatura beneïda</title>
		<titleShort>Beneït</titleShort>
		<desc>NAME va néixer sota bons auguris en un grup espiritual d’un monmitjà i l’han reverenciat tota la seva infància.

Va aprendre a preocupar-se dels pobres i auxiliar els fidels des de ben jove.</desc>
	</BlessedChild86>
	<WanderingHealer6>
		<title>Sanador ambulantr</title>
		<titleShort>Sanador</titleShort>
		<desc>NAME va estudiar per ser metge, però no li agradava el treball plàcid del monmitjà.

En comptes d’això, va aixecar les arrels i va viatjar als planetes fronterers èr tenir cura de la gent que més ho necessitava.</desc>
	</WanderingHealer6>
	<YouthSoldier99>
		<title>Soldat jove</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una llarga dinastia de soldats. Va seguir la tradició, unint-se a un programa d’entrenament militar.

Va excel·lir en tots els programes d’entrenament físics de la carrera de Marine, i fins i tot va superar la majoria dels exàmens d’intel·ligència. Tot i que no va ser mai gaire brillant ni espavilat, NAME va aprendre el valor del treball dur i el sofriment.</desc>
	</YouthSoldier99>
	<VeteranSoldier2>
		<title>Soldat veterà</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME va lluitar en molts atacs a pirates, rebels i xenos. Va sobreviure els horrors i la glòria de la guerra.

Desgastat per les ferides, les guerres i les cicatrius de combat, NAME es va «jubilar» a la vida social senzilla de les obligacions civils colonials. Passava els dies polint les medalles de guerra, sabent que havia fet honor a la seva nissaga familiar.</desc>
	</VeteranSoldier2>
	<GlitterworldKid84>
		<title>Criatura de monbrillant</title>
		<titleShort>Noi brillant</titleShort>
		<desc>Fill d’una «parella perfecta» dissenyada genèticament d’un mon brillant, NAME era molt més tímid, introvertit i nerviós que els seus pares. Estava pràcticament sempre sol, estudiant ciència i medicina i cuidant el jardí en el seu temps de lleure. 

Durant l’adolescència, va fugir de casa buscant una vida més tranquil·la.</desc>
	</GlitterworldKid84>
	<CosmeticReject89>
		<title>Refús cosmètic</title>
		<titleShort>Marginat</titleShort>
		<desc>Vivia pel carrer i NAME es va sotmetre a un experiment cosmètic poc ètic a canvi de refugi i menjar.

Després d’alguns doloroses modificacions cosmètiques, NAME no semblava el mateix. El van obligar a treballar al laboratori fins que va ser rescatat. Ara NAME està massa espantat per fer mal a ningú.</desc>
	</CosmeticReject89>
	<FeralChild73>
		<title>Feral child</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>NAME and his family lived a hard but prosperous lives along with their fellow colonists on a distant rimworld.

One day a group of mechanoids attacked, killing everyone aside from Robert. He then lived alone in the desert until a group of raiders found him.</desc>
	</FeralChild73>
	<RaiderKing70>
		<title>Raider king</title>
		<titleShort>Raider</titleShort>
		<desc>Starting as nothing more than a slave, NAME rose quickly among the raider ranks until all knew his name and his ruthlessness.</desc>
	</RaiderKing70>
	<Scout86>
		<title>Scout</title>
		<titleShort>Scout</titleShort>
		<desc>Nate loved being outdoors. His parents enrolled him in a program that taught military scouting skills. He thrived when he was left alone in the wilderness.

Due to this upbringing, however, NAME did not learn the basic technological skills that are taken for granted by many others.</desc>
	</Scout86>
	<FrontierMarshal75>
		<title>Frontier marshal</title>
		<titleShort>Marshal</titleShort>
		<desc>Nate was the marshal of his colony. He tried to honorably uphold the law, but the corrupt local mayor killed his family and left him for dead.

After regaining his health, Nate arrested the mayor. HECAP left his homeworld and started a new life working to make a difference in the universe.</desc>
	</FrontierMarshal75>
	<TraineeAlchemist98>
		<title>Trainee alchemist</title>
		<titleShort>Alchemist</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a medieval world. He learned the basics of alchemy and medicine in one the few monastic schools on his planet.</desc>
	</TraineeAlchemist98>
	<ReligiousHierarch42>
		<title>Religious hierarch</title>
		<titleShort>Hierarch</titleShort>
		<desc>Ordained as a priest in his local community, NAME used intrigue and diplomacy to rise to the higher echelon of the clergy. He held numerous titles and lands.

One day, a merchant landed his spaceship near NAME's home. HECAP decided to accompany the merchant in search for new worlds and challenges.</desc>
	</ReligiousHierarch42>
	<Pickpocket96>
		<title>Carterista</title>
		<titleShort>Lladre</titleShort>
		<desc>NAME va presenciar l’assassinat dels seus pares. Sense cap ajuda, es va haver d’espavilar com va poder. Es va unir a un petit grup d’esclosos socials i va fer el que va caler per sobreviure.</desc>
	</Pickpocket96>
	<CriminalSurgeon8>
		<title>Cirurgià de criminals</title>
		<titleShort>cirurgià</titleShort>
		<desc>Envoltat de molts companys criminals ferits, NAME va fer-se responsable de curar-los.

Tot i que en van morir forces, NAME va millorar en l’ús dels ganivets.</desc>
	</CriminalSurgeon8>
	<SpaceCadet12>
		<title>Space cadet</title>
		<titleShort>cadet</titleShort>
		<desc>Growing up on a rural farm-world leaves little opportunity for excitement and adventure, so when the Royal Fleet began a recruiting program on his home planet, Jake threw down his hoe and cattle prod to took up arms for the crown.

He served on the interplanetary super-destroyer HMS Thunder-Child.</desc>
	</SpaceCadet12>
	<SanitationCaptain28>
		<title>Sanitation captain</title>
		<titleShort>Janitor </titleShort>
		<desc>After graduating officer training school, Jake was assigned to main battle deck on the Thunder-Child. He served there for a year before his "gallant" actions saw him reassigned to the maintenance corps.

It was with the maintenance corps he was dubbed Table on account of his legs.</desc>
	</SanitationCaptain28>
	<Naturalist25>
		<title>Naturalist</title>
		<titleShort>Naturalist</titleShort>
		<desc>Mitch grew up on a backwater planet with minimal education. He had to hunt and grow food to survive.

HISCAP family's home was frequently raided for food by scavengers. This made Mitch very suspicious and slow to trust anyone he doesn't know.</desc>
	</Naturalist25>
	<OverwatchSniper73>
		<title>Overwatch sniper</title>
		<titleShort>Sniper</titleShort>
		<desc>NAME didn't know why he joined the military, but he stayed to protect his fellow soldiers.

Army life broke him down and built him back up. It taught him marksmanship, hand to hand combat and how to patch a bullet wound in a hurry.</desc>
	</OverwatchSniper73>
	<Drudge47>
		<title>Drudge</title>
		<titleShort>Drudge</titleShort>
		<desc>NAME was never sure what HE wanted to do with HIS life. HECAP spent most of HIS time doing low-wage jobs and wondering what HIS future would be like.

HECAP entertained himself with space sims and survival games, dreaming of one day being somewhere more interesting.</desc>
	</Drudge47>
	<GalacticSightseer55>
		<title>Galactic sightseer</title>
		<titleShort>Sightseer</titleShort>
		<desc>NAME traveled the stars. HECAP could barely scrape together travel costs doing odd-jobs on stations, but it was all worth it. Seeing the wonders of the galaxy was where HE found HIS calling.

HECAP loved camping on exotic worlds and learning the patterns of strange wildlife. The wonders of the universe inspired HIM like nothing else could.</desc>
	</GalacticSightseer55>
	<ChildOfDrifters15>
		<title>Child of drifters</title>
		<titleShort>Drifter</titleShort>
		<desc>Ever since HE was very small, NAME had never known a home beyond HIS parent's ship. They were a family of nomads whose meandering provided a constant change of scenery. HISCAP life was often perilous but never dull, and HE inherited HIS parents' wanderlust at a young age.</desc>
	</ChildOfDrifters15>
	<WanderingCrafter28>
		<title>Wandering crafter</title>
		<titleShort>Crafter</titleShort>
		<desc>NAME continued to follow HIS parents' nomadic ways, supporting himself with his crafting skills. But wandering is a hard life, and HE often thought of finding somewhere to settle down and put HIS skills to good use.</desc>
	</WanderingCrafter28>
	<TribalThunderer25>
		<title>Espetegador tribal</title>
		<titleShort>Espetegador</titleShort>
		<desc>Fa anys, la tribu de NAME va topar amb un dipòsit d’armes abandonat. Creient que les armes eren objectes sagrats, els xaman va seleccionar un nou nascut en circumstàncies supersticioses i li va atorgar l’honor de portar una de les armes per defensar el poble. NAME era aquest nen.</desc>
	</TribalThunderer25>
	<MutinousCaptain49>
		<title>Capità amotinat</title>
		<titleShort>Capità</titleShort>
		<desc>NAME va ser portat a les estrelles pels esclavistes després d’haver delmat la tribu en un atac. Amb els anys va aprendre l’idioma dels seus captors i va arribar a treballar per ells com a interpret i diplomàtic.

El capità només va conèixer de veritat en NAME quan va ser capturat pel motí que va organitzar.</desc>
	</MutinousCaptain49>
	<CorpBredStudent62>
		<title>Corp-bred student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME was bred to become an executive for the space exploration corporation that owned his home planet. HISCAP family had been working for that corporation for four generations.

At age five, HE enrolled at the corporate academy where he learned loyalty and ruthlessness. NAME excelled in finding diplomatic solutions where others would need violence.</desc>
	</CorpBredStudent62>
	<CorpResearcher37>
		<title>Corp researcher</title>
		<titleShort>Researcher</titleShort>
		<desc>NAME was a leading researcher for a massive space exploration corporation.</desc>
	</CorpResearcher37>
	<EarthColonist29>
		<title>Earth colonist</title>
		<titleShort>Colonist</titleShort>
		<desc>NAME was born on Earth. As a child, HECAP was launched into space as part of an interstellar colonization program.</desc>
	</EarthColonist29>
	<SoleSurvivor46>
		<title>Sole survivor</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>NAME lived in a remote colony. When mechanoid centipedes attacked his home and killed his people, he was the last survivor.</desc>
	</SoleSurvivor46>
	<MilitaryTrainee74>
		<title>Entrenament militar</title>
		<titleShort>Infant soldat</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una base militar del sistema Xennoa. Va sotmetre’s a moltes i diverses activitats duríssimes i va muscular molt quan encara era una criatura. També va aprende a negociar, tractaments mèdics i tàctiques militars.</desc>
	</MilitaryTrainee74>
	<AWOLSoldier54>
		<title>AWOL soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME was an infantryman.

When HE was informed of his assignment to the Xennoa-Zartza War, HE decided HE did not want to be a soldier. He was able to escape via military spacejet.</desc>
	</AWOLSoldier54>
	<Bookworm75>
		<title>Bookworm</title>
		<titleShort>Bookworm</titleShort>
		<desc>NAME spent his youth in the library, reading every book he could about the technical marvels of space travel, the engineering ingenuity of the space-faring pioneers, and the horrible yet fascinating tales of the mechanoid races. He vowed that one day, he would see these things for himself.</desc>
	</Bookworm75>
	<Explorer36>
		<title>Explorer</title>
		<titleShort>Explorer</titleShort>
		<desc>NAME traveled from planet to planet, gathering samples, stories, and research. He hoped one day to compile a record of every animal, plant, mineral, and machine and device in known space: The Complete Traveler's Guide to the RimWorlds.</desc>
	</Explorer36>
	<ColonyKid89>
		<title>Colony kid</title>
		<titleShort>Colony kid</titleShort>
		<desc>NAME was born the child of two doctors in a small colony. Because of HIS parents, HE was always interested in science and medicine.

NAME never really got along with other children, and as a result became withdrawn and unsociable.</desc>
	</ColonyKid89>
	<StarshipDoctor78>
		<title>Starship doctor</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>NAME was a doctor on a starship. He was a brilliant surgeon and dabbled in research of his own. However, he was quite reclusive and never had the best bedside manner.</desc>
	</StarshipDoctor78>
	<CaravanChild53>
		<title>Infant de caravana</title>
		<titleShort>Criatura</titleShort>
		<desc>NAME va néixer al vaixell mercant d’un monciutat de mare emprenedora i pare absent. Va néixer mascle, però no li van agradar mai les coses de nois i sempre es posava la roba de sa mare.

Un dia van viatjar amb la seva mare a un monbrillant i es van gastar tots els estalvis en transformar el seu cos en un en el qual se sentís feliç.</desc>
	</CaravanChild53>
	<BountyHunter28>
		<title>Caça recompenses</title>
		<titleShort>Caçadora</titleShort>
		<desc>NAME era caçadora de recompenses en un immens monbrillant. Va fer alguns treballs mol delicats per clients rics, i era coneguda pel silenci i la discreció dels seus treballs.</desc>
	</BountyHunter28>
	<ReEducatedYouth32>
		<title>Jove reeducat</title>
		<titleShort>Reeducat</titleShort>
		<desc>NAME viva en un monmitjà on el govern creia que el jovent era important. 

Va ser un dels molts infants que van ser retirats als seus pares i forçats a entrar als nous programes d’educació.</desc>
	</ReEducatedYouth32>
	<FallenOfficial20>
		<title>Funcionari fugit</title>
		<titleShort>Funcionari</titleShort>
		<desc>NAME era oficial en un govern autòcrata.

Quan els seus superiors li van demanar de participar en uns actes que va considerar atroços, NAME s’hi va negar i va fugir del seu planeta amb res més que la roba que duia posada.</desc>
	</FallenOfficial20>
	<AccursedChild43>
		<title>Infant maleit</title>
		<titleShort>Maleit</titleShort>
		<desc>NAME va néixer al punt màxim d’un eclipsi lunar. Els ancians el van declarar una criatura de la foscor lliurada a ells per tenir-ne cura.

Va passar tota la infància estudiant els costums i rituals del seu poble, a l’espera del dia de la crida.</desc>
	</AccursedChild43>
	<ShamanOfShadows30>
		<title>Xaman de les ombres</title>
		<titleShort>Xaman</titleShort>
		<desc>Quan els monstres del foc van caure del cel, la tribu va demanar a NAME que els guies en la batlla.

NAME va fer servir les medicines i els rituals per inspirar i liderar els guerrers de moltes tribus contra els invasors. Els pirates es van haver de retirar sense fer ni un esclau.</desc>
	</ShamanOfShadows30>
	<AmateurAstronomer76>
		<title>Astrònom aficionat</title>
		<titleShort>Astrònom</titleShort>
		<desc>NAME estava fascinat per l’astronomia. Es podia passar hores mirant els planetes i les nebulosos pel telescopi.

Se li va reconèixer el descobriment d’un petit cometa que s’hauria, al cap dels anys, estavellat contra una lluna propera i pertorbat els treballs de mineria que s’hi feien.</desc>
	</AmateurAstronomer76>
	<StationSecurity1>
		<title>Seguretat d’estació</title>
		<titleShort>Seguretat</titleShort>
		<desc>NAME va ser assignat com a agent especial en una xarxa d’estacions espacials. Es cuidava de prevenir el trafic il·legal de persones.

Una vegada, es va declarar foc a l’estació i va salvar molta gent de les flames. Des de llavors procura evitar el foc.</desc>
	</StationSecurity1>
	<FarmHand94>
		<title>Treballador de granja</title>
		<titleShort>Treballador de granja</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una granja d’un petit planeta colonial.

Tot es feia amb l’ajut dels pocs membres que ocupaven la granja, incloent a NAME. Això el va ajudar a tenir independència, esperit i un caràcter afable.</desc>
	</FarmHand94>
	<SpaceTrafficker87>
		<title>Traficant espacial</title>
		<titleShort>Traficant</titleShort>
		<desc>NAME va descobrir que era l’hereu d’un oncle llunya que tenia un negoci armamentístic.

Per protegir el futur de la companyia es va sotmetre a un intensiu entrenament militar, per si es donaven «circumstàncies imprevistes».</desc>
	</SpaceTrafficker87>
	<EnergeticPopIdol4>
		<title>Ídol del pop energètica</title>
		<titleShort>Ídol del pop</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en un monbrillant, practicant el cant i la lluita amb estoc. Va ser durant diversos anys una ídol del pop energètica.

Tot i això, va decidir que la música i la indústria de la moda no li feien prou cas i ho va deixar.</desc>
	</EnergeticPopIdol4>
	<PopIdolPirate25>
		<title>Pirata ídol del pop</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>NAME i els seus fans es van enrolar en una nau pirata. Assaltaven corporacions per robar-los els diners i feien actuacions per donar-se a conéixer.

NAME va agafar por del foc quan un rival va calar foc a l’escenari. Confiava en els seus fans per fer les feines que no li agraden.</desc>
	</PopIdolPirate25>
	<IcePlanetChild56>
		<title>Infant de planeta glaçat</title>
		<titleShort>infant del gel</titleShort>
		<desc>Crescut a les devastacions gelades d’una lluna oceànica, NAME només va poder gaudir de la companyia d’animals i mariners rudes.

LA manca d’interacció social li van fer desenvolupar interès per l’enginyeria, però no l’amor per la humanitat.</desc>
	</IcePlanetChild56>
	<Roboticist87>
		<title>Roboticista</title>
		<titleShort>Roboticista</titleShort>
		<desc>Els mariners sovint morien a les aigües perilloses del planeta oceànic de NAME. Va crear robots per reemplaçar-los.

Amb el temps, va tenir un petit grup de robots que li feien la feina. Es va convertir en un expert en mecànica i enginyeria, però va perdre el gust per les feines manuals.</desc>
	</Roboticist87>
	<ToxicChild59>
		<title>Infant tòxic</title>
		<titleShort>Tòxic</titleShort>
		<desc>Crescut en un planeta industrial, NAME va començar a treballar en una planta química a les sis. Els anys exposats a les toxines industrials el van deixar mentalment malalt.

Va fer volar pels aires les instal·lacions i va escapar del planeta en una nau de càrrega robada.</desc>
	</ToxicChild59>
	<StalwartFarmer91>
		<title>Granger fidel</title>
		<titleShort>Granger</titleShort>
		<desc>Amb la granja sempre amenaçada pels malfactors, NAME va aprendre a defensar-se amb el rifle del seu pare. També va aprendre a fer bons corrals per mantenir els depredadors lluny del bestiar.

Un cop va provar de dibuixar casa seva, i va descobrir que només sabia fer ànecs i guixots.</desc>
	</StalwartFarmer91>
	<BoyScout19>
		<title>Escolta</title>
		<titleShort>Escolta</titleShort>
		<desc>NAME pertanyia a un grup escolta d’un monmitjà.

Va aprendre moltes tècniques de supervivència com ara espavilar-se a la intempèrie i tractament bàsic de ferides.</desc>
	</BoyScout19>
	<UrbworldPimp46>
		<title>Macarró de monciutat</title>
		<titleShort>Macarró</titleShort>
		<desc>Al principi, NAME feia quatre quartos venent droga. Llavors va passar a vendre dones i va fer una fortuna.

Va desenvolupar molta traça amb els punys. També va aprendre a curar les ferides que ell mateix feia a les noies.</desc>
	</UrbworldPimp46>
	<ScienceProdigy96>
		<title>Científic prodigi</title>
		<titleShort>Prodigi</titleShort>
		<desc>NAME era el millor a la classe de química, de fisica, exobiologia, astronomia i opera.

Un malaurat accident al laboratori li va deixar com a seqüela una por a mort al foc.</desc>
	</ScienceProdigy96>
	<ParticlePhysicist6>
		<title>Científic de partícules</title>
		<titleShort>Físic</titleShort>
		<desc>NAME va fer investigació física puntera Volia ajudar a construir un futur millor i més pacífic.</desc>
	</ParticlePhysicist6>
	<SpeederRacer68>
		<title>Speeder racer</title>
		<titleShort>Racer</titleShort>
		<desc>Rusty was the son of a fern farmer in the towering forests of Khalderia.

He found his first love in speeder racing, zipping in and out of the massive canopies and gorgeous vistas of his homeworld. The seedy underworld of racing also forced him to learn to defend himself with a quick word or a quicker shot.</desc>
	</SpeederRacer68>
	<DefenseLawyer2>
		<title>Defense lawyer</title>
		<titleShort>Lawyer</titleShort>
		<desc>NAME found that HE could make more money with a quick word than a blaster. Seeking a job where HIS silver tongue could be useful, HE turned to the law.

HECAP often defended the illegal speeder racers HE grew up with.</desc>
	</DefenseLawyer2>
	<MercenaryRecruit61>
		<title>Mercenary recruit</title>
		<titleShort>Recruit</titleShort>
		<desc>Born to a long line of off-world mercenaries, NAME grew up in a busy trading hub. At a young age, HE was recruited into one of the mercenary crews.</desc>
	</MercenaryRecruit61>
	<Ranger8>
		<title>Ranger</title>
		<titleShort>Ranger</titleShort>
		<desc>NAME lived alone, deep in a forest. HECAP protected the wildlife against poachers, and learned to satisfy HIS own material needs without outside help.</desc>
	</Ranger8>
	<MarineCadet8>
		<title>Marine cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>NAME was in a planetary marine cadet program.

HECAP was kicked out for shooting an officer. It was never established whether this was an accident.</desc>
	</MarineCadet8>
	<ClanChief70>
		<title>Clan chief</title>
		<titleShort>Chief</titleShort>
		<desc>NAME managed a small criminal clan on an outlying trade hub world.</desc>
	</ClanChief70>
	<YoungPsychologist60>
		<title>Young psychologist</title>
		<titleShort>Psych</titleShort>
		<desc>NAME was born and raised on a poor midworld, in the front passenger seat of HIS mother's cab.

Watching pedestrians and listening to the taxi passengers all day long, HE soon became very good at figuring out someone's real purpose.</desc>
	</YoungPsychologist60>
	<FactionLeader69>
		<title>Faction leader</title>
		<titleShort>Leader</titleShort>
		<desc>Early in HIS adulthood, NAME found HIMself surrounded by a gaggle of low-lifes. 

For fun, HE gathered them and lead them to a certain death. HECAP knew then that HE had the talent to realize HIS ambitions of leadership.</desc>
	</FactionLeader69>
	<LabGrownChild20>
		<title>Lab-grown child</title>
		<titleShort>Lab-grown</titleShort>
		<desc>NAME was born in a laboratory as part of a altruistic but failed attempt to create a new class of human.

HISCAP childhood was filled with books and one-on-one tutoring. He was awkward, shy, and naive to the true nature of humanity.</desc>
	</LabGrownChild20>
	<CorpResearcher9>
		<title>Corp researcher</title>
		<titleShort>Researcher</titleShort>
		<desc>NAME was sold to a corporation and put to work as a corporate slave doing scientific research.

Unable to adapt to the social politics of his workplace, he buried himself in his work and failed to progress up the corporate ladder. Every day, he yearned to be left alone.</desc>
	</CorpResearcher9>
	<TechScholar7>
		<title>Escola de tecnologia</title>
		<titleShort>Alumne</titleShort>
		<desc>NAME era un jove alumne del ram de la ciència i la tecnologia.

S’esforçava cada dia a millorar les seves habilitats intelectuals.</desc>
	</TechScholar7>
	<TechnologyDoctor90>
		<title>Doctorat en tecnologia</title>
		<titleShort>Doctor tecnològic</titleShort>
		<desc>NAME va fer recerca en combustibles de propulsió i generació d’energia.

Li encantava la investigació tecnològica, i n’esperava poder millorar la qualitat de vida de l’especie humana.</desc>
	</TechnologyDoctor90>
	<PitGladiator18>
		<title>Gladiador de pou</title>
		<titleShort>Gladiador</titleShort>
		<desc>NAME va ser esclavitzat de petit i obligat a lluitar amb altres persones i amb animals en una arena de lluita soterrada.

Va mostrar destresa amb l’esport i va aconseguir comprar la llibertat. Tot i això, el temps passat als pous no li van estimular la ment, precisament.</desc>
	</PitGladiator18>
	<PirateTrooper88>
		<title>Pirata d’assalt</title>
		<titleShort>Tropa</titleShort>
		<desc>NAME es va unir a una renovada organització criminal interestel·lar, i era sovint part dels equips d’assalt durant els raids a naus espacials.

Tot i que la seva experiència en combat el feien un bon lluitador, la rudesa de la feina el van tornar fred i poc entusiasta per les interaccions socials.</desc>
	</PirateTrooper88>
	<FactoryWorker58>
		<title>Treballador de fàbrica</title>
		<titleShort>Treballador</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en una gran ciutat de fàbriques en un planeta industrial.

Com que la pobresa era molt elevada i el menjar escàs, va treballar per qualsevol sou que li poguessin donar. No era una vida fàcil, però NAME no va mai fugir d’un dia de treball dur.</desc>
	</FactoryWorker58>
	<CombatMedic16>
		<title>Metge de combat</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>Després que els seu país entrés en una guerra a gran escala, NAME va ser enrolat cm a metge de combat.

Els anys a les trinxeres intentant mantenir en vida els seus companys soldats li van proporcionar un gran tècnica pels primers auxilis. La pèrdua de molts amics el van fer estoic i reservat.</desc>
	</CombatMedic16>
	<RichBoy51>
		<title>Rich boy</title>
		<titleShort>Rich boy</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a midworld with loving parents, a cute pet and a lot of money - but no friends.

HECAP was always told by his father that 'those peasants just want your money'. So, HE spent most of his time alone, or fighting other kids.</desc>
	</RichBoy51>
	<HiredGun99>
		<title>Hired gun</title>
		<titleShort>Hired gun</titleShort>
		<desc>NAME always wanted to prove HE could make a living without HIS parents' help. HECAP did shady jobs that often involved pointing guns at innocent people.

He eventually made enough money to board a cheap freighter. He discovered why it was so cheap when it crashed.</desc>
	</HiredGun99>
	<Athlete75>
		<title>Athlete</title>
		<titleShort>Athlete</titleShort>
		<desc>NAME was professional athlete at early age. Thanks to her skills, she was able to leave her homeworld and enroll in a glitterworld university of science and technology.

Because of her demanding schedule and introverted nature, she became socially inept.</desc>
	</Athlete75>
	<StilettoAssassin10>
		<title>Stiletto assassin</title>
		<titleShort>Assassin</titleShort>
		<desc>Because of her skills, NAME developed a sense of superiority. In time, she lost her sense of empathy. She often got into fights, and discovered how easy it is to kill a person.

After realizing her talents, she became one of the most efficient assassins in the system.</desc>
	</StilettoAssassin10>
	<SoleSurvivor99>
		<title>Únic supervivent</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>La tribu sencera de NAME va se exterminada per una pesta.

Va ser trobat per una altra tribu que el va adoptar, però no es va sentir mai unit a cap dels altres membres de la seva nova tribu. Preferia estar sempre fora de la seva nova llarg, passejant pels boscos i cuidant els animals.</desc>
	</SoleSurvivor99>
	<Hunter7>
		<title>Caçador</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>NAME era una gran caádor.

Va aprendre a seguri la pista de qualsevol animal i posar-los trampes als llocs més perillosos, i sabia moltes maneres enginyoses d’abatre alguns animals específics.</desc>
	</Hunter7>
	<MechanoidHacker35>
		<title>Expert en mecanòides</title>
		<titleShort>Mechacker</titleShort>
		<desc>Únic fill d’un respectat inventor de mecanòides, NAME va tenir accés als materials necessaris per modificar i transformar les creacions de son pare.

Feia servir drogues per ser més productiu. Malauradament els efectes secundaris incloïen deliris persistents de convertir-se ell mateix en mecanòide, la qual cosa va perjudicar la seva vida social.</desc>
	</MechanoidHacker35>
	<BattlefieldTech63>
		<title>Tècnic de combat</title>
		<titleShort>Tècnic</titleShort>
		<desc>NAME va rebre entrenament en armes de foc, però la seva feina es centrava en la seva manipulació i adaptació tècnica als mecanòides de combat en el camp de batalla.

Va desenvolupar TEPT després d’escapar per molt poc d’un bombardeig en un camp de blat. Va ser descartat per al servei pels metges.</desc>
	</BattlefieldTech63>
	<ProjectSubject48>
		<title>Individu de project</title>
		<titleShort>Subjecte</titleShort>
		<desc>NAME va ser escollit per agents del govern pel misteriós «Projecte Marc».

Tanmateix, deguts als bloquejos de memòria, en recorda molt poca cosa del projecte o dels sues veritables objectius. Només que van haver molt pocs supervivents.</desc>
	</ProjectSubject48>
	<MasterTrader3>
		<title>Master trader</title>
		<titleShort>Trader</titleShort>
		<desc>NAME was a master at trading. HECAP earned his nickname by helping a village through a trying time.</desc>
	</MasterTrader3>
	<HexCellArtist19>
		<title>Hex-cell artist</title>
		<titleShort>Artist</titleShort>
		<desc>NAME crafted sculptures from spent hex-cells and traded them to a local museum for food.

After HIS popularity grew, HE was approached by a pirate and abducted. The pirate kept HIM prisoner and forced HIM to create sculptures for sale.</desc>
	</HexCellArtist19>
	<ExoticChef84>
		<title>Exotic chef</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>NAME has always gone overboard when it comes to food. HECAP is always seeking new and exotic ingredients.

HISCAP quest for ingredients has brought HIM into some close calls with local flora and fauna.</desc>
	</ExoticChef84>
	<PlagueProdigy12>
		<title>Plague prodigy</title>
		<titleShort>Prodigy</titleShort>
		<desc>NAME's childhood was cut short when a mysterious plague hit his homeworld.

HECAP watched his friends die, and his compassion for humanity died with them. In its place a new thirst for knowledge emerged.</desc>
	</PlagueProdigy12>
	<MadScientist79>
		<title>Mad scientist</title>
		<titleShort>Scientist</titleShort>
		<desc>NAME's lust for knowledge was only matched by his disdain for anyone who would stand in the way of his research.

Traveling from world to world, he sought answers to questions few dared to ask.</desc>
	</MadScientist79>
	<PoorKid76>
		<title>Infant pobre</title>
		<titleShort>Infant pobre</titleShort>
		<desc>Després de l’abandonament dels seus pares, NAME va apendre a sobreviure en la solitud quan tot just tenia 10 anys.</desc>
	</PoorKid76>
	<Warrior43>
		<title>Guerrer</title>
		<titleShort>Guerrer</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en heroi durant la tercera guerra mundial del seu planeta. Va aconseguir evitar el llançament d’armes nuclears quan tots dos bàndols pretenien desequilibrar la tensa igualtat en que es trobaven.</desc>
	</Warrior43>
	<Dreamer11>
		<title>Somiador</title>
		<titleShort>Somiador</titleShort>
		<desc>NAME era un infant expressiu. Cantava sovint i feia amics de seguida, tant joves com grans, homes o dones.

No li agradava gents barallar-se, però quan s’enfadava podia ser perillós, i s’enfadava amb facilitat.</desc>
	</Dreamer11>
	<SpaceExplorer81>
		<title>Explorador espacial</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>NAME va passar deu anys atrapat i sol en un planeta alienígena. Es va adaptar ràpidament al clima i va aprendre a comunicar-se amb els seus enemics.

Taquest llarg període de solitud va fer que perdés tots els bons amics. Té el cor sensible, però ha aprés a amagar molt bé les emocions.</desc>
	</SpaceExplorer81>
	<UrbworldUrchin13>
		<title>Gamberro de monciutat</title>
		<titleShort>Gamberro</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en el més fosc dels suburbis del seu planeta urbà. La mare no li feia cas i va aprendre a sobreviure, barallant-se per cada mica de menjar que trobava.

Com que era millor que els demés, va poder sortir de la misèria i deixar enrere la seva mare.</desc>
	</UrbworldUrchin13>
	<Smuggler62>
		<title>Contrabandista</title>
		<titleShort>Contrabandista</titleShort>
		<desc>Treballant com a pilot, NAME tenia un mètode per robar i fer contraban sense aixecar sospites.

Va arribar a estalviar prou per comprar la seva pròpia nau, que feia servir per fer els seus propis negocis.</desc>
	</Smuggler62>
	<MilitaryRecruit62>
		<title>Military recruit</title>
		<titleShort>Recruit</titleShort>
		<desc>NAME was born on a midworld run by an intensely militaristic dictatorship.

From a young age, HE was trained to be a good soldier. They taught him how to use a gun and how to fight with melee weapons.</desc>
	</MilitaryRecruit62>
	<DestroyerGeneral40>
		<title>Destroyer-general</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>NAME held the rank of Destroyer-General in a powerful midworld military.

HECAP was known for his mastery of weapons, and was also a good ship pilot.</desc>
	</DestroyerGeneral40>
	<StreetUrchin51>
		<title>Gamberro de carrer</title>
		<titleShort>Gamberro</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una famíla pobre d’un monciutat i va ser abandonat amb molt pocs anys.

Va aprendre a robar i matar per sobreviure pels carrers, aprenent a lluitar cos a cos i a distància. No tenia gaires oportunitats per parlar.</desc>
	</StreetUrchin51>
	<SerialMurderer52>
		<title>Serial murderer</title>
		<titleShort>Murderer</titleShort>
		<desc>NAME started to enjoy killing people, so he did more often and perfected his methods. He lurked in the darkest streets, stalking prey for hours.

He enjoyed making artworks of his victims, and was known for leaving his signature on the bodies of those he killed.</desc>
	</SerialMurderer52>
	<KidScientist80>
		<title>Infant científic</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>Name va néixer dins una família influent i va rebre la millor educació que es pot pagar amb diners. Va demstrar ben aviat tenir una intel·ligència superior a la mitjana. Però la manca d’empatia li portava problemes amb els sues pares i amb els mestres.</desc>
	</KidScientist80>
	<MadScientist65>
		<title>Científic boig</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>Un cop acabada la carrera, NAME es va posar a treballar pel laboratori de genètica punta del planeta. Li van acabar descobrint unes investigacions il·legals i inhumanes.

Tot i la influència de la seva família, va patir condemna de preso i treballs forçats en una colònia penal.</desc>
	</MadScientist65>
	<MedievalThief74>
		<title>Lladre Medieval</title>
		<titleShort>Lladre</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en la misèria i la fam d’un planeta medieval, on va aprendre a sobreviure.

Primer només robava el que necessitava. Després va aprendre a robar el que volia.</desc>
	</MedievalThief74>
	<HumanTrafficker69>
		<title>Traficant de persones</title>
		<titleShort>Traficant</titleShort>
		<desc>NAME raptava criatures petites de casa seva per vendre-les.

Amb el temps, ha anat perdent la mica de moral que li quedava.</desc>
	</HumanTrafficker69>
	<TraumatizedYouth62>
		<title>Joventut traumàtica</title>
		<titleShort>Trauma</titleShort>
		<desc>NAME vivia en un tranquil monmitjà.

La seva mare era protifòbica i va emmalaltir del cor. Desesperat, el seu pare va raptar gent i els va treure el cor. Va ser arrestat, però NAME encara viu amb el trauma de l’experiència.</desc>
	</TraumatizedYouth62>
	<MentalPatient64>
		<title>Pacient mental</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>Van ingressar NAME a un hospital psiquiàtric. Allà matava el temps en les tranquil·les activitats de l’asil.

Li van donar l’alta, però li va quedar la distància emociona, la curiositat per l’anatomia humana i la rialleta maníaca.</desc>
	</MentalPatient64>
	<YouthSoldier75>
		<title>Soldat jove</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>Descendent d’una llarga nissaga de soldats, NAME es va allistar a un programa d’entrenament militar.

Va destacar en l’entrenament físic i fins i tot va aprovar la majoria d’exàmens d’intel·ligència. Com que no  era particularment espavilat i llest, NAME va aprendre el valor de treballar dur i patir.</desc>
	</YouthSoldier75>
	<SpaceMarine48>
		<title>Marine espacial</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME era un guerrer de la marina Imperial.

La seva feina era assaltar les naus enemigues, abatre’n la tripulació i capturar la nau intacta. I se li donava bé.</desc>
	</SpaceMarine48>
	<GalacticPage15>
		<title>Galactic page</title>
		<titleShort>Page</titleShort>
		<desc>NAME served the high admiral of a space fleet. HECAP learned the ways of court, including etiquette and speechcraft.

In his feudal society, it was considered a great honor to serve a man of such prestige.</desc>
	</GalacticPage15>
	<EnvoyOfTheStars91>
		<title>Envoy of the stars</title>
		<titleShort>Envoy</titleShort>
		<desc>NAME entered the diplomatic corps. Honor and tradition were the values he took with him on every mission.

HISCAP prestigious position distanced him from backbreaking manual labor, allowing HIM to focus on his wordsmithing abilities. He left the blacksmithing to others.</desc>
	</EnvoyOfTheStars91>
	<ApprenticeSmith9>
		<title>Apprentice smith</title>
		<titleShort>Apprentice</titleShort>
		<desc>NAME grew up helping in his father's smithy.

They were some of the last smiths on the planet that to use traditional smithing methods. They even collect some materials themselves.

Sometimes, after work, NAME would practice using the swords HE forged.</desc>
	</ApprenticeSmith9>
	<Blacksmith32>
		<title>Blacksmith</title>
		<titleShort>Blacksmith</titleShort>
		<desc>As a blacksmith on a medieval world, NAME gained a reputation for the high quality of HIS work. HECAP wasn't bad at using the swords HE forged either.</desc>
	</Blacksmith32>
	<CloneFarmed43>
		<title>Clone-farmed</title>
		<titleShort>Disposable</titleShort>
		<desc>Clone children are seeded into organic-rich wombvats and rapidly grown in a simmed universe. They're harvested later, sometimes for food, sometimes for organs, sometimes for workers - but they're always called 'Disposable'.</desc>
	</CloneFarmed43>
	<CloneFarmer72>
		<title>Clone farmer</title>
		<titleShort>Cloner</titleShort>
		<desc>Harvesting the products of clone farms is mostly done by the clones themselves -particularly to those whose sims tended towards the social. This clone was one such, who escaped from the farms and headed out to the stars.</desc>
	</CloneFarmer72>
	<GangMember12>
		<title>Gang member</title>
		<titleShort>Gang kid</titleShort>
		<desc>NAME grew up without parents. HISCAP whole life was spent alone, fighting for survival on the streets.

No matter how hard it became to survive, he never gave up.</desc>
	</GangMember12>
	<GangBoss0>
		<title>Gang boss</title>
		<titleShort>Boss</titleShort>
		<desc>To survive, NAME's gang often had to rob interstellar traders for food and supplies. Sometimes he had to kill the guards. Sometimes he had to kill the police who arrived to stop him.

After years of this, he became one of the most-wanted criminals in the local stellar empire.</desc>
	</GangBoss0>
	<MilitantChild30>
		<title>Militant child</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME's military family forced him to train in hand-to-hand combat and fighting tactics.

In his own time, he built small inventions. This sharpened his mind.</desc>
	</MilitantChild30>
	<LostMarine68>
		<title>Lost marine</title>
		<titleShort>Traitor</titleShort>
		<desc>Shortly after being promoted to a respected position in his planet's military, NAME disappeared without a trace.

Later, he reappeared at the head of his own military force. No one knows why he became who he was.</desc>
	</LostMarine68>
	<Killer70>
		<title>Assassina</title>
		<titleShort>Assassina</titleShort>
		<desc>NAME era una nena assedegada de sang. Els del poble creien que era el producte de la unió d’una serp demoníaca i un home.

Després de presenciar cim el seu pare humà traïa i matava la seva mare, va voler comprovar quantes persones podia ella fer caure amb les seves pròpies mans.</desc>
	</Killer70>
	<Healer46>
		<title>Curandera</title>
		<titleShort>Curandera</titleShort>
		<desc>NAME es va agafar un temps per admirar la bellesa del planeta.

La seva agressivitat latent l’encenia de tant en tant, però mirava d’adaptar-la a la seva vida cambiant.</desc>
	</Healer46>
	<ProfessionalGamer86>
		<title>Professional gamer</title>
		<titleShort>Pro gamer</titleShort>
		<desc>NAME was obsessed with video games since his hands were big enough to grip a joystick.

HECAP achieved middling finishes in several local tournaments during the 16-bit era. Nobody noticed when he retired early in his teenage years.</desc>
	</ProfessionalGamer86>
	<ToasterRepairman81>
		<title>Toaster repairman</title>
		<titleShort>Repairman</titleShort>
		<desc>Good with his hands and passionate about technology, NAME aspired to invent gadgets and machines that would change his home world forever.

A few failed and occasionally disastrous creations later, he gave up on his dream and took a job more befitting his skill set.</desc>
	</ToasterRepairman81>
	<DataDecoder25>
		<title>Data decoder</title>
		<titleShort>Decoder</titleShort>
		<desc>Born on a glitterworld, NAME was very interested  in the process of documenting information, and quickly became senior glitterpedia recorder.

HECAP was effective at self-study, but HE was lacked in social experiences.</desc>
	</DataDecoder25>
	<ArchotechSpy14>
		<title>Archotech spy</title>
		<titleShort>AI spy</titleShort>
		<desc>NAME was a cybernetic researcher. Studying a transcended world, HE became too involved with HIS subjects. Over time, the archotech machine core recruited HIM into its service, and used HIM as a spy.

When HE later rebelled against HIS non-human master, it sent mechanoids across space to hunt HIM down.</desc>
	</ArchotechSpy14>
	<WolfPackMember79>
		<title>Manada de llops</title>
		<titleShort>Ferotge</titleShort>
		<desc>NAME va ser abandonat per la seva família. Uns llops HE van criar, corrent, caçant i defensant la manada.

Va aprendre a defensar-se bé amb ungles i dents. També va aprendre estratègies brutals i primitives de caçar.</desc>
	</WolfPackMember79>
	<BehaviourResearch99>
		<title>Investig. conducta</title>
		<titleShort>Científic</titleShort>
		<desc>Van capturar NAME i van forçar la seva introducció a la societat moderna. És va adaptar molt ràpid i es va fer investigació del comportament i va arribar a crear les seves pròpies instal·lacions.

Es va especialitzar en canins, però va prendre molt sobre la resta d’animals. Les plantes no li van interessar mai.</desc>
	</BehaviourResearch99>
	<RebelStudent39>
		<title>Rebel student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME grew up in a modest but privileged family who encouraged him to play chess and shoot skeet at a young age.

As a bored student, HE found joy in challenging his teachers about the contradictions between his planet's official values and their government's policies.</desc>
	</RebelStudent39>
	<PoliticalActivist61>
		<title>Political activist</title>
		<titleShort>Activist</titleShort>
		<desc>Matt was involved with a radical political faction which worked against his homeworld's government.

The guerilla tactics training that Matt received from his associates gave him the skills to fight, but also drove him to compromise his own beliefs.</desc>
	</PoliticalActivist61>
	<Cadet99>
		<title>Cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Nascut al planeta de Nova China, El pare de NAME era cap de la policia i molt estricte amb els seus fills.

NAME Havia de fer exercicis d’entrenament d’estil militar cada dia i havia de tenir l’habitació impecable, sempre apunt per passar revista. Va acabar odiant la violència.</desc>
	</Cadet99>
	<Flaneur73>
		<title>Flâneur</title>
		<titleShort>Flâneur</titleShort>
		<desc>NAME voltava i passejava pels carrers i cafès del seu planeta, buscant la llibertat a cada cantonada, sense cap lligam.

Durant aquesta epoca no es va fiar mai de res ni va rebre ordres de ningú.</desc>
	</Flaneur73>
	<ShipTechnician62>
		<title>Tècnic de nau</title>
		<titleShort>T+ecnic</titleShort>
		<desc>NAME era un aprenent de tècnic en naus comercials que feien rutes entre estacions i planetes del seu sistema natal. Allà va aprender a arreglar i millorar màquines.

A vegades, la seva nau era designada per a curtes sortides d’exploració a regions perilloses de l’espai.</desc>
	</ShipTechnician62>
	<ChiefEngineer74>
		<title>Cap d’enginyers</title>
		<titleShort>Enginyer</titleShort>
		<desc>Com a cap d’enginyers en una gran nau espacial, NAME dominava tota mena de feines complicades i difícils.

Delegava en altres membres de la tripulació les feines més bàsiques del dia a dia. Va desaparèixer amb la seva nau en un llarg viatge d’exploració.</desc>
	</ChiefEngineer74>
	<BlacksmithsSon72>
		<title>Fill de ferrer</title>
		<titleShort>Ferrer</titleShort>
		<desc>El pare de NAME tenia una ferreteria en un districte decadent d’una vella ciutat. NAME ajudava al seu pare quan podia.

Més endavant, el seu pare va fer-li de mestre ferrer. NAME tenia el tir com a hobi.</desc>
	</BlacksmithsSon72>
	<BlacksmithShooter88>
		<title>Ferrer tirador</title>
		<titleShort>Armer</titleShort>
		<desc>Quan era un jove ferrer, la botiga de la família de NAME va ser assaltada per la policia. NAME va disparar a dos oficials abans que la policia el pogués detenir.

Sentenciat a presó per tota la vida, NAME va aprendre dels altres criminals a robar i amagar-se.</desc>
	</BlacksmithShooter88>
	<JoywireAddict67>
		<title>Addic. al circ. de l’alegr.</title>
		<titleShort>Yonki</titleShort>
		<desc>Els pares de NAME ere rics i li donaven tot el que demanava. Fins que va descobrir els circuits de l’alegria i es va obsessionar. Quan els seus pares ho van descobrir, el van repudiar.

No es cuidava i sovint protagonitzava actes violents. Buscava la següent recàrrega del circuit amb tots els mitjans que tenia a l’abast.</desc>
	</JoywireAddict67>
	<AddictionCounsel61>
		<title>Consell per drogaddictes</title>
		<titleShort>Conseller</titleShort>
		<desc>Després de recuperar-se de la seva addicció als circuits de l’alegria, NAME va optar per un sistema de vida no violent i dedicat a ajudar els altres.

Viatjant d’una comunitat a una altra, feia servir la medicina, l’art i els treballs manuals per ajudar els altres a desfer-se de la seva adicció.</desc>
	</AddictionCounsel61>
	<ChildKnave65>
		<title>Criatura gamberra</title>
		<titleShort>Gamberro</titleShort>
		<desc>NAME era el noi al servei del rei Loteric. Li encantava entrenar am els pals de fusta i enfrontar-se cos a cos. Es va adaptar ràpidament al fragor de la batalla i era bo disparant.

Va servir bé al seu senyor fins que el rei va morir en un malaurat accident.</desc>
	</ChildKnave65>
	<BloodgameSurvivor96>
		<title>Superviv. als jocs de sang</title>
		<titleShort>Gladiador</titleShort>
		<desc>NAME va ser venut a la Companyia d’Entreteniments Nucli d’Estrella i el van ocupar com a carnassa en un dels espectacles que giraven per tot el sistema.
 
El temperament de NAME el va convertir en un malson, fins i tot pel públic. Va ser expulsat i exiliat a un planeta ple d’animals mortals, criminals i drons amb armes i càmera.</desc>
	</BloodgameSurvivor96>
	<WastelandWanderer2>
		<title>Rodamón d’erm</title>
		<titleShort>Rodamón</titleShort>
		<desc>Nascut en una família rica en un planeta desèrtic, NAME va ser desterrat després d’un atac per encàrrec que va destruir el seu casal familiar.

Va aconseguir amagar-se en un dels conductes de refrigeració al soterrani del casal. Jurant venjant-se dels assassins i de qui els havia llogat, NAME va sortir al desert, sol.</desc>
	</WastelandWanderer2>
	<VoidspaceRaider8>
		<title>Bandoler sideral</title>
		<titleShort>Bandoler</titleShort>
		<desc>Després d’anys de recerca dels assassins de la seva família, va oferir a NAME entrar en un grup de bandolers siderals. Va acceptar amb la convicció que podria descobrir-hi l’assassí que havia vist.

La seva increïble capacitat d’escapar per molt poc de les situacions de perill li van donar el sobrenom de 'Blackjack' en reconeixement de la seva bona sort.</desc>
	</VoidspaceRaider8>
	<PyroAssistant17>
		<title>Assistent de foct</title>
		<titleShort>Assistent</titleShort>
		<desc>En un planeta industrial, el primer que va aprendre NAME és que si volia menjar, havia de treballar. Així que es va posar a treballar. La gent petita entrava be als llocs no no es podien ficar els adults, i allà les normes de seguretat eren més aviat flexibles.

Sempre havia tingut tendència a la piromania, i el van fer fora de la cuina per un desafortunat incident.</desc>
	</PyroAssistant17>
	<MachineFixer97>
		<title>Reparació de màquines</title>
		<titleShort>Reparador</titleShort>
		<desc>NAME es va aficionar a solucionar problemes mecànics, sempre que no involucraven a la cuina.

Tota la vida entre maquinària perillosa i productes inflamables li van ensenyar a curar-se prou bé. Malgrat el dolor de les cremades, no va perdre la seva fascinació pel foc.</desc>
	</MachineFixer97>
	<StreetUrchin39>
		<title>Gamberro de carrer</title>
		<titleShort>Estafador</titleShort>
		<desc>Després de fugir de casa, NAME va viure al carrer.

Va créixer ràpid i va aprendre aviat a enganyar a la gent per que hi confiessin.</desc>
	</StreetUrchin39>
	<SpaceMerchant61>
		<title>Mercader espacial</title>
		<titleShort>Mercader</titleShort>
		<desc>Com a part del seu estil de vida interplanetari, NAME volia dominar els seus interessos romàntics tan com la seva competència. Mentre no va tenir la seva propia nau, es va llogar per treballar en vols xàrter.</desc>
	</SpaceMerchant61>
	<ChildChemist73>
		<title>Químic infantil</title>
		<titleShort>Químic</titleShort>
		<desc>NAME era un infant d’un monmitjà amb una fixació per descobrir com funcionaven exactament les coses.

Recollia objectes estranys i hi feia experiments perillosos. La concentració en els seus experiments, va anar fent que s’aillés de la resta del món. Només sortia del seu espai d’investigació per anar a buscar més materials.</desc>
	</ChildChemist73>
	<BeastSlayer8>
		<title>Matador de bèsties</title>
		<titleShort>Matador</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar per diversos planetes, buscant informació d’atacs d’animals. Podia acampar al planeta durant setmanes, aprenent coses de la seva presa abans d’atacar. El que més li agradava era caçar trumbes.

Preferia treballar en soledat, li encantava l’emoció de la cacera i la carn acabada de caçar.</desc>
	</BeastSlayer8>
	<BrothelGofer60>
		<title>Brothel gofer</title>
		<titleShort>Gofer</titleShort>
		<desc>Born on a steam-powered midworld wracked by a century of economic crises, NAME went to work at a young age. Scrounging, shoe-polishing, sewing - he did it all. But HE was most known as a brothel gofer, delivering all manner of aphrodisiacs and chemicals to the girls' rooms.</desc>
	</BrothelGofer60>
	<DrugLieutenant88>
		<title>Drug lieutenant</title>
		<titleShort>Drugman</titleShort>
		<desc>NAME worked the drug trade under kingpin Grady Loughman. He had his men sell drugs when it was profitable, and fight the other cartels when the government came around.

His social skills kept him on top of the political game, and he always had servants to cook and clean.</desc>
	</DrugLieutenant88>
	<LaborCampOrphan93>
		<title>Orfenat de camp</title>
		<titleShort>Orfe</titleShort>
		<desc>NAME va perdre els seus pares en un accident industrial i va créixer en un orfenat de camp. Els seus supervisors el feien treballar sense pietat, però almenys li donaven menjar i roba.</desc>
	</LaborCampOrphan93>
	<UrbworldEnforcer55>
		<title>Vigilant de monciutat</title>
		<titleShort>Vigilant</titleShort>
		<desc>NAME s’encarregava de fer complir la llei en un monciutat antic.

Es feia amb el pitjor de la humanitat, des de protegir la noblesa avariciosa als seus palaus punxeguts fins a eradicar cultes caníbals amagats en profundes coves sota terra.</desc>
	</UrbworldEnforcer55>
	<GameFanatic49>
		<title>Fanàtic dels jocs</title>
		<titleShort>Jugador</titleShort>
		<desc>NAME era un jugador fanàtic que sabia com sobreviure als jocs de realitat virtual.

Una vegada , mentre posava a prova les seves habilitats al món real, va ser segrestat per un científic criminal, que va fer alguns experiments sobre ell. Va aconseguir escapar, però no ha pogut oblidar mai aquella experiència.</desc>
	</GameFanatic49>
	<ToolMechanic40>
		<title>Fabricant d’eines</title>
		<titleShort>Mecànic</titleShort>
		<desc>NAME va ser un conegut fabricant d’eines en un polsós planeta llunyà.

Després que la seva empresa tanqués per un escàndol, es va unir a una tribu per sobreviure, fabricant ganivets i martells, viatjant i venent les seves eines amb altres assentaments.</desc>
	</ToolMechanic40>
	<ClassClown20>
		<title>Pallasso de la classe</title>
		<titleShort>Nen pallasso</titleShort>
		<desc>Als ambients ultra-competitius de la seva escola de monbrillant, NAME sempre va fer el paper de pallasso per difuminar la tensió.

D’això en va treure una sensació de desesperança social i un gust per la part artística de la comèdia.</desc>
	</ClassClown20>
	<CraftShaper11>
		<title>Artesà del torn</title>
		<titleShort>Artesà</titleShort>
		<desc>NAME es va tancar durant anys al seu estudi i demanava que li portessin menjar per no perdre temps a la cuina.

Les seves creacions van arribar a donar-li el més gran honor del Planeta Semàntic: Permís per utilitzar la tecnologia més avançada per pode materialitzar qualsevol disseny en minuts.</desc>
	</CraftShaper11>
	<CrimeBossChild12>
		<title>Infant de cap criminal</title>
		<titleShort>Infant del crim</titleShort>
		<desc>Un important cap criminal va adoptar NAME. Li van ensenyar totes les facetes del negoci familiar, des del contraban fins a enginyoses maneres de matar.

Quan la seva família va ser atacada, el seu pare li va ordenar que s’amagués en una cripta d’hibernació secretat.</desc>
	</CrimeBossChild12>
	<MercenaryLeader48>
		<title>Lider mercenari</title>
		<titleShort>Mercenari</titleShort>
		<desc>En sortir, NAME va començar a reconstruir l’imperi del seu pare. Va desafiar el líder d’una banda de mercenaris i en va prendre el control, llavors va començar a segrestar naus de càrrega i robar-ne la mercaderia de valor.

Els seus homes es van amotinar. El resultat va ser abandonament, arrest i sentència de mort.</desc>
	</MercenaryLeader48>
	<SentimentalChild27>
		<title>criatura sentimental</title>
		<titleShort>Bon noi</titleShort>
		<desc>NAME feia molta bondat. Quan algçu tenia un problema, provava d’ajudar-lo. Però a la seva edat, no sempre se’n sortia. Això entristia el seu esperit sensible.

Somiava en ser un soldat que lluitava contra alienígenes i bandits.</desc>
	</SentimentalChild27>
	<SpecialForces72>
		<title>Forces especials</title>
		<titleShort>Especialista</titleShort>
		<desc>Doneu-me una raó per matar – una de bona!

NAME era un soldat ben preparat – tant preparat que va entrar a les forces especials per combatre els milicians i els bandits xenohumans. No era el que es diu un heroi solitari, si no que treballava molt millor en equip.</desc>
	</SpecialForces72>
	<DustyFarmHand63>
		<title>Treballador de granja</title>
		<titleShort>Granger</titleShort>
		<desc>Des de que NAME va poder caminar va treballar cuidant els animals i les pastures que la seva família tenia en el seu àrid planeta natal.

Va endurir-se amb el treball, però no li va deixar temps per activitats intel·lectuals.</desc>
	</DustyFarmHand63>
	<DromedaryKnight31>
		<title>Cavaller dromedari</title>
		<titleShort>Cavaller</titleShort>
		<desc>Havent captat l’atenció del Rei Sorra, NAME va ser entrenat amb la tècnica de lluita del Ratabum Sorrenc.

Sempre amb un camell per transportar coses, va servir lleialment la seva gent de sorra.</desc>
	</DromedaryKnight31>
	<HackerKid65>
		<title>Hacker kid</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Born on a high-tech world, NAME learned hack computers at a young age. 

Spending many hours tinkering alone made HIM very good with machines, but very bad with humans.</desc>
	</HackerKid65>
	<BattleMechanic79>
		<title>Battle mechanic</title>
		<titleShort>Mechanic</titleShort>
		<desc>NAME was a tech-obsessed mercenary in an early fusion-era system.

HECAP was unusually obsessed with gathering the right gear, and often customized HIS own equipment with original modifications.</desc>
	</BattleMechanic79>
	<VideoGamer94>
		<title>Video gamer</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a midworld, mostly locked in HIS room, playing video games. HECAP was warm-hearted, with a deep fondness for animals.

As HE grew up, HE turned to drugs to enhance his reality. During these trying times HE found passion and refuge in the gym.</desc>
	</VideoGamer94>
	<DischargedSoldier81>
		<title>Discharged soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME prostituted himself to fund his drug habits. As an escape, HE joined the military and learned to fight.

Too smart for the army, HE questioned and often disagreed with HIS superiors' decisions. This eventually led to HIS dishonorable discharge and left HIM with a chip on HIS shoulder.</desc>
	</DischargedSoldier81>
	<Student1>
		<title>Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME studied chemistry and quantum mechanics for entertainment.

HECAP was very good at convincing others to do his physical work, and made it a goal in life to avoid manual labor.</desc>
	</Student1>
	<Chemist38>
		<title>Chemist</title>
		<titleShort>Chemist</titleShort>
		<desc>NAME was a research chemist. HECAP worked with chemicals, from pharmaceuticals to explosives, to develop new substances and treatments.</desc>
	</Chemist38>
	<SuperSoldier19>
		<title>Super soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>El govern de NAME va llençar un programa experimenta per la creació de super soldats. Van raptar milers d’infants, els van manipular la ment amb drogues i màquines i els van entrenar per lluitar.

Molts infants van morir, però NAME no. Va matar la primera persona amb sis anys, i l’any següent ja era incorporat en operacions de camp.</desc>
	</SuperSoldier19>
	<SuperSoldier81>
		<title>Super soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>Producte d’un programa de super soldats dut a terme per un govern ja  destituït, NAME es va perdre. Va sobreviure l’atac suïcida final de la nau nodrissa enemiga. I ara què?

Per primer cop a la vida no tenia ordres per executar ni objectius per acomplir. Es va aixecar d’entre la ferralla i va caminar cap a la incertesa de la llibertat.</desc>
	</SuperSoldier81>
	<HeadjackAddict49>
		<title>Headjack addict</title>
		<titleShort>Headjacker</titleShort>
		<desc>Plugged in to the computer via head-jack for days at a time, NAME found HE preferred the company of computers to that of people or pets.</desc>
	</HeadjackAddict49>
	<CorporateBuilder80>
		<title>Corporate builder</title>
		<titleShort>Builder</titleShort>
		<desc>Even as HE stewed in HIS own wasted potential, NAME found HE had a knack for moving objects quickly. It was just what the planetary mega-corps wanted in their construction divisions.

Unfortunately, the monotonous work erased HIS remaining creative impulses.</desc>
	</CorporateBuilder80>
	<UrbworldArmyBrat71>
		<title>Urbworld army brat</title>
		<titleShort>Army brat</titleShort>
		<desc>NAME grew up on an urbworld military base. HECAP was too young to fight, but HE learned to make HIMself useful in other ways.

HECAP became familiar with guns and military equipment, but never really got in touch with the natural world.</desc>
	</UrbworldArmyBrat71>
	<MechanicsEngineer7>
		<title>Mechanics engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>NAME loved solving problems and, with HIS steady hands and a reputation for quality work, earned a job as a mechanical engineer. HECAP built and redesigned devices of all shapes and sizes.

Eventually, HE was able to pick and choose HIS corporate clients. HECAP made several wealthy friends, as well as a few powerful enemies.</desc>
	</MechanicsEngineer7>
	<PlagueChild8>
		<title>Plague child</title>
		<titleShort>Child</titleShort>
		<desc>Born on a world wracked by plague, both of NAME's parents were doctors. 

NAME was raised in reverse-quarantine, under the Hippocratic oath. HECAP experienced little social interaction. However, HE gained a lot of medical experience assisting in treatments.</desc>
	</PlagueChild8>
	<PlagueDoctor99>
		<title>Plague doctor</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>NAME provided medical care on multiple plague-wracked worlds, always working under the Hippocratic oath. HECAP improved conditions for those under quarantine while administering complex medical treatments and developing medicines.

HECAP never had time to enjoy a normal life outside of work.</desc>
	</PlagueDoctor99>
	<YoungMaster70>
		<title>Young master</title>
		<titleShort>Master</titleShort>
		<desc>Born to two medics, NAME longed for power. HISCAP keen intellect and charisma helped HIM gain the respect of HIS peers.

Deciding that the best way to gain power was to climb the ranks of the imperial military, HE joined at the youngest possible age.</desc>
	</YoungMaster70>
	<ImperialGeneral31>
		<title>Imperial general</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>NAME's thirst for power defined HIM. HECAP quickly rose through the military ranks and soon attained the rank of general.

HECAP was given with the most challenging task - conquering distant and unexplored rim worlds. Victory here could even position HIM as a successor to the emperor.</desc>
	</ImperialGeneral31>
	<CaravanTraveler5>
		<title>Viatger de caravana</title>
		<titleShort>viatger</titleShort>
		<desc>Nascut en una família de marxants nòmades, NAME va aprendre del seu pare l’ofici de comerciant. Sovint li encomanaven de carregar els animals. A causa del seu estil de vida nòmada, caçava i intercanviava mercaderies per menjar.</desc>
	</CaravanTraveler5>
	<Caravaneer77>
		<title>Caravanista</title>
		<titleShort>Caravanista</titleShort>
		<desc>NAME era cap d’una caravana. Era responsable de la seguretat de la caravana i va encapçalar innumerables negociacions.

VA prosperar amb la seva gent, però la seva riquesa els feia objectiu dels bergants. Sovint havien de fer servir les armes per fer fora els bandits i saltejadors.</desc>
	</Caravaneer77>
	<FarmersSon51>
		<title>Fil de granger</title>
		<titleShort>Granger</titleShort>
		<desc>NAME va passar la seva infància aprenent bioma de granges. Al seu bioma cuidaven animals per investigar quin s’adaptava millor a l’entorn alienígena.

Degut a això, les restriccions de viatge i el racionament d’oxigen, no va relacionar-se amb ningú de fora de la seva família.</desc>
	</FarmersSon51>
	<RebelFighter79>
		<title>Lluitador rebel</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>Quan va esclatar la guerra civil, NAME es va mantenir neutral fines que el seu bioma va ser bombardejat per la milícia lleial.

La seva unitat de combat li van posar el sobrenom «Rar» quan va calar foc al complexe de luxe d’un lider lleial ,amb la gent encara dins.</desc>
	</RebelFighter79>
	<WealthyStudent21>
		<title>Estudiant ric</title>
		<titleShort>Estudiant</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un ric monbrillant. Va estudiar a la Universitat d’Enginyeria de Caspia, i va destacar en matemàtiques i programació d’ordinadors.

NAME es va criar en entorns nets i estèrils i no va veure mai cap granja ni cap hort.</desc>
	</WealthyStudent21>
	<Roboticist20>
		<title>Programador de robots </title>
		<titleShort>Robòtica</titleShort>
		<desc>NAME se sentia més còmode entre robots i intel·ligències artificials que entre persones orgàniques, així que va posar-se a treballar en robòtica. Es va interessar especialment en mecanites i tecnologia antiga.  

NAME confiava les necessitats bàsiques a altres persones.</desc>
	</Roboticist20>
	<StreetPeddler62>
		<title>Venedor ambulant</title>
		<titleShort>Firaire</titleShort>
		<desc>Crescut en un momitjà industrialitzat on no eren estranys els lladres i els carteristes, NAME ajudava la seva família fent quincalla i bijuteria per vendre al carrer.

Va aprendre de seguida que l’important no era el què sabia, si no a qui coneixia, si volia arribar lluny a la vida.</desc>
	</StreetPeddler62>
	<PrivateDetective57>
		<title>Detectiu privat</title>
		<titleShort>Detectiu</titleShort>
		<desc>Com a vigilant privat, la seva agudesa i la llengua de plata eren les millors eines de NAME. Sovint es passava les nits treballant en casos que anaven des de descobrir assumptes de banyes i secrets comercials fins a resoldre casos d’assassinat i infiltrar-se en organitzacions criminals. No hi havia cap cas que no acceptés si es posaven d’acord en el preu.</desc>
	</PrivateDetective57>
	<BodyguardTrainee27>
		<title>Practicant de guardià</title>
		<titleShort>Guardaespatlles</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en una coneguda família de reconeguts guardaespatlles. Les seves mares Elena i Victòria el van posar en moltes situacions perilloses, entrenant-lo per posar la seguretat del seu client per sobre de la pròpia.

Van ensenyar-li infinitat d’herbes i verins naturals per protegir els clients de ser enverinats.</desc>
	</BodyguardTrainee27>
	<SpaceBartender52>
		<title>Cambrer espacial</title>
		<titleShort>Cambrer</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en cambrer en una estació espacial. Es va relacionar amb molts estrangers i es va fer amic d’alguns.

Amb el temps, NAME va fer servir el seu coneixement d’herbes per preparar estranys beuratges per als seus clients.</desc>
	</SpaceBartender52>
	<SpoiledChild65>
		<title>Criatura mimada</title>
		<titleShort>Mimat</titleShort>
		<desc>El pare de NAME era un esforçat enginyer espacial. Els seus pares li van prohibir la majoria de feines manuals i perilloses, així que va aprendre art i música.

Li encantaven els animals, però els seus pares no li deixaven tenir una mascota, tot i que jugava molt amb les mascotes dels altres.</desc>
	</SpoiledChild65>
	<CosmeticSurgeon52>
		<title>Cirurgià cosmètic</title>
		<titleShort>Cirurgià</titleShort>
		<desc>NAME tenia un tracte molt dolent amb els seus pacients per la seva agressivitat. Sovint amenaçava als seus pacients per que es fessin operacions d’estètica. Va fer molts diners.

Tot i que a la feina te molta cura i s’esforça, no aixeca un dit quan cal fer feines domèstiques.</desc>
	</CosmeticSurgeon52>
	<Philosopher26>
		<title>Philosopher</title>
		<titleShort>Thinker</titleShort>
		<desc>NAME was a student on a glitterworld. HECAP had a hard time in school, since the other kids thought HIM rather strange.

HECAP always maintained a distance from these events, being continuously surprised by the many interesting and awkward ways life can go.</desc>
	</Philosopher26>
	<UprightDiplomat83>
		<title>Upright diplomat</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>As a diplomat, NAME was assigned to deal with diplomatic tasks in the blood-soaked outer rim sectors.

HECAP hoped to end the endless wars, until HIS consularship, the St. Anthem, was attacked by a raider fleet.</desc>
	</UprightDiplomat83>
	<CaveChild67>
		<title>Criatura de caverna</title>
		<titleShort>Noi de cova</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en una cova en un planeta tundra i va ser adoptat per un grup de viatgers coneguts com els Mags. Va passar a ser part de la tripulació i els Mags li van explicar històries meravelloses sobre l’univers.

Un cia, els Mags no van tornar d’un sortida per buscar menjar. Els va esperar durant anys i finalment va decidir sortir a l’espai a buscar-los.</desc>
	</CaveChild67>
	<VideoProducer97>
		<title>Productor de vídeo</title>
		<titleShort>Productor</titleShort>
		<desc>No es trobava bé entre la gent i NAME va buscar confort en la producció de vídeos. Estranyament, a la gent li agradaven els seus vídeos i deiquen que eren «drames de comèdia de situació perfectes».

NAME va aprofitar-ho i en va emetre més, amb l’esperança que algun dia podria contactar amb els Mags.</desc>
	</VideoProducer97>
	<RangerChild91>
		<title>Criatura de bosc</title>
		<titleShort>Criatura de bosc</titleShort>
		<desc>NAME es va criar en un bosc. El seu pare li va ensenyar a caçar i a viure de la terra, sense necessitar a ningú més.

Es va acostumar als treballs manuals i gràcies a la seva ment intuitiva va sobreviure durant setmanes en completa solitud.</desc>
	</RangerChild91>
	<BushSniper97>
		<title>Franctirador del rostoll</title>
		<titleShort>Franctirador</titleShort>
		<desc>La pacífica vida de NAME es va acavar quan els seu país va ser brutalment invaït.

NAME va ser enrolat a l’exercit tant bon punt en va tenir edat, i de seguida va mostrar aptituds per als rifles. Es passava mesos vivint als boscos, abatent soldats que intentaven creuar la frontera.</desc>
	</BushSniper97>
	<GlitterworldRoyal5>
		<title>Reialesa de monbrillant</title>
		<titleShort>Reialesa</titleShort>
		<desc>NAME es va criar al palau reial d’un monbrillant. Va ser preparada de ben jove per casar-se amb algú d’una altra família real en un altre planeta.

Malauradament, tenia les dents tortes i això no agradava a cap dels pretendents. Això va fer que es tornes amargada i ressentida.</desc>
	</GlitterworldRoyal5>
	<PirateSympathizer24>
		<title>Simpatitzant pirata</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>De jove, NAME va establir connexions amb els baixos fons. Amb ells es va entrenar en el combat cos a cos i es va convertir en una consellera de confiança dels baixos fons.

Després de participar en una rebel·lió fallida, va fugir del seu planeta per viatjar amb un grup de pirates.</desc>
	</PirateSympathizer24>
	<PlagueSurvivor48>
		<title>Supervivent de plaga</title>
		<titleShort>Supervivent</titleShort>
		<desc>NAME va veure com una misteriosa plaga devastava el seu poble, matant-li la família i els amics.

VA apendre una mica de medicina veient com treballaven els metges que lluitaven contra la plaga, però li van quedar seqüeles psíquiques.</desc>
	</PlagueSurvivor48>
	<UnethicalDoctor97>
		<title>Metge poc ètic</title>
		<titleShort>Metge</titleShort>
		<desc>NAME es va convertir en metge per poder descobrir nous medicaments i salvar vides. Aviat es va trobar que la única manera de progressar en la seva recerca era fer experiments en pacients humans.

Va emprar pacients molt sovint – Sense demanar-los si volien participar en l’experiment.</desc>
	</UnethicalDoctor97>
	<OffworldRecruit22>
		<title>Recluta llunyà</title>
		<titleShort>Recluta</titleShort>
		<desc>NAME va néixer i es va criar en un equipament per l’educació de soldats en un planeta llunyà. De ben petits, els ensenyen tàctiques de combat cos a cos, lluita i a supervivència en planetes allunyats.

Com que destacava sobre la resta, van escollir NAME per entrar al cos de desplegament orbital de tropes.</desc>
	</OffworldRecruit22>
	<ShockTrooper52>
		<title>Tropa d’assalt</title>
		<titleShort>Tropa d’assalt</titleShort>
		<desc>NAME va participar com a tropa d’assalt a diverses guerres en planetes de l’espai profund.

Durant un assalt d’alt risc, tota la seva unitat va ser eliminada. Ningú més sap exactament que va passar aquell dia, però NAME portarà aquesta càrrega per sempre.</desc>
	</ShockTrooper52>
	<ProdigalStudent39>
		<title>Prodigal student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME was a faithful student, and was dedicated to learning anything and everything he could about humanity and its creations.

While HE was shunned as a nerd, HE didn't mind. HECAP hoped for a brighter future.</desc>
	</ProdigalStudent39>
	<CombatMedtech40>
		<title>Combat medtech</title>
		<titleShort>Medic</titleShort>
		<desc>As a military medtech, NAME's job was to fix and build anything he could get HIS hands on, from living people to machines and mechs.

Sent into dangerous areas, HE never had a problem saving soldiers' lives and building the technology and machines needed to win.</desc>
	</CombatMedtech40>
	<AdventurousYouth32>
		<title>Adventurous youth</title>
		<titleShort>Adventurer</titleShort>
		<desc>NAME explored all around HIS family's large estate, uncovering little natural wonders hidden in nearby catacombs, rivers, and caves.

During his teenage years, NAME made numerous enemies</desc>
	</AdventurousYouth32>
	<TreasureHunter70>
		<title>Treasure hunter</title>
		<titleShort>Adventurer</titleShort>
		<desc>NAME explored outer rim planets in hopes of finding rare treasures.

After succeeding in finding one legendary sculpture, HE was betrayed by HIS men. HECAP survived their treasonous attack, but the sculpture was taken.

HECAP created the Anvil Mercenary Company to help HIM seek revenge.</desc>
	</TreasureHunter70>
	<PilotFan99>
		<title>Fan de pilot</title>
		<titleShort>Fan de pilot</titleShort>
		<desc>NAME idolatrava al seu pare, que era pilot espacial.

Col·leccionava coses de pilots i va estudiar una pila de llibres sobre el pilotatge de naus, preparant-se per unir-se a la marina de l’espai profund seguint els passos del seu pare.</desc>
	</PilotFan99>
	<StarfighterPilot54>
		<title>Pilot de caça espacial</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>Després d’anys d’entrenament i d’esforços NAME va aconseguir ser pilot.

Després de milers de missons de combats, se’n va cansar i va començar a buscar nous reptes. Es va unir a una bada de pirates espacials que el van rebre amb els braços oberts per les seves facultats de pilotatge.</desc>
	</StarfighterPilot54>
	<MedicalHelper65>
		<title>Auxiliar mèdic</title>
		<titleShort>Aux. mèdic</titleShort>
		<desc>NAME va viatjar per planetes fronteres amb la seva família. La seva mare, una metgessa de renom, sovint donava classes a la nau rehabilitada per al transport i servei mèdic.

De tant en tant, la família s’embrancava en llargs i dificultosos treballs mèdics per pacients especialment necessitats, i NAME els ajudava en el que podia.</desc>
	</MedicalHelper65>
	<GangSoldier28>
		<title>Soldat de banda</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME va viure durant anys entre tres assentaments de saquejadors i va haver d’esforçar-se per superar moltes dificultats: la implosió d’una nau, la criptobiosi, l’aterratge forçós en un polsos i míser planeta, l’atenció mèdica a un avi fins que es va curar, i una pila de batalles.

Finalment va liderar una banda violenta.</desc>
	</GangSoldier28>
	<CountryChild62>
		<title>Criatura de camp</title>
		<titleShort>Nen Ruc</titleShort>
		<desc>NAME va ser educat per témer els deus i estimar el seu país. Era un autèntic crio de poble. Treballava sempre dur per aconseguir ser respectar en comptes de demanar que el respectessin.</desc>
	</CountryChild62>
	<SpaceMarine80>
		<title>Marine espacial</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME Es va unir als Marines Interplanetaris per viatjar per les estrelles i llutar pel seu planeta. Van distingir-lo en diversos combats.

Les experències el van anar tornant insensible a la gent que l’envoltava i es van degradar les seves capacitats socials. Però va aprendre a lluitar.</desc>
	</SpaceMarine80>
	<RebelWriter82>
		<title>Escriptor rebel</title>
		<titleShort>Escriptor</titleShort>
		<desc>NAME va desenvolupar un talent precoç per l’escriptura. Va començar a escriure de molt jove a un conegut diari en línia (de forma anònima, per amagar la seva edat) d’assumptes que podien anar de la bioètica a la teoria política i la xenosociologia.</desc>
	</RebelWriter82>
	<Adventurer17>
		<title>Aventurer</title>
		<titleShort>Aventurer</titleShort>
		<desc>La sed de NAME per l’aventura el van portar a molts planetes. Va visitar els més lluents monbrillants i els més foscos planetes tòxics en la seva recerca de coses noves i excitants.

Treballava tant poc com podia, sovint vorejant els límits ètics per aconseguir diners fàcils. De totes les feines, la que més odiava era cuinar.</desc>
	</Adventurer17>
	<ExiledPrince89>
		<title>Exiled prince</title>
		<titleShort>Prince</titleShort>
		<desc>A member of a royal family, NAME was exiled for shaming HIS family.

Living in a foreign land, mostly alone, HE spent most of HIS time making huts and houses to live in. HECAP found little time in an average day for enjoyment, and lost all his friends and family.</desc>
	</ExiledPrince89>
	<BloodyWanderer51>
		<title>Bloody wanderer</title>
		<titleShort>Wanderer</titleShort>
		<desc>NAME was a wanderer, traveling from town to town, taking odd jobs and stealing to live.

One day, he had a mental break and went on a long rampage, destroying several towns and killing many. HECAP eventually calmed, but HIS bloodlust never left HIM.</desc>
	</BloodyWanderer51>
	<NewAgeDuelist36>
		<title>New age duelist</title>
		<titleShort>Duelist</titleShort>
		<desc>NAME was fascinated with combat. HIS parents traveled often, so HE was able to sample many different fighting styles, from 76th-wave jujutsu to the infamous 'urbworld-style' karate.

A polite child, most fighters accepted HIS requests for training - but moving around often without finishing a tutelage made HIM lazy.</desc>
	</NewAgeDuelist36>
	<PirateDoctor33>
		<title>Pirate doctor</title>
		<titleShort>Bad doc</titleShort>
		<desc>NAME had a passion for medicine, but never bothered to get a medical degree. Only underfunded pirates and terrorists were desperate enough to hire HIS services, and HIS surgical patients had about a 50% survival rate.

Despite this, HIS optimistic attitude drove HIM to keep trying to heal those in need. As long as they paid up front.</desc>
	</PirateDoctor33>
	<SpoiledBrat84>
		<title>Spoiled brat</title>
		<titleShort>Brat</titleShort>
		<desc>Born in a rich family, NAME was given everything, and never developed basic work ethic or the foundations of a non-dependent personality.

HECAP was expected to become one of the best doctors in the world.</desc>
	</SpoiledBrat84>
	<BloodyDentist33>
		<title>Bloody dentist</title>
		<titleShort>Dentist</titleShort>
		<desc>After studying at a famous college, NAME's weak personality eventually snapped under the strain of angry administrators and whining patients. HECAP went on a secret murder spree, killing many of those under HIS care.

After a pursuit, HE managed to escape HIS planet and travel to a new world.</desc>
	</BloodyDentist33>
	<CowFarmer93>
		<title>Cow farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a rim world, under the tyranny of HIS father, who forced HIM to work every day on the farm. HE dreamed of escaping HIS father and exploring the universe.

One day, when the trade ship was overhead, HE stowed away among the goods in the launch pods, and escaped into space.</desc>
	</CowFarmer93>
	<MasterChef6>
		<title>Master chef</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>On a glitterworld, NAME found a job washing dishes at a famous restaurant and worked HIS way up the ranks.

A few years later, HIS career came to an end when someone poisoned the meal HE was preparing for the mayor. Jobless, HE and left to explore the stars once again.</desc>
	</MasterChef6>
	<DiscardedYouth95>
		<title>Discarded youth</title>
		<titleShort>Discarded</titleShort>
		<desc>NAME grew up isolated on a trash planet. A dumping ground for surrounding glitterworlds, it was a harsh home. As a baby, HE sucked on the tap of a discarded nutrient paste dispenser for comfort.

In these desperate circumstances, against all odds, HE survived - and thrived.</desc>
	</DiscardedYouth95>
	<Mercenary19>
		<title>Mercenary</title>
		<titleShort>Mercenary</titleShort>
		<desc>After escaping his home planet, NAME fell in with a band of mercenaries. HECAP fought alongside his brothers and sisters in arms for many years.

One day, they were caught in a fight they couldn't win. Refusing to retreat, NAME was shot down by his enemies. HECAP was alarmed to awake in a heap of corpses, mysteriously unharmed.</desc>
	</Mercenary19>
	<DisasterSurvivor28>
		<title>Disaster survivor</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>NAME's planet collided with a small moon. Everything he knew as home was destroyed, and his entire family died. HECAP was left in the ruins to fend for himself.</desc>
	</DisasterSurvivor28>
	<ExplorerWriter37>
		<title>Explorer-writer</title>
		<titleShort>Explorer</titleShort>
		<desc>NAME traveled from planet to planet, gathering samples, stories, and research. 

HISCAP goal was to bring together enough knowledge to make a survival guide for future generations.</desc>
	</ExplorerWriter37>
	<RebelChild7>
		<title>Infant rebel</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAME va néixer en un entorn autoritari. Tot i la forta opressió de la família i el seu entorn, no va deixar mai de lluitar per la seva llibertat i la seva dignitat.

Sovint rebia càstigs desesperants i fins i tot aterradors. Va aprendre a no confiar en ningú.</desc>
	</RebelChild7>
	<MilitiaSoldier83>
		<title>Soldat milicià</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME es va unir a les forces milicianes i va lluitar pels drets i la pau.

Després que el seu planeta quedés devastat per la guerra, va viatjar molt lluny buscant un refugi on poder començar una nova vida en llibertat.</desc>
	</MilitiaSoldier83>
	<MidworldCadet20>
		<title>Cadet de monmitjà</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>NAME va créixer en un monmitjà altament tecnificat amb una florent industria de transit espacial. Desitjava viatjar per les estrelles i viure entre la creixent classe espacial.

Va excel·lir en els seus estudies i va entrar a l’acadèmia espacial més prestigiosa del seu planeta.</desc>
	</MidworldCadet20>
	<WarshipCaptain77>
		<title>Capità de nau de guerra</title>
		<titleShort>Capità</titleShort>
		<desc>Els anys passats com a oficial comandant d’una corbeta d’avançada, van ensenyar NAME l’art del lideratge, les tècniques de la més alta enginyeria, i com mantenir la calma quan els enemics t’estalonen.

Malauradament, NAME va tenir molt poc contacte amb la natura.</desc>
	</WarshipCaptain77>
	<VatgrownScientist41>
	<title>Vatgrown scientist</title>
		<titleShort>Scientist</titleShort>
		<desc>NAME was grown to be a perfect scientist, with a mind perfectly tuned for physics and chemistry.

HISCAP creators used HIM as a teaching aid on mind design, hoping HE would eventually grow to be a great mind and continue their research.</desc>
	</VatgrownScientist41>
	<RunawayDancer10>
		<title>Runaway dancer</title>
		<titleShort>Dancer</titleShort>
		<desc>Grown by and for science, NAME gave it up. Instead, HECAP wanted to dance for crowds across many worlds, from the glamor of the glitterworlds to the dangers of the rim.

Such work required wearing a smile on HIS face and a pistol under HIS costume.</desc>
	</RunawayDancer10>
	<TragicLoner16>
		<title>Tragic loner</title>
		<titleShort>Loner</titleShort>
		<desc>NAME was involved in a traumatic accident that resulted in HIM killing HIS own family.

Cast out from society, HE was left with only HIS animal companions and several engineering textbooks to keep HIM company.</desc>
	</TragicLoner16>
	<RocketPioneer19>
		<title>Rocket pioneer</title>
		<titleShort>Rocketeer</titleShort>
		<desc>As a self-taught engineer, NAME escaped his dying homeworld on a rocket HE built HIMself. 

HECAP later spent years of his life on several worlds, helping less-developed planets develop rocket technology.</desc>
	</RocketPioneer19>
	<TransferStudent56>
		<title>Transfer student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Born in a Midworld, HISCAP parents were wealthy enough to send HIM to a nearby Glitterworld to receive better education. NAME was a talented student and did quite well during his learning period on that Glitterworld. However HE never got to do dumb labor due to HIS family wealth.</desc>
	</TransferStudent56>
	<Politician83>
		<title>Politician</title>
		<titleShort>Politician</titleShort>
		<desc>After reaching adulthood, HIS desire and interest in politics grew even larger, that NAME eventually started becoming a activist in a enormous political faction. There HE learnt the art of persuasion and speech. HE had many political enemies, thus HE took self-defense courses and secretly practiced shooting.</desc>
	</Politician83>
	<ApprenticeOracle14>
		<title>Aprenent d’oracle</title>
		<titleShort>Oracle</titleShort>
		<desc>Nascuda en un planeta amb molt poca densitat de població, NAME va ser escollida de ben petita per mantenir els rituals sagrats de l’Oracle.  Com que era una nena irremissiblement curiosa, va causar una crisi religiosa a la seva tribu quan va tocar accidentalment el botó que obria els «taüts» dels deus: us cofres de criptoson ocupats per uns avantpassats molt confosos.</desc>
	</ApprenticeOracle14>
	<CasketBuilder46>
		<title>Fabricant de taüts</title>
		<titleShort>Fabricant</titleShort>
		<desc>NAME va estar fascinada tota la vida amb el criptoson i va estudiar la maquinària i els sistemes de suport vital. Mentre treballava com a assambladora a un migmon, NAME va construir un prototip experimental de taüt a partir de peces de rebuig.  Malauradament NAME no va poder aconseguir el darrer component que faltava per poder provar el prototip abans que el planeta natal fos arrasat per una bomba.</desc>
	</CasketBuilder46>
	<Punk70>
		<title>Punk</title>
		<titleShort>Punk</titleShort>
		<desc>NAME va passar la infància venent falsos cigarrets a adolescents de 15 anys. Sovint les cigarretes estaven fetes amb gespa.</desc>
	</Punk70>
	<GameDeveloper59>
		<title>Desenvolupador de jocs</title>
		<titleShort>Programador</titleShort>
		<desc>NAME era un desenvolupador de jocs independent.

Després d’un primer èxit, la carrera de NAME va degenerar en una espiral de idees incorrectes, equivocacions i trucs de programació desesperats.</desc>
	</GameDeveloper59>
</BackstoryTranslations>
