<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <TheRichExplorer.label>L'explorador milionari</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>La gent va dir que estàveu boig quan vau marxar de la vostra llar en un monbrillant, però sempre heu volgut explorar els estels, fora del neurosimulador. Ara sou al final del vostre llarg viatge en criptosòn, aterrant en un planeta desconegut per experimentar noves sensacions.</TheRichExplorer.description>
  <TheRichExplorer.scenario.name>L'explorador milionari</TheRichExplorer.scenario.name>
  <TheRichExplorer.scenario.description>La gent va dir que estàveu boig quan vau marxar de la vostra llar en un monbrillant, però sempre heu volgut explorar els estels, fora del neurosimulador. Ara sou al final del vostre llarg viatge en criptosòn, aterrant en un planeta desconegut per experimentar no ves sensacions .</TheRichExplorer.scenario.description>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Un explorador ric que ha sortit a experimentar l'univers.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Les neurosimulacions, els jocs hologràfics, i les orgies lliures no us van ser mai prou. Volíeu més: el valor i les conseqüències de la vida real, com s'explica als llibres d'història. Volíeu experimentar un repte real i sentir-ne les conseqüències en la mateixa pell.\n\nAra, després d'un viatge de dècades de criptosòn, aterreu en aquest planeta desconegut. Sabreu el que són les veritables conseqüències.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>

  <LostTribe.label>Tribu perduda</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>La vostra tribu va ser destruïda per les grans màquines sanguinàries enviades pels Déus. En vau sobreviure cinc. Ha arribat l'hora de crear una nova llar.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.name>Tribu perduda</LostTribe.scenario.name>
  <LostTribe.scenario.description>La vostra tribu va ser destruïda per les grans màquines sanguinàries enviades pels Déus. En vau sobreviure cinc. Ha arribat l'hora de crear una nova llar.</LostTribe.scenario.description>
  <LostTribe.scenario.summary>Cinc membres d'una tribu perduda intenten tornar a començar de nou.</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Els Déus estaven furiosos. Les màquines sanguinàries van arribar de nit. Van entrar arrasant el vostre poble, tallant i cremant la vostra gent amb les esmolades fulles i els focs infernals\n\nMolt pocs vau poder fugir. Després d'un horrible viatge a peu, sense aliats que us puguin ajudar, heu de construir una nova llar al mig del no-res, com ho van fer en el seu temps els vostres avantpassats.</LostTribe.scenario.parts.14.text>


</LanguageData>
