<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: deathrest -->
  <Deathrest.label>permadescans</Deathrest.label>
  <!-- EN: People with the deathrest gene must deathrest every few days or quadrums. Deathresting means entering a regenerative coma for several days, during which the rester appears dead.\n\nA variety of special buildings can connect to a deathresting person and give them bonuses upon waking.\n\nGoing too long without deathrest will cause deathrest exhaustion, which massively degrades a person's physical capacities. -->
  <Deathrest.description>Les persones amb el gen de permadescans han de permadescansar durant uns dies o quàdrums. Aquest tipus de descans comporta entrar en un coma regeneratiu durant uns quants dies, durant els quals la persona que descansa sembla que estigui morta.\n\nHi ha alguns tipus especials d’estrucutres que connecten amb la persona que permadescansa i li donen bonificacions quan es desperta.\n\nSi es passa molt de temps sense permadescansar, es pot produir permaesgotament, que degrada de manera significativa les capacitats físiques de la persona.</Deathrest.description>
  
  <!-- EN: kill satiety -->
  <KillThirst.label>sacietat de violència</KillThirst.label>
  <!-- EN: Kill satiety fulfills a built-in desire to do violence at close range to human victims. If it isn't satiated, the person will become very unhappy. -->
  <KillThirst.description>La sacietat de violència indica les ganes de cometre actes violents cos a cos a víctimes humanes. Si no es satisfà, l’estat d’ànim de la persona empitjorarà.</KillThirst.description>
  
  <!-- EN: learning -->
  <Learning.label>aprenentatge</Learning.label>
  <!-- EN: Children need new lessons and experiences to grow up well, and will become unhappy without them.\n\nChildren will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything.\n\nActivities that fulfill a child's desire to learn include:\n{ACTIVITIES}\n\nA satisfied learning need helps children gain growth tiers faster, giving them more passions and choices during growth moments. -->
  <Learning.description>Els nens necessiten experiències i lliçons noves per a créixer bé. Sense això, es sentiran incomplets i infeliços.\n\nEls nens només faran activitats d’aprenentatge quan el seu horari indiqui «Entretenir-se» o bé «Temps lliure».\n\nLes activitats que satisfan els desitjos dels nens d’aprendre inclouen:\n{ACTIVITIES}\n\nUna necessitat d’aprenentatge satisfeta ajuda al nen a guanyar nivells de creixement més de pressa, fet que comporta que tingui més passions i es puguin triar més coses en moments de creixement.</Learning.description>
  
  <!-- EN: energy -->
  <MechEnergy.label>energia</MechEnergy.label>
  <!-- EN: A reserve of bioelectric energy needed for a mechanoid to function. It can be recharged at a charging station. If it reaches zero, the mech will go into dormant self-charging mode and recharge very slowly. -->
  <MechEnergy.description>Una reserva d’energia bioelèctrica que necessiten els mecanoides per a funcionar. Es pot omplir en una estació de recàrrega. Si arriba a un nivell de zero, el mecanoide entrarà en un estat d’hibernació i autorecàrrega i es recarregarà molt poc a poc.</MechEnergy.description>
  
  <!-- EN: play -->
  <Play.label>joc</Play.label>
  <!-- EN: Babies need to be played with by adults. If they aren't played with, they will become unhappy. -->
  <Play.description>Els nadons necessiten que els adults juguin amb ells. Si no es juga amb ells, es posen tristos.</Play.description>
  
</LanguageData>