<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Outlander.label>unió de forasters</Outlander.label>
  <Outlander.description>Aquesta comunitat porta dècades o segles vivint aquí, i han oblidat bona part de la tecnologia que els va portar aquest planeta. Solen treballar amb eines mecàniques simples i es defensen amb armes de polvora avançades.\n\nGestionen bé els assumptes pràctics com el comerç, la confiança i la supervivència.</Outlander.description>
  <Outlander.pawnsPlural>forasters</Outlander.pawnsPlural>
  <Outlander.leaderTitle>alcalde</Outlander.leaderTitle>

  <Tribe.label>tribu</Tribe.label>
  <Tribe.description>Fa moltíssim temps que habiten al planeta. Potser els seus avantpassats van estavellar-s'hi fa milers d'anys. Potser van sobreviure a algun tipus de cataclisme que va destruir la seva civilització. En qualsevol cas, són gent eminentment nòmada que viuen de la terra i fan servir eines i armes primitives.\n\nHi ha tribus més agressives que d'altres; n'hi ha moltes disposades a comerciar i aliar-se, fins i tot amb gent estranya com vosaltres. El reclutament o la cooperació seran molt difícils a causa de la gran diferència lingüística i soci-tecnològica que us separa.\n\nTot i la seva aparent debilitat tecnològica, les tribus poden ser enemics molt perillosos o amics valuosos per la seva duresa, el seu nombre i la seva destresa amb les armes que empren.</Tribe.description>
  <Tribe.pawnsPlural>membre de la tribu</Tribe.pawnsPlural>
  <Tribe.leaderTitle>cap</Tribe.leaderTitle>

  <Pirate.label>banda de pirates</Pirate.label>
  <Pirate.description>Un colla de bandits.\n\nEls pirates no cultiven, no construeixen i rarament comercien. S'enriqueixen assaltant i robant els grups més productius de la zona.\n\nEl seu nivell tecnològic depèn sobretot del que han aconseguit robar darrerament. Duen sobretot armes de pólvora tot i que els més afortunats fan servir armes d'energia avançades, i d'altres prefereixen la lluita cos a cos.</Pirate.description>
  <Pirate.pawnsPlural>pirates</Pirate.pawnsPlural>
  <Pirate.leaderTitle>capità</Pirate.leaderTitle>


</LanguageData>
