<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Apparel_CowboyHat.label>barret de vaquer</Apparel_CowboyHat.label>
  <Apparel_CowboyHat.description>Aquest barret estilitzat i resistent protegeix del sol i de la pluja alhora que dona un cert encant. És la part més important de la típica vestimenta de l'oest americà.</Apparel_CowboyHat.description>

  <Apparel_BowlerHat.label>bombí</Apparel_BowlerHat.label>
  <Apparel_BowlerHat.description>Un barret de mudar que dona un aire urbà, amb un estil adinerat. Millora l'impacte social.</Apparel_BowlerHat.description>

  <Apparel_TribalHeaddress.label>capell plomat tribal</Apparel_TribalHeaddress.label>
  <Apparel_TribalHeaddress.description>elegant vestit tradicional, sovint amb significat religiós. Millora l’impacte social.</Apparel_TribalHeaddress.description>

  <Apparel_Tuque.label>casquet</Apparel_Tuque.label>
  <Apparel_Tuque.description>Un barret suau i gruixut. Perfecte per mantenir-se calent a l'hivern.</Apparel_Tuque.description>

  <Apparel_WarMask.label>màscara de guerra</Apparel_WarMask.label>
  <Apparel_WarMask.description>Una terrorífica i artística màscara de guerra. Amaga la cara del portador i li dona seguretat.</Apparel_WarMask.description>

  <Apparel_WarVeil.label>vel de guerra</Apparel_WarVeil.label>
  <Apparel_WarVeil.description>Un vel de guerra, fet de teixit reforçat i esquinçat per semblar ferit en combat. Hi ha qui creu que és un talismà de valor i coratge.</Apparel_WarVeil.description>

  <!-- Helmets -->

  <Apparel_SimpleHelmet.label>casc bàsic</Apparel_SimpleHelmet.label>
  <Apparel_SimpleHelmet.description>Un senzill casc que dóna una moderada protecció contra atacs amb armes esmolades. No és efectiu contra armes de cop.</Apparel_SimpleHelmet.description>

  <Apparel_AdvancedHelmet.label>casc avançat</Apparel_AdvancedHelmet.label>
  <Apparel_AdvancedHelmet.description>Un casc de combat lleuger amb un disseny complex, reforçat amb plastacer. No és efectiu contra armes de cop</Apparel_AdvancedHelmet.description>

  <Apparel_PsychicFoilHelmet.label>casc de làmina psíquica</Apparel_PsychicFoilHelmet.label>
  <Apparel_PsychicFoilHelmet.description>Un casc prim que conté capes ben alineades de làmines d'absorció psíquica. Disminueix l'impacte dels esdeveniments psíquics.</Apparel_PsychicFoilHelmet.description>

  <Apparel_PowerArmorHelmet.label>Casc d'armadura reforçada</Apparel_PowerArmorHelmet.label>
  <Apparel_PowerArmorHelmet.description>Una part de l'armadura reforçada, emprada sobretot per la infanteria pesada.</Apparel_PowerArmorHelmet.description>


</LanguageData>
