<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Misc -->

  <Milk.label>llet</Milk.label>
  <Milk.description>Llet d'animal.</Milk.description>

  <InsectJelly.label>mel d'insecte</InsectJelly.label>
  <InsectJelly.description>Mel desada i emprada com a aliment per als injectes sobredimensionats. És suau, nutritiva i alegra als que la consumeixen. Gràcies a les seves propietats biològiques úniques, pot nodrir qualsevol criatura i no es podreix mai.</InsectJelly.description>


  <!-- Chicken -->

  <EggChickenUnfertilized.label>ou de gallina (no fert.)</EggChickenUnfertilized.label>
  <EggChickenUnfertilized.description>Ou de gallina sense fertilitzar. Es pot menjar cru, però està molt més bo cuinat.</EggChickenUnfertilized.description>

  <EggChickenFertilized.label>ou de gallina (fert.)</EggChickenFertilized.label>
  <EggChickenFertilized.description>Ou de gallina fertilitzat. Si tot va bé en sortirà un pollet. Es pot menjar cru, però està molt més bo cuinat.</EggChickenFertilized.description>


  <!-- Cobra -->

  <EggCobraFertilized.label>ou de cobra (fert.)</EggCobraFertilized.label>
  <EggCobraFertilized.description>ou de cobra fertilitzat. Si tot va bé en sortirà una cria de cobra. Es pot menjar cru, però està molt més bo cuinat.</EggCobraFertilized.description>


  <!-- Iguana -->

  <EggIguanaFertilized.label>ou d'iguana (fert.)</EggIguanaFertilized.label>
  <EggIguanaFertilized.description>Ou d'iguana fertilitzat. Si tot va bé en sortirà una cria d'iguana.Es pot menjar cru, però està molt més bo cuinat.</EggIguanaFertilized.description>


  <!-- Tortoise -->

  <EggTortoiseFertilized.label>ou de tortuga (fert.)</EggTortoiseFertilized.label>
  <EggTortoiseFertilized.description>ou de tortuga fertilitzat. Si tot va bé en sortirà una cria de tortuga. Es pot menjar cru, però està molt més bo cuinat.</EggTortoiseFertilized.description>


  <!-- Cassowary -->

  <EggCassowaryFertilized.label>ou de casuari (fert.)</EggCassowaryFertilized.label>
  <EggCassowaryFertilized.description>ou de casuari fertilitzat. Si tot va bé en sortirà un pollet de casouari. Es pot menjar cru, però està molt més bo cuinat.</EggCassowaryFertilized.description>


  <!-- Emu -->

  <EggEmuFertilized.label>ou d'emú (fert.)</EggEmuFertilized.label>
  <EggEmuFertilized.description>ou d'emú fertilitzat. Si tot va bé en sortirà un pollet d'emú. Es pot menjar cru, però està molt més bo cuinat.</EggEmuFertilized.description>


  <!-- Ostrich -->

  <EggOstrichFertilized.label>ou d'estruç (fert.)</EggOstrichFertilized.label>
  <EggOstrichFertilized.description>ou d'estruç fertilitzat. Si tot va bé en sortirà un pollet d'estruç. Es pot menjar cru, però està molt més bo cuinat.</EggOstrichFertilized.description>


  <!-- Turkey -->

  <EggTurkeyFertilized.label>ou de gall dindi (fert.)</EggTurkeyFertilized.label>
  <EggTurkeyFertilized.description>ou de gall dindi fertilitzat. Si tot va bé en sortirà un pollet de gall d'indi. Es pot menjar cru, però està molt més bo cuinat.</EggTurkeyFertilized.description>


</LanguageData>
