<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Food crops -->

  <PlantPotato.label>patatera</PlantPotato.label>
  <PlantPotato.description>Un tubercle senzill i molt nutritiu. Creix bé fins i tot sobre terra pobre. Es cull ràpid. Un cultiu resistent i versàtil.</PlantPotato.description>

  <PlantCorn.label>blat de moro</PlantCorn.label>
  <PlantCorn.description>Una planta alta que produeix pinyes de delicioses llavors. Necessita relativament força temps per créixer, però produeix molt menjar que es conserva molt temps. Necessita terreny fèrtil per créixer bé.</PlantCorn.description>

  <PlantRice.label>arròs</PlantRice.label>
  <PlantRice.description>Una planta baixa que creix en sòl ric i produeix ràpid, però no és gaire bo si no es cuina.</PlantRice.description>

  <PlantStrawberry.label>maduixera</PlantStrawberry.label>
  <PlantStrawberry.description>Un fruit fràgil però saborós. Deliciós fins i tot cru.</PlantStrawberry.description>

  <PlantHaygrass.label>Farratge</PlantHaygrass.label>
  <PlantHaygrass.description>Una barreja d'herbes nutritives que produeixen gran quantitat de farratge. En mengen els animals, no les persones.</PlantHaygrass.description>


  <!-- Production crops -->

  <PlantCotton.label>cotoner</PlantCotton.label>
  <PlantCotton.description>Produeix cotó, una fibra vegetal de la qual es fa tela.</PlantCotton.description>

  <PlantDevilstrand.label>fibradimoni</PlantDevilstrand.label>
  <PlantDevilstrand.description>Aquest fràgil bolet ha estat dissenyat genèticament per droduir fil de seda de gran qualitat. S'ha rumorejat que té propietats místiques i deu el seu nom a la cobdícia que inspira.</PlantDevilstrand.description>

  <PlantHealroot.label>Arrel sanadora</PlantHealroot.label>
  <PlantHealroot.description>Una planta de creixement lent que produeix herbes medicinals.\n\nL'arrel sanadora ha estat millorada selectivament durant segles pels colons. Les tribus l'anomenen «ma del sanador», un sobrenom que deu a les seves 5 principals virtuts medicinals.</PlantHealroot.description>


  <!-- Drug crops -->

  <PlantHops.label>llúpol</PlantHops.label>
  <PlantHops.description>Una planta de flor, que produeix l'incredient principal de la cervesa.</PlantHops.description>

  <PlantPsychoid.label>planta psicòide</PlantPsychoid.label>
  <PlantPsychoid.description>Una planta de fulla. Les fulles es poden refinar en diversos tipus de drogues psicòides.</PlantPsychoid.description>

  <PlantSmokeleaf.label>planta de fullafum</PlantSmokeleaf.label>
  <PlantSmokeleaf.description>Una planta de fulla que es cultiva pels seus efectes psicològics. Les fulles de fullafum es preparen en porros als punts de manufactura.</PlantSmokeleaf.description>


</LanguageData>
