<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: babies -->
  <Babies.label>nadons</Babies.label>
  <!-- EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Babies.helpText>Els nadons no poden caminar i cal tenir-ne cura. A la barra de tasques, assigneu algú a les atencions infantils.\n\Podeu fer servir la pestanya «Alimentació» per a assignar determinades persones a l’alimentació de bebès. Els colons assignats alimentaran els nadons amb menjar com ara purés per a bebès, llet i mel d’insectes. Podeu produir purés per als nadons a les cuines i a les fogueres.\n\nEls bebès poden dormir als llits o als bressols. Un bressol de bona qualitat farà feliç al bebè. Podeu posar diversos bressols en una habitació sense que es consideri un dormitori comunitari.\n\nAls 3 anys, passen de ser nadons a ser nens. Per defecte, els nadons envelleixen 4 vegades més de pressa que els adults; aquest factor d’envelliment el podeu ajustar a la configuració de la dificultat del narrador.</Babies.helpText>
  
  <!-- EN: children -->
  <Children.label>nens</Children.label>
  <!-- EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Children.helpText>Quan es fan grans, els nens obtenen trets i passions i poden realitzar més tasques.\n\nEls nens tenen unes necessitats d’aprenentatge que es cobreixen de diverses maneres. Podeu veure les activitats d’aprenentatge que un nen vol fer a la seva pestanya de «Necessitats». Els nens només faran activitats d’aquest tipus quan el seu horari indiqui «Entretenir-se» o bé «Temps lliure». Una necessitat d’aprenentatge satisfeta ajuda al nen a guanyar nivells de creixement més de pressa, fet que comporta que tingui més passions i es puguin triar més coses en moments de creixement.\n\nEls nens només poden portar indumentària de mida adequada per a nens.\n\nQuan arriben als 13 anys, passen a ser adults. Per defecte, els nens envelleixen 4 vegades més de pressa que els adults; aquest factor d’envelliment el podeu ajustar a la configuració de la dificultat del narrador.</Children.helpText>
  
  <!-- EN: Deathrest -->
  <Deathrest.label>permadescans</Deathrest.label>
  <!-- EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
  <Deathrest.helpText>Els colons amb el gen del permadescans necessiten regenerar-se periòdicament amb un coma especial que es diu permadescans. Triga uns quants dies a completar-se.\n\nSi es posen màquines especials a prop del sarcòfag, poden donar bonificacions al permadescansador. Una persona només pot connectar-se a un nombre limitat de màquines, que es mostra a la seva capacitat de permadescans.\n\nPer a millorar aquesta habilitat, podeu injectar sèrums milloradors del permadescans, que es poden obtenir a través de comerciants.</Deathrest.helpText>
  
  <!-- EN: Genes and xenotypes -->
  <GenesAndXenotypes.label>Gens i xenotips</GenesAndXenotypes.label>
  <!-- EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
  <GenesAndXenotypes.helpText>Algunes persones tenen gens diferents dels bàsics i habituals que es troben en humans normals. Per a veure els gens d’una persona, feu clic a la pestanya «Personatge» i després a l’etiqueta del xenotip que apareix a prop de la part superior de la finestra.\n\nUn xenotip és un conjunt de gens que defineix una «espècie» humana.\n\nHi ha dos tipus de gens: els gens germinals, que es passen de pare a fill, i els xenogens, que no s’hereten i s’han d’implantar amb xenogèrmens.\n\nSi voleu crear xenotips personalitzats, cal que investigueu la xenogenètica i construïu un agregador de gens.</GenesAndXenotypes.helpText>
  
  <!-- EN: Mechanitors -->
  <Mechanitors.label>Mecanoiders</Mechanitors.label>
  <!-- EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
  <Mechanitors.helpText>Els mecanoiders fan servir un implant de mecaenllaç per a controlar els mecanoides.\n\nEls mecanoides s’assignen a grups de control. Podeu canviar el mode de comportament per a un grup de control si trieu el mecanoide o el mecanoider i després seleccioneu la icona del mode de comportament del grup. L’equipament i els implants permeten augmentar el nombre de grups de control.\n\nEls mecanoiders només disposen d’un determinat ample de banda per a controlar un determinat nombre de mecanoides. L’equipament especial per a mecanoiders i les estructures que fan de nodes de la xarxa poden augmentar-ne l’ample de banda total.\n\nLa pestanya de «Mecanoides» permet tenir una idea general dels mecanoides que teniu a la colònia. Des de la pestanya, se’n poden reclutar més, canviar el seu grup de control i establir-ne les àrees permeses, entre d’altres.\n\nEls mecanoiders també poden atraure supermecanoides enemics molt poderosos. Podeu aconseguir xips únics amb aquests supermecanoides i els podeu fer servir per a avançar en el desenvolupament de tecnologies mecanoides i construir unitats especials.</Mechanitors.helpText>
  
  <!-- EN: Mechs in caravans -->
  <MechsInCaravans.label>Mecanoides a les caravanes</MechsInCaravans.label>
  <!-- EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
  <MechsInCaravans.helpText>Mentre van en una caravana, els mecanoides entren en un estat de semilatència per a guardar energia durant els viatges llargs. Els permet moure’s a molta distància sense perdre energia. Quan arribin a la seva destinació, els mecanoides recuperaran de manera automàtica el seu mode de treball anterior.</MechsInCaravans.helpText>
  
  <!-- EN: polluted terrain -->
  <PollutedTerrain.label>terreny contaminat</PollutedTerrain.label>
  <!-- EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
  <PollutedTerrain.helpText>Mantingueu els colons lluny dels terrenys contaminats. Quan estan en terrenys contaminats, els colons acumularan elements tòxics a dins del seu cos. Això pot tenir efectes letals.\n\nNetegeu els terrenys contaminats, establint-hi una «Àrea de neteja de contaminació». Els colons recolliran la contaminació en saquets que caldrà mantenir congelats.\n\nCerts tipus d’indumentària, implants i modificacions de gens poden protegir contra l’acumulació de toxines.\n\nEls conreus normals no sobreviuen en terrenys contaminats.</PollutedTerrain.helpText>
  
</LanguageData>