<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: boreal forest -->
  <BorealForest.label>bosc boreal</BorealForest.label>
  <!-- EN: Forests of coniferous trees. Despite the harsh winters, boreal forests sustain a diverse population of small and large animals, and have warm summers. -->
  <BorealForest.description>Boscos de coníferes. Tot i la duresa dels hiverns, els boscos boreals sostenen una població diversa d'animals de totes les mides, i tenen estius suaus. A l'hivern, la neu dificulta molt els desplaçaments.</BorealForest.description>
  
  <!-- EN: cold bog -->
  <ColdBog.label>pantà fred</ColdBog.label>
  <!-- EN: A wetland packed with trees and vines. Much of the marshy land here can't support heavy structures, moving around is slow due to choking vegetation. Disease is endemic in this dense, wet ecosystem. -->
  <ColdBog.description>Una terra humida amb pocs animals però molta vegetació. Hi ha molts més matolls i menys arbres que en un pantà normal. Bona part de la terra no pot suportar estructures pesades, la qual cosa fa que sigui difícil sobreviure-hi.</ColdBog.description>
  
  <!-- EN: ice sheet -->
  <IceSheet.label>glacera</IceSheet.label>
  <!-- EN: Sheets of ice which can be kilometers thick. There is no soil for plants to grow in. The only animals here are migrating to somewhere else - or badly lost. -->
  <IceSheet.description>La superfície està coberta per plaques de gel que poden tenir quilòmetres de gruix. Sense terra no hi ha plantes. Els únics animals que es troben estan de pas en les seves migracions, o estan extraviats. La neu dificulta els desplaçaments, però les plaques de gel permeten caminar sense obstacles.</IceSheet.description>
  
  <!-- EN: sea ice -->
  <SeaIce.label>mar glaçat</SeaIce.label>
  <!-- EN: Permanent ice sheets floating on water. There is no soil for plants to grow, no minerals to mine, and almost no animal life. -->
  <SeaIce.description>Plaques de gel permanent flotant a l'aigua. No h ha terra ni plantes ni res per minar, i molt pocs animals. Els desplaçaments són difícils a causa de la neu i les esquerdes.</SeaIce.description>
  
  <!-- EN: tundra -->
  <Tundra.label>tundra</Tundra.label>
  <!-- EN: These mostly-frozen plains bear almost no trees and little vegetation. There are a few small animals interspersed with large herds of migratory grazers and their predators. -->
  <Tundra.description>Aquestes planúries gairebé sempre gelades no contenen gairebé cap arbre i molt poca vegetació. Hi habiten molt pocs animals, destorbats per grans manades d'herbívors migratoris i els seus predadors. A l'hivern, la neu dificulta molt els desplaçaments.</Tundra.description>
  
</LanguageData>