<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>acòlit</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the title of senior learners in the psychic cult, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their liege as an advisor. -->
  <Acolyte.description>El títol d’acòlit és el títol d’alumne sènior del culte dels psíquics i engloba un ventall molt ampli de posicions pràctiques. Alguns acòlits només són estudiants que aprenen a liderar tropes, a dirigir societats o a fer servir psicoencanteris en escoles especialitzades. Altres provenen de famílies riques que potser tenen edificis sencers o extenses finques agrícoles.\n\nDurant els temps de guerra, un acòlit pot liderar un escamot de tropes, capitanejar una fragata petita o servir al seu senyor com a conseller.</Acolyte.description>
  <Acolyte.labelFemale>acòlita</Acolyte.labelFemale>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>baró</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the psychic lords who can act as a semi-independent ruler. Most barons are subordinate to a higher lord. The baron is obliged to provide both personal service as a warrior or advisor, and economic support like money and troops.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of soldiers. -->
  <Baron.description>El títol de baró és el de grau més baix dels senyors psíquics que poden actuar com a governant semi-independent. La majoria de barons són subordinats de senyors de rang més alt. El baró està obligat a proporcionar serveis personals com a guerrer o conseller i donar suport econòmic com ara diners o tropes.\n\nA l’Imperi, un baró normalment governa un sector d’una ciutat, una colònia minera o alguna cosa per l’estil. Durant els temps de guerra, un baró pot capitanejar una nau o controlar un regiment de tropes.</Baron.description>
  <Baron.labelFemale>baronessa</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>cònsol</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>El títol de cònsol imperial és un títol de noblesa superior de nivell baix.\n\nA l’Imperi, els cònsols controlen planetes. Durant les guerres, un cònsol normalment pot controlar una força militar de múltiples divisions, amb el suport de diverses flotes. Alguns dirigeixen des d’una nau super-capital o megaestructures de control espacials.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>consolessa</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: archon -->
  <Count.label>arcont</Count.label>
  <!-- EN: The title of archon is middle rank among the independent members of the psychic cult.\n\nIn peacetime, an archon may rule to a city or colony. A successful archon might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>El títol d’arcont és un títol de rang mitjà entre els membres independents del culte psíquic.\n\nDurant les èpoques de pau, els arconts poden governar una ciutat o una colònia. Si l’arcont té èxit, pot disposar d’una flota personal petita, potser fins i tot amb naus capitals.</Count.description>
  <Count.labelFemale>comtessa</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: dominus -->
  <Duke.label>dòminus</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of dominus is the highest of the middle-ranked independent rulers.\n\nIn the Empire, domini control provinces, mega-cities, or moons. At war, a dominus can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>El títol imperial de dòminus és el més alt possible entre els governants independents de rang mitjà.\n\nA l’Imperi, els dòmini controlen províncies, megaciutats o llunes. Durant les guerres, un dòminus pot controlar una força comparable a una divisió o una flota amb naus capitals i dotzenes de naus de suport.</Duke.description>
  <Duke.labelFemale>dòmina</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>emperador</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>El títol imperial d’emperador indica un domini sobirà sobre l’Imperi sencer, tota la seva gent, planetes i flotes. Tots els senyors han de prometre ser fidel a un senyor més important, mentre que a l’emperador no li cal prometre fidelitat a ningú. No obstant, fins i tot l’emperador depèn del suport dels nobles per a mantenir el seu poder.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>emperadriu</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>terratinent</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>El títol imperial de terratinent es fa servir per l’Imperi per a distingir un individu respectable. Molts ciutadans imperials l’obtenen per haver fet feines de voluntariat o bé de serveis militars. El títol també s’atorga a forasters que actuen amb honor als ulls de l’Imperi.</Freeholder.description>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>cavaller</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by agents of the psychic cult who have fully passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected warriors, advisors, or commanders.\n\nIn war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>El títol de cavaller el tenen els agents del culte psíquic que han realitzat el seu entrenament, però que no han ascendit a rols de lideratge més alts. Molts cavallers mai avancen més i es passen la vida com a dirigents, consellers o guerrers respectats.\n\nEn temps de guerra, alguns cavallers dirigeixen companyies de tropes i esquadrons d’assalt, mentre que els cavallers que s’especialitzen en poders psíquics fan tasques d’espia, de sabotatge i de combat psíquic al camp de batalla.</Knight.description>
  <Knight.labelFemale>dama</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>pretor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor denotes a member of the psychic cult who carries out field missions in a more senior role than a mere knight. Praetors often act alone, but may also command knights and lower members.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest independent combat units - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>El títol de pretor denota un membre del culte psíquic que realitza missions de camp amb rols més importants que un simple cavaller o dama. Els pretors actuen sovint sols, però a vegades també van acompanyats de cavallers i altres membres de rangs inferiors.\n\nEn temps de pau, un pretor normalment dirigeix un districte d’una ciutat, un sector d’asteroides o una regió agrícola. Durant la guerra, dirigeixen les unitats de combat més petites, com ara cohorts de tropes terrestres o grups de combat espacials.</Praetor.description>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>estelarca</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>El títol imperial d’estelarca representa el domini sobre un sistema estel·lar sencer.\n\nA l’Imperi, com els viatges interestel·lars a vegades duren anys, els estelarques governen els seus sistemes amb un grau d’independència molt gran. Cadascun d’ells promet ser fidel a l’emperador, però com l’emperador pot estar molts anys llum, un estelarca pot trigar anys o dècades sense interactuar-hi.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: novice -->
  <Yeoman.label>novici</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of novice is held by those who have recently been initiated into the ranks of the psychic cult. It gives the holder the right to use low-level psychic abilities as part of their learning.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as novices. -->
  <Yeoman.description>El títol imperial de novici l’ostenten aquells que han entrat fa poc a les files del culte psíquic Atorga al propietari el dret a fer servir habilitats psíquiques de baix nivell com a part del seu entrenament.\n\nEl títol el solen tenir soldats veterans, pilots de vaixells de guerra, espies, consellers, diplomàtics i altres individus amb funcions especials. Molta gent important es passa la vida sencera com a novícia.</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>novícia</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>