<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 2: Non-electric -->

  <PsychiteRefining.label>refinament de psiquita</PsychiteRefining.label>
  <PsychiteRefining.description>Aprèn a refinar fulles psicoides en floc i perica, formes diferents de drogues eufòriques a partir de la psiquita.</PsychiteRefining.description>

  <WakeUpProduction.label>producció de desperta</WakeUpProduction.label>
  <WakeUpProduction.description>Els vostres químics aprenen les formules i tècniques per sintetitzar la desperta, una droga per millorar la capacitat de treballar.</WakeUpProduction.description>

  <GoJuiceProduction.label>producció de som-hi-suc</GoJuiceProduction.label>
  <GoJuiceProduction.description>Aprèn a produir som-hi-suc, una droga sintètica  per millorar les capacitats en combat.</GoJuiceProduction.description>

  <PenoxycylineProduction.label>producció de penoxicilina</PenoxycylineProduction.label>
  <PenoxycylineProduction.description>Aprèn a produir la penoxicilina, una droga per prevenir malalties.</PenoxycylineProduction.description>

  <LongBlades.label>fulles llargues</LongBlades.label>
  <LongBlades.description>Aprèn a fabricar espases i llances.</LongBlades.description>

  <Greatbows.label>arcs llargs</Greatbows.label>
  <Greatbows.description>Aprèn a potents arcs llargs.</Greatbows.description>


  <!-- Tier 2: Basic electricity -->

  <Batteries.label>bateries</Batteries.label>
  <Batteries.description>Permet construir bateries per emmagatzemar electricitat.</Batteries.description>

  <Refining.label>refineries</Refining.label>
  <Refining.description>Permet construir refineries per fabricar fuel químic a partir de la fusta.</Refining.description>

  <NutrientPaste.label>pasta nutritiva</NutrientPaste.label>
  <NutrientPaste.description>Permet construir dispensadors de pasta nutritiva, que produeix menjar a partir de materia organica crua.</NutrientPaste.description>

  <SolarPanels.label>panells solars</SolarPanels.label>
  <SolarPanels.description>Permet construir panells solars per generar energia.</SolarPanels.description>

  <AirConditioning.label>aire condicionat</AirConditioning.label>
  <AirConditioning.description>Permet construir aires condicionats per refredar cambres o fins i tot fer congeladors.</AirConditioning.description>

  <Autodoors.label>portes automàtiques</Autodoors.label>
  <Autodoors.description>Permet fabricar portes automàtiques que permeten el pas de la gent sense alentir-los.</Autodoors.description>

  <Hydroponics.label>hidropònics</Hydroponics.label>
  <Hydroponics.description>Permet construir testos hidropònics per cultivar en interiors independent de quin tips de terreny o del temps que faci fora.</Hydroponics.description>

  <ElectricSmelting.label>foneria elèctrica</ElectricSmelting.label>
  <ElectricSmelting.description>Permet construir foneries i ferreries elèctriques.\n\nLa ferreria elèctrica permet treballar el ferro sense combustible. Les foneries elèctriques fan servir l'escalfor i uns potents imants per convertir la ferralla en metall amb el qual fabricar nous objectes.</ElectricSmelting.description>

  <PackagedSurvivalMeal.label>ració de supervivència empaquetada</PackagedSurvivalMeal.label>
  <PackagedSurvivalMeal.description>Aprèn a cuinar racions de supervivència, un menjar conservat i salat que sempre va ver tenir de reserva. És perfecta pels llargs viatges.</PackagedSurvivalMeal.description>

  <ElectricCremation.label>crematori elèctric</ElectricCremation.label>
  <ElectricCremation.description>Permet construir crematoris que vaporitzen els cadàvers no desitjats.</ElectricCremation.description>

  <ColoredLights.label>llums de colors</ColoredLights.label>
  <ColoredLights.description>Permet que els colons fabriquin llums de colors decoratives.</ColoredLights.description>

  <Machining.label>maquinat</Machining.label>
  <Machining.description>Permet construir taules de maquinat per fabricar armes i desmuntar mecanoides.</Machining.description>

  <IEDs.label>DEIs explosius</IEDs.label>
  <IEDs.description>Permet que els colons construeixin dispositius explosius improvisats: trampes fabricades a partir de projectils de morter.</IEDs.description>

  <IEDIncendiary.label>DEIs incendiaris</IEDIncendiary.label>
  <IEDIncendiary.description>Permet que els colons construeixin trampes incendiàries a partir de projectils de morter.</IEDIncendiary.description>

  <Mortars.label>morters</Mortars.label>
  <Mortars.description>Aprèn a fabricar morters, que llançaran projectils a llargues distàncies per sobre de les parets.</Mortars.description>

  <Gunsmithing.label>armes de foc</Gunsmithing.label>
  <Gunsmithing.description>Aprèn a fabricar armes de foc senzilles i de funcioament manual, com ara revòlvers, escopetes de bombament, rifles de pestell, i llançadors incendiaris.</Gunsmithing.description>

  <BlowbackOperation.label>operació de retrocés</BlowbackOperation.label>
  <BlowbackOperation.description>Aprèn a fabricar armes semi-automàtiques i automàtiques com ara pistoles automàtiques, pistoles metralladores i subfusells pesats.</BlowbackOperation.description>

  <GasOperation.label>operació a gas</GasOperation.label>
  <GasOperation.description>Aprèn a fabricar armes semi-automàtiques i automàtiques més avançades com ara metralladores de cadena i subfusells.</GasOperation.description>

  <PrecisionRifling.label>rifle de precisió</PrecisionRifling.label>
  <PrecisionRifling.description>Aprèn a fabricar rifles d’assalt i de franctirador.</PrecisionRifling.description>

  <SmokepopBelt.label>cinturons de fum</SmokepopBelt.label>
  <SmokepopBelt.description>Aprèn a fabricar cinturons de fum. Que proporcionen una cortina de fum defensiva automàtica.</SmokepopBelt.description>

  <MicroelectronicsBasics.label>microelectrònica bàsica</MicroelectronicsBasics.label>
  <MicroelectronicsBasics.description>Les nocions elementals per treballar amb l'electrònica més complexa i delicada. Desbloqueja el banc de recerca avançat, la consola de comunicacions, el televisor de tub, els cofres de criptoson i altres.</MicroelectronicsBasics.description>


  <!-- Tier 2.5 Microelectronics -->

  <TubeTelevision.label>televisió de tub</TubeTelevision.label>
  <TubeTelevision.description>Permet construir la televisió de tub.</TubeTelevision.description>

  <GunTurrets.label>metralladora</GunTurrets.label>
  <GunTurrets.description>Permet la construcció de les metralladores automàtiques.</GunTurrets.description>


</LanguageData>
