<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 4: Hi-tech research bench with multi-analyzer -->

  <ShipBasics.label>bases de la construcció de naus</ShipBasics.label>
  <ShipBasics.description>Permet la investigació de tecnologies avançades de la construcció de naus espacials per escapar del planeta.</ShipBasics.description>

  <ShipCryptosleep.label>cofre de criptoson de la nau</ShipCryptosleep.label>
  <ShipCryptosleep.description>Permet construir els cofres de criptoson per instal·lar a la nau i transportar els colons a través de les estrelles.</ShipCryptosleep.description>

  <ShipReactor.label>reactor d'antimatèria de la nau</ShipReactor.label>
  <ShipReactor.description>Permet emprar un nucli de contenció d'antimetèria per construir un reactor per proporcionar energia a la nau.</ShipReactor.description>

  <ShipEngine.label>propulsors d'antimatèria de la nau</ShipEngine.label>
  <ShipEngine.description>Permet la contrucció d'un motor per la nau.</ShipEngine.description>

  <ShipComputerCore.label>nucli computacional de la nau</ShipComputerCore.label>
  <ShipComputerCore.description>Permet manipular un nucli IA per convertir-lo en un controlador IA que pugui conduir la nau.</ShipComputerCore.description>

  <ShipSensorCluster.label>conjunt de sensors de la nau</ShipSensorCluster.label>
  <ShipSensorCluster.description>Permet la construcció de sensors de llarg abast per la nau.</ShipSensorCluster.description>

<ShipBasics.discoveredLetterTitle>Sobre el llançament de la nau</ShipBasics.discoveredLetterTitle>
<ShipBasics.discoveredLetterText>Escapar d’aquest planeta – Per fir la llibertat, i potser el retorn a casa.\n\nPerò també un perill enorme.\n\nMoltes ànimes desesperades volen sortir del planeta. Els reactors de la nau necessiten 15 dies per carregar-se. Quan comenceu el procés, els reactors emetran un senyal energètic detectable a milers de quilòmetres de distància. Els assaltants formaran grups per atacar-vos en onades, amb una intensitat mai vista. Es diu que els mecanòides també se senten atrets per aquesta energia per alguna raó misteriosa.\n\nNo començaran fins que no activeu els reactors, però quan ho feu, serà ferotge. Acumuleu recursos, armes i defenses per poder resistir si voleu mantenir l’esperança d’escapar amb vida.</ShipBasics.discoveredLetterText>


</LanguageData>
