<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ShipBasics.label>viatges interestel·lars bàsic</ShipBasics.label>
  <ShipBasics.description>Permet construir l’estructura i els elements de suport d’una nau espacial. És el primer pas en la construcció d’una nau per abandonar aquest sistema estel·lar.</ShipBasics.description>

  <ShipCryptosleep.label>cofre de criptoson de buit</ShipCryptosleep.label>
  <ShipCryptosleep.description>Permet construir cofres de ciproson prou resistents per suportar el buit, per poder transportar la gent durant els viatges estel·lars de diversos anys de durada.</ShipCryptosleep.description>

  <ShipReactor.label>reactor de la nau</ShipReactor.label>
  <ShipReactor.description>Permet construir un reactor nuclear de llarga duració per poder subministrar energia a la nau. El reactor té un procés d’engegada molt llarg que pot atreure els enemics.</ShipReactor.description>

  <ShipEngine.label>impulsor Johnson-Tanaka</ShipEngine.label>
  <ShipEngine.description>Permet construir un impulsor de Johnson-Tanaka per la nau. L’impulsor JT us pot projectar cap a estrelles llunyanes equilibrant els efectes d’escala quàntica amb els moments del propulsor. Tanmateix, com passa amb totes les naus espacials, encara trigareu molts anys a anar d’una estrella a una altra.</ShipEngine.description>

  <ShipComputerCore.label>IA persuasiva</ShipComputerCore.label>
  <ShipComputerCore.description>Permet construir un sistema de senyal-recompensa per tal de convèncer a un nucli d’IA personal per servir com a IA capitana de la nau. Com que la gent dormirà durant el viatge interestel·lar, cal un nucli d’IA per prendre les compelxes decisions que comporta fer un viatge interestel·lar de molts anys.</ShipComputerCore.description>

  <ShipSensorCluster.label>sensors de la nau</ShipSensorCluster.label>
  <ShipSensorCluster.description>Permet construir els sensors de llarg abast de la nau espacial. Són esencials per a la navegació, comunicació i evasió de perills.</ShipSensorCluster.description>


</LanguageData>
