<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 1: pre-electricity -->

  <Pemmican.label>pemmican</Pemmican.label>
  <Pemmican.description>Permet fer pemmican, una combinació de plantes i carn conservada. No té un sabor excel·lent, però dura tot un any sense refrigeració. Genial per emportar-se'l de viatge.</Pemmican.description>

  <PassiveCooler.label>refrigerador passiu</PassiveCooler.label>
  <PassiveCooler.description>Permet fabricar refrigeradors passius, una manera de mantenur frescos els espais interiors sense fer servir electricitat.</PassiveCooler.description>

  <Devilstrand.label>fibradimoni</Devilstrand.label>
  <Devilstrand.description>Permet que els colons plantin fibradimoni, un bolet que creix lentament i produeix una fibra vegetal molt apreciada.</Devilstrand.description>

  <Brewing.label>destil·lació</Brewing.label>
  <Brewing.description>Permet fabricar una destil·leria per transformar el llúpol en saborosa cervesa.</Brewing.description>

  <CarpetMaking.label>fabricació de catifes</CarpetMaking.label>
  <CarpetMaking.description>Permet que els colons facin catifes per incrementar la qualitat de l'entorn.</CarpetMaking.description>

  <Smithing.label>ferreria</Smithing.label>
  <Smithing.description>Permet construir ferreries per fer eines i armes de metall.</Smithing.description>

  <Stonecutting.label>canteria</Stonecutting.label>
  <Stonecutting.description>Permet construir taules de canter, per refinar trossos de roca i fer-ne maons per a la construcció.</Stonecutting.description>

  <ComplexClothing.label>costura avançada</ComplexClothing.label>
  <ComplexClothing.description>Permet cosir vestimenta complexa, com ara pantalons, guardapols i barrets de vaquer.</ComplexClothing.description>

  <DrugProduction.label>producció de droga</DrugProduction.label>
  <DrugProduction.description>Aprèn les bases per la preparació i sintetitzat de les drogues. Permet fabricar el laboratori de drogues. Cal seguir investigant per fabricar una droga concreta.</DrugProduction.description>

  <Electricity.label>electricitat</Electricity.label>
  <Electricity.description>Permet fabricar generadors i emprar l'electricitat per cuinar i altres tasques bàsiques.</Electricity.description>


</LanguageData>
