<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: megascarab -->
  <Megascarab.label>megaescarabat</Megascarab.label>
  <!-- EN: A genetically-engineered war insect that resembles a massive beetle. Once the worker caste of an artificial ecosystem of insects designed to fight mechanoid invasions, it is less deadly than its larger cousins. Still, its size and hard shell make it dangerous when it attacks. A eusocial creature, it cannot reproduce individually.\n\nEngineered to thrive in mechanoid-ravaged environments, war insects like this move faster after being exposed to polluted terrain. -->
  <Megascarab.description>Un insecte amb un disseny genètic pensat per a la guerra que s’assembla a un escarabat enorme. En el seu temps, formaven part de la casta de treballadors d’un ecosistema artificial d’insectes dissenyats per a lluitar contra les invasions de mecanoides. Però han evolucionat i s’han convertit en els seus cosins més grans i menys letals. Tot i això, la seva mida i la closca dura els converteixen en oponents perillosos si ataquen. Són criatures eusocials i no es poden reproduir sols.\n\nCom es van dissenyar per a viure en entorns destruïts pels mecanoides, els insectes de guerra com els megaescarbats es mouen més de pressa quan se’ls exposa a terrenys contaminats.</Megascarab.description>
  <!-- EN: mandibles -->
  <Megascarab.tools.mandibles.label>mandíbules</Megascarab.tools.mandibles.label>
  <!-- EN: head -->
  <Megascarab.tools.head.label>cap</Megascarab.tools.head.label>
  
  <!-- EN: megaspider -->
  <Megaspider.label>megaranya</Megaspider.label>
  <!-- EN: Not actually a spider, the megaspider is a genetically-engineered giant insect the size of a bear. Its thick chitinous armor makes it hard to kill, while its long ripper-blades make it deadly at close quarters. It is, however, quite slow in open terrain.\n\nEngineered to fight mechanoids in toxic environments, war insects like this move faster after being exposed to polluted terrain. -->
  <Megaspider.description>No es tracta d’una aranya, sinó d’un insecte de la mida d’un ós creat amb enginyeria genètica. Les seves armadures de quitina les protegeixen i fa que sigui difícil matar-les. A més a més, les seves pinces amb fulles trossegen el que trobin i poden ser mortíferes a distàncies curtes. No obstant, les megaranyes són lentes en terreny obert.\n\nCom es van dissenyar per a viure en entorns destruïts pels mecanoides, els insectes de guerra com les megaranyes es mouen més de pressa quan se’ls exposa a terrenys contaminats.</Megaspider.description>
  <!-- EN: insect meat -->
  <Megaspider.race.meatLabel>carn d’insecte</Megaspider.race.meatLabel>
  <!-- EN: head claw -->
  <Megaspider.tools.head_claw.label>pinces</Megaspider.tools.head_claw.label>
  <!-- EN: head -->
  <Megaspider.tools.head.label>cap</Megaspider.tools.head.label>
  
  <!-- EN: spelopede -->
  <Spelopede.label>espelòpede</Spelopede.label>
  <!-- EN: A medium-sized bioengineered insectoid the size of a sheep. The spelopede is the middle caste of a hive, taking care of most work tasks as well as fighting with its digging claws. It's dangerous in combat, but slow on open ground.\n\nEngineered to thrive in mechanoid-ravaged environments, war insects like this move faster after being exposed to polluted terrain. -->
  <Spelopede.description>Un insectoide de mida mitjana de la mida d’una ovella creat amb bioenginyeria. L’espelòpede és la casta mitja de l’eixam i s’encarrega de la majoria de feines i de lluitar amb les seves pinces. Són perillosos en combat, però lents en terreny obert.\n\nCom es van dissenyar per a viure en entorns destruïts pels mecanoides, els insectes de guerra com els espelòpedes es mouen més de pressa quan se’ls exposa a terrenys contaminats.</Spelopede.description>
  <!-- EN: head claw -->
  <Spelopede.tools.head_claw.label>pinces</Spelopede.tools.head_claw.label>
  <!-- EN: head -->
  <Spelopede.tools.head.label>cap</Spelopede.tools.head.label>
  
</LanguageData>