<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Custom -->
  <Custom.label>mode personalitzat</Custom.label>
  <!-- EN: This setting allows you to define your own playstyle in detail.\n\n(*SectionTitle)Recommended for:(/SectionTitle)\n\n- Players who are happy with one of the standard playstyles levels, but want to change a few things.\n- Players who want to experiment with something different. -->
  <Custom.description>Aquesta opció us permet definir el vostre estil de joc en detall.\n(*SectionTitle)Recomanat per:(/SectionTitle)\n\n- Jugadors que estan contents amb un dels nivells d'estil de joc estàndard, però volen canviar algunes coses.\n- Jugadors que volen experimentar amb alguna cosa diferent.</Custom.description>
  
  <!-- EN: community builder -->
  <Easy.label>mode de construcció de bases</Easy.label>
  <!-- EN: Build a community with a taste of danger. Threats appear, but they're weakened.\n\n(*SectionTitle)Recommended for:(/SectionTitle)\n\n- Players who are new to this kind of game.\n- Players who want to build a perfect colony.\n- Players who want to relax. -->
  <Easy.description>Construïu una colònia, conservant el regust del perill.\n\nRecomanat per a: Jugadors que són novells en aquest tipus de jocs o bé els agrada jugar relaxadament.\n\nHi ha grans perills, però són més febles que en altres modes. Alguns esdeveniments extremadament perillosos s'han inhabilitat.</Easy.description>
  
  <!-- EN: losing is fun -->
  <Extreme.label>dificultat extrema</Extreme.label>
  <!-- EN: This setting is designed to be unfair. Huge threats will crash upon you without mercy until your colony dies. Only choose this setting if you are happy with the drama of struggling and dying.\n\n(*SectionTitle)Recommended for:(/SectionTitle)\n\n- Experienced players who want to face a brutal, unfair challenge where even great skill may not prevent death.\n- Lovers of tragedy.\n- Digital masochists. -->
  <Extreme.description>Per als mestres del RimWorld disposats a intentar sobreviure en un planeta tortuós, cruel i injust.\n\nRecomanat per a: Jugadors disposats a enfrontar-se a situacions cruels i injustes que requeriran gran precisió i amples coneixements per evitar perdre-ho tot.\n\nNo hi ha joc net. Passareu molt temps lluitant ferit i recuperant-vos, us heu de preparar amb cura i haureu d’estar disposats a sacrificar qualsevol cosa per evitar la mort.</Extreme.description>
  
  <!-- EN: blood and dust -->
  <Hard.label>dificultat molt elevada</Hard.label>
  <!-- EN: Face brutal survival challenges. Even if you play well, people will die. You will need to anticipate threats before they arrive, and seek out every advantage.\n\n(*SectionTitle)Recommended for:(/SectionTitle)\n\n- Experienced players who want to struggle to survive. -->
  <Hard.description>Us enfronteu a reptes brutals per sobreviure. El preu de la supervivència és la sang.\n\nRecomanat per a: Jugadors molt experimentats que busquen reptes més difícils.\n\nTenir èxit en aquest nivell requereix molt bona comprensió de les diverses estratègies, planejar bé la preparació i tenir sort. Els reptes poden ser importants i combinar-se cruelment, així que haureu d’acceptar pèrdues importants per sobreviure.</Hard.description>
  
  <!-- EN: adventure story -->
  <Medium.label>dificultat mitjana</Medium.label>
  <!-- EN: There's room to grow and thrive, but it's still a dangerous planet.\n\n(*SectionTitle)Recommended for:(/SectionTitle)\n\n- Experienced strategy gamers on their first game of RimWorld.\n- Experienced RimWorld players who want some breathing room to pursue funny or weird goals. -->
  <Medium.description>Construïu una comunitat enfrontant-vos a reptes perillosos.\n\nRecomanat per a: Jugadors amb experiència en jocs d’estratègia el primer cop que juguen a RimWorld o els que volen una mica de respir per cercar objectius divertits o estranys.</Medium.description>
  
  <!-- EN: peaceful -->
  <Peaceful.label>mode pacífic</Peaceful.label>
  <!-- EN: Build a community in a sandbox environment. Major direct threats are disabled, but challenges like disease, mental breaks, and mad animals can still occur.\n\n(*SectionTitle)Recommended for:(/SectionTitle)\n\n- Players who want to learn the game mechanics with minimal pressure.\n- Players who just want to build.\n- Players who just want to relax. -->
  <Peaceful.description>Construïu una colònia en un entorn de desplaçament lliure.\n\nRecomanat per a: Jugadors que es volen concentrar ne les aspectes de la construcció dins de RimWorld.\n\nEls esdeveniments més perillosos estan deshabilitats, però els colons poden posar-se malalts o emprenyar-se i els animals poden tornar-se bojos de tant en tant.</Peaceful.description>
  
  <!-- EN: strive to survive -->
  <Rough.label>dificultat elevada</Rough.label>
  <!-- EN: Strive to survive on a rough, tough planet. There will be triumph and tragedy.\n\n(*SectionTitle)Recommended for:(/SectionTitle)\n\n- Experienced players who want a rough story requiring skill to survive. -->
  <Rough.description>Lluiteu per sobreviure en un planeta inhòspit i salvatge.\n\nRecomanat per a: Jugadors amb experiència amb RimWorld, que busquen jugar una bona història amb un requeriment d’enginy important per sobreviure.\n\nNo existeix la solució perfecta – alguns reptes seran insalvables sense patir pèrdues i haureu de lluitar ferits o fer sacrificis per sobreviure i poder-vos recuperar.</Rough.description>
  
</LanguageData>